[
    {
        "question": "Hẹp động_mạch thận phải có tiến_hành hiến thận được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp động_mạch thận, medical_procedure: hiến thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 2 tháng tuổi vàng mặt , hay khóc thét có phải bị vàng da nhân não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc thét, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da nhân não"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức răng_hàm , ê buốt răng cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức răng_hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt răng"
    },
    {
        "question": "75 tuổi mắc ung_thư tiền_liệt_tuyến có nên cắt tinh_hoàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tiền_liệt_tuyến, medical_procedure: cắt tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Bị gãy xương ngón chân có đáng lo_ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương ngón chân"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để giảm tiết mồ_hôi nách ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết mồ_hôi nách"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , mỏi phần hốc mắt và đau 2 bên thái_dương dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi phần hốc mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau 2 bên thái_dương"
    },
    {
        "question": "Sau sảy thai có_thể ăn chua không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Tất_cả trường_hợp u máu não cần_thiết phải điều_trị không , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu não"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 16 tháng chưa có kinh_nguyệt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau sinh 16 tháng chưa có kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Được chẩn_đoán ngoại tâm thu nhẹ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngoại tâm thu nhẹ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có_thể kiểm_tra thính_lực khi nào ?",
        "response": "medical_procedure: kiểm_tra thính_lực"
    },
    {
        "question": "Mắc ống động_mạch chủ có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắc ống động_mạch chủ, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc tránh thai khẩn_cấp sau khi mổ lấy thai ngoài tử_cung",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, medical_procedure: mổ lấy thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Giải_pháp điều_trị K dạ_dày và polyp hang môn vị",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: K dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: polyp hang môn vị"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh hẹp van hai lá sẽ tiến_triển ra sao ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp van hai lá"
    },
    {
        "question": "Bé đi phân sống trong 1 tháng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân sống"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị trào ngược thực_quản dứt_điểm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược thực_quản"
    },
    {
        "question": "Tiêm mũi 1 và mũi 2 phòng Viêm não Nhật_Bản cách nhau 1 tháng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị tiểu_đường , cao huyết_áp có_thể làm sinh_thiết không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp, medical_procedure: sinh_thiết"
    },
    {
        "question": "Ra dịch_âm đạo màu nâu sau sạch kinh 2 tuần có phải dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra dịch_âm đạo màu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có kinh_nguyệt sau khi quan_hệ có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Triệt_sản sau 2 năm có mang thai được nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: Triệt_sản, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé gái 8 tuổi có dấu_hiệu ngực nhô lên có phải dậy_thì sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngực nhô lên, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị u máu ở đầu cho trẻ sinh non được 5 tháng tuổi có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu ở đầu"
    },
    {
        "question": "Mưng mủ sau khi cắt mí được 4 ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mưng mủ, medical_procedure: cắt mí"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi khó ngủ , biếng ăn cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị giật_mình , ép tim khó thở là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ép tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Lớp 9 chưa dậy_thì có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc cảm cúm khi đang điều_trị viêm gan B có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực vào ban_đêm là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác nghẹt ở giữa mũi và vòm họng , khó thở bằng mũi cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt ở giữa mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: vòm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Mắt bị mờ , khó nhìn cần làm gì giúp khắc_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị mờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nhìn"
    },
    {
        "question": "Sau mổ tái_tạo dây_chằng 2 năm vẫn bị nhói đau , phải làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tái_tạo dây_chằng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhói đau"
    },
    {
        "question": "Bé 27 ngày tuổi thường nôn trớ , quấy khóc , ngủ hay giật_mình có bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ hay giật_mình"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm FSH tăng nhẹ , tinh_dịch đồ thấp có phải suy sinh_dục không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_dịch đồ thấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy sinh_dục"
    },
    {
        "question": "Thuốc tránh thai định_kỳ có làm tăng nguy_cơ sỏi túi_mật ?",
        "response": "drug: Thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi túi_mật"
    },
    {
        "question": "Bị bệnh lao hạch và lao_phổi cùng lúc có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao hạch và lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Bé được 1 tháng 21 ngày thì có tiêm lao được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Điều_trị dứt_điểm huyết khối tĩnh_mạch chi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết khối tĩnh_mạch chi"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiêm vắc-xin 6 trong 1 cần chuẩn_bị gì cho trẻ ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin 6 trong 1 cần"
    },
    {
        "question": "Thời_tiết nắng_nóng có_thể cho trẻ uống viên sủi vitamin C hay không ?",
        "response": "drug: viên sủi vitamin C"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi bị táo_bón nặng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón nặng"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị động_kinh có ảnh_hưởng đến khả_năng có con sau_này không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo , chỉ_số HCG 7,99 có phải là dấu_hiệu sảy thai sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh trào ngược dạ_dày nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HBeAg là 36,5 khi điều_trị viêm gan B có ý_nghĩa thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống thuốc hạ sốt rồi lạnh tay_chân có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạnh tay_chân"
    },
    {
        "question": "3 tháng sau sinh quan_hệ có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm niêm_mạc đại trực_tràng không đặc_hiệu là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm niêm_mạc đại trực_tràng không đặc_hiệu"
    },
    {
        "question": "Khó thở do suy_nhược_thần_kinh nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nhược_thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Bé trai 3,5 tháng bị sưng tinh_hoàn 1 bên có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tinh_hoàn 1 bên"
    },
    {
        "question": "Đau , sưng tay sau khi tiêm nhầm vắc-xin phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tay, medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm nhầm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên run tay là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: run tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ có kinh_nguyệt sớm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt sớm"
    },
    {
        "question": "Niêm_mạc tử_cung mỏng khó mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Niêm_mạc tử_cung mỏng"
    },
    {
        "question": "Bốc_hoả trong người , thi_thoảng khó thở là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt , tiêu_chảy kéo_dài là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Lão_hoá ở người già phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lão_hoá, SYMPTOM_AND_DISEASE: Lão_hoá ở người già"
    },
    {
        "question": "Tăng tiết nước_bọt điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Kẹp clip khi nội_soi dạ_dày có_thể tự tiêu được không ?",
        "response": "medical_procedure: Kẹp clip, medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy giãn tĩnh_mạch chi dưới hiệu_quả",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giãn tĩnh_mạch chi dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm phòng cúm về bị sốt cao , ho và chảy nước_mũi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Uống nhiều bia rượu nôn ra máu dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ra máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị nổi cục cứng ở cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi cục cứng ở cổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang tập đi nhưng bàn_chân không thẳng có bị vấn_đề xương khớp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bàn_chân không thẳng"
    },
    {
        "question": "Nuốt vướng , đau họng có phải dấu_hiệu ung_thư vòm họng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt vướng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu dưới nhện nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu dưới nhện"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 ngày tuổi nên bổ_sung liều_lượng Vitamin_K như_thế_nào ?",
        "response": "drug: Vitamin_K"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ HCG là 195,4 IU / L liệu đã có_thai chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Xuất_hiện nhiều vết sọc trên răng có phải bệnh sún răng ở trẻ nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện nhiều vết sọc trên răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh sún răng"
    },
    {
        "question": "Viêm tai giữa chảy mủ điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai giữa chảy mủ"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ 3 , 4 ngày đau bụng_dưới râm_ran , hơi tưng_tức có phải dấu_hiệu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới râm_ran, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi tưng_tức, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Mang thai khi bị suy giáp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ đổ mồ_hôi đầu có phải thiếu vitamin D không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mồ_hôi đầu, drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ 1 tuần dùng thuốc tránh thai có tác_dụng nữa không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã hạ sốt sau khi uống thuốc nhưng đi phân ngoài có nước có nên đưa bé đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân ngoài có nước"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng viêm gan B hoạt_động có chỉ_số xét_nghiệm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau thượng_vị kèm theo xuất_hiện đường_dây bên hông là dấu_hiệu nhiễm ký_sinh_trùng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện đường_dây bên hông, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm ký_sinh_trùng"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , giật_mình khi ngủ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị đột_quỵ não nào tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ não"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 5 tuổi răng_cửa bị sún vào lợi có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_cửa bị sún vào lợi, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Bệnh u mạch_máu gan có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh u mạch_máu gan"
    },
    {
        "question": "Cổ_họng như bị chặn lại là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng như bị chặn lại"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , ớn lạnh có phải do men gan tăng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan tăng"
    },
    {
        "question": "Bị rối_loạn lưỡng_cực phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn lưỡng_cực"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật đục thuỷ_tinh_thể để_mắt sáng lại bình_thường không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật đục thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Lên_cơn hen_suyễn gây chết_não tạm_thời do thiếu oxy não có bình_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chết_não, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu oxy"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt có được dùng thuốc tránh thai Marvelon ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt, drug: thuốc tránh thai Marvelon"
    },
    {
        "question": "Ngôi thai cao lỏng là gì , có ảnh_hưởng đến em bé và mẹ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngôi thai cao lỏng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm tai giữa không khỏi cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Ngoài vắc-xin 6 trong 1 , trẻ dưới 2 tuổi có_thể tiêm thêm những vắc-xin nào ?",
        "response": "drug: vắc-xin 6 trong 1, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Bệnh đa hồng_cầu có thuốc chữa và cách điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh đa hồng_cầu"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , muốn làm đau bản_thân là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: muốn làm đau bản_thân"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện thêm trứng dái nằm giữa 2 tinh_hoàn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trứng dái nằm giữa 2 tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên ê buốt và chảy_máu chân răng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp giúp cải_thiện tình_trạng sức_khoẻ ở người nghiện rượu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiện rượu"
    },
    {
        "question": "Sinh_thiết dưới hướng_dẫn siêu_âm có cho kết_quả chính_xác không ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh_thiết, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Có nên đưa trẻ đi xét_nghiệm HP ngay hay không khi trẻ ngậm_nước bọt người_lớn ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm HP"
    },
    {
        "question": "nCoV với virus corona là một bệnh hay hai bệnh khác nhau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: virus corona"
    },
    {
        "question": "Thai 17 tuần đã bị thiếu ối , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu ối"
    },
    {
        "question": "Người lúc nóng lúc lạnh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Người lúc nóng lúc lạnh"
    },
    {
        "question": "Giãn tĩnh_mạch thừng tinh trái có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn tĩnh_mạch thừng tinh"
    },
    {
        "question": "Phải làm thế_nào khi âm_đạo có mùi hôi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: âm_đạo có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Bị u mỡ thận có_thể uống sữa Anlene không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u mỡ thận, drug: sữa Anlene"
    },
    {
        "question": "Bé sơ_sinh bị giãn đài bể thận trái 6mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài bể thận trái"
    },
    {
        "question": "Mụn sưng to kèm sốt sau khi nặn là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mụn sưng to, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Sau sinh thường_xuyên chóng_mặt thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Một bên tinh_hoàn sưng đau kèm sốt khi bị quai_bị phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Một bên tinh_hoàn sưng đau kèm sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Ù tai lâu ngày là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi lung_lay răng_cửa có_thể nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lung_lay răng_cửa"
    },
    {
        "question": "Ứ nước khi đặt ống Sonde_JJ trong niệu_quản có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ứ nước"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thường_xuyên mất tập_trung , hay quên là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên mất tập_trung , hay quên"
    },
    {
        "question": "Mang thai 27 tuần có chụp MRI khớp gối được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: chụp MRI"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tháng nặng 8,2 kg có phải thiếu sắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu sắt"
    },
    {
        "question": "Vết_thương do mèo cắn bị chảy_máu , sưng tấy và mưng mủ đã khỏi nhưng một thời_gian lại tái_phát là hiện_tượng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị chảy_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tấy, SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân đã phẫu_thuật cắt dạ_dày 100% sau 4 năm có uống được sữa không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị huyết_áp có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc điều_trị huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Bé ngạt một bên mũi và thở gấp là bệnh gì , phương_pháp điều_trị ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt một bên mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở gấp"
    },
    {
        "question": "Lõm ở ngực bé có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lõm ở ngực"
    },
    {
        "question": "Tụt lợi , lợi hơi sưng đỏ , chảy_máu chân răng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tụt lợi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lợi hơi sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi còn tiêm phòng lao được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Thuốc imunoglukan có tăng sức đề_kháng và giảm ho cho trẻ sơ_sinh không ?",
        "response": "drug: Thuốc imunoglukan, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "U tuyến_yên ( kích_thước 12x6 và 3 x 5 ) liệu có phải mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_yên, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Có cách nào điều_trị viêm tai giữa mà không cần dùng kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Bé nổi ban sau sốt , tiêu_chảy là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bị u tuyến_giáp và tiểu_đường nhẹ có uống được sữa non Alpha_Lipid không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Ho , khó thở sau điều_trị viêm phổi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ chưa xuất_tinh có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa xuất_tinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thai 22 tuần có phá được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai, medical_procedure: phá"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên mắc tiểu nhưng tiểu ít , đau bụng_dưới có phải nhiễm_trùng đường tiết_niệu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến cơ_thể mẩn ngứa trong mùa nắng_nóng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tay_chân miệng cách_ly bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Buổi chiều bị ớn lạnh , buổi tối người nóng ran là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: người nóng ran"
    },
    {
        "question": "Ớn lạnh , tiêu_chảy sau quan_hệ tình_dục có nguy_cơ nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để trẻ sơ_sinh ăn ngon và ngủ sâu giấc hơn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn ngon, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Da dương_vật nổi mụn , có mùi hôi , chảy_máu là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Da dương_vật nổi mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: có mùi hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 19 tháng mới tiêm mũi sởi quai_bị rubella có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú ít hay nôn và rùng_mình có phải dấu_hiệu viêm màng não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: rùng_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau ngực phải kèm theo nổi hạch là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực phải kèm theo nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Bé 10 tuổi có những biểu_hiện của bệnh tự kỷ nhẹ nên xử_lý như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ chưa xuất_tinh và uống thuốc tránh thai khẩn_cấp liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa xuất_tinh"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ 40 tuổi thường đau bụng_dưới cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có đốt_sống bị lồi ra ở ngang eo có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lồi ra ở ngang eo"
    },
    {
        "question": "Bị chấn_thương mắt có cần kiêng các loại thức_ăn hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương mắt"
    },
    {
        "question": "Mức_độ nhiễm tia bức_xạ khi chụp X quang phổi có cao không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp X quang phổi"
    },
    {
        "question": "Cách đây 2 năm , bố tôi được chẩn_đoán bị phình động_mạch não nhưng bác_sỹ tư_vấn không điều_trị .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch não"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ có phải là bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Thuốc Tenofovir_Alafenamide_Tablets có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc Tenofovir_Alafenamide_Tablets"
    },
    {
        "question": "Tiểu mất kiểm_soát kèm ra máu , đau buốt là dấu_hiệu bệnh gì , có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu mất kiểm_soát, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau buốt"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc tái_phát điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc"
    },
    {
        "question": "Nam_giới 32 tuổi bị đau_đầu kèm chảy_máu mũi là bị vấn_đề gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Lạm_dụng thuốc giảm đau có dẫn đến đau_đầu , buồn_nôn không ?",
        "response": "drug: thuốc giảm đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có mấy loại sỏi mật và triệu_chứng nhận_biết sỏi mật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi mật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi mật"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc sức_khoẻ tại nhà cho trẻ mắc bệnh Tai - Mũi - Họng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai - Mũi - Họng"
    },
    {
        "question": "Bị liệt dây_thần_kinh số VII nhiều năm có_thể mổ chỉnh_hình khuôn_mặt được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây_thần_kinh số VII, medical_procedure: mổ chỉnh_hình khuôn_mặt"
    },
    {
        "question": "Mặt đỏ rát sau khi bị điện nổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mặt đỏ rát"
    },
    {
        "question": "Đau sau zona thần_kinh có_thể chích Corticosteroid giảm đau được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh, medical_procedure: chích, drug: Corticosteroid, drug: giảm đau"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới và đau lưng khi đến chu_kỳ kinh_nguyệt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Có những cách nào kiểm_tra lại hiệu_quả điều_trị diệt Hp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: diệt Hp"
    },
    {
        "question": "Để đặt_vòng tránh thai thành_công cần những yêu_cầu gì ?",
        "response": "medical_procedure: đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nhồi máu não và xuất_huyết não phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhồi máu não, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị hẹp niệu_đạo tái_phát dứt_điểm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp niệu_đạo tái_phát"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi đã tháo que cấy 8 tuần nhưng chưa có kinh lại ?",
        "response": "medical_procedure: tháo que cấy"
    },
    {
        "question": "Đau khớp xương vùng tai mỗi khi há miệng cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau khớp xương vùng tai"
    },
    {
        "question": "Đau thượng_vị dạ_dày có nguy_cơ bị ung_thư dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thượng_vị dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Cảm lạnh , hắt_hơi , ngạt_mũi có nên dùng thuốc Phaanedol_Plus ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cảm lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, drug: thuốc Phaanedol_Plus"
    },
    {
        "question": "Bị viêm kết_mạc có cần đeo kính không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm kết_mạc, medical_procedure: đeo kính"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh uống Coenzyme Q10 có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, drug: Coenzyme Q10"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch bên trái gần họng là hạch gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch bên trái gần họng"
    },
    {
        "question": "Viêm đường tiểu nhẹ khi mang thai phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đường tiểu nhẹ"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa viêm gan B bằng phương_pháp lọc máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: lọc máu"
    },
    {
        "question": "Đau trên rốn kèm theo đau_đầu là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau trên rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Lỡ cho trẻ dùng quá liều thuốc hạ sốt thì có cần phải nhập_viện không ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt, medical_procedure: nhập_viện"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tháng bị bệnh não chất trắng và thiếu men G6PD có can_thiệp điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh não chất trắng"
    },
    {
        "question": "Đau cổ_họng kéo_dài nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Choáng và đau nửa đầu do rò luân nhĩ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Choáng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: rò luân nhĩ"
    },
    {
        "question": "Mắc ngoại_thất tâm thu có nên đốt điện_tim và còn phương_pháp nào để chữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngoại_thất tâm thu, medical_procedure: đốt điện_tim"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tại_sao 2 bên đầu_gối mỏi và đau sau khi bị viêm màng tuỷ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 bên đầu_gối mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng tuỷ"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục không dùng bao_cao_su có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị_thương cột_sống trật đốt_sống cần làm gì để hồi_phục sức_khoẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trật đốt_sống"
    },
    {
        "question": "Người mắc phình động_mạch , hở van tim 3 lá , tắc mạch_máu não nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van tim 3 lá, SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh xơ_cứng bì , xuất_hiện chai cứng ở phổi có nguy_cơ mắc lao_phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_cứng bì, SYMPTOM_AND_DISEASE: chai cứng ở phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ có tiền_sử viêm gan B khả_năng lây_nhiễm là bao_nhiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc điều_trị đái_tháo_đường cùng với thực_phẩm chức_năng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Bé kêu đau bụng vùng thượng_vị là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng vùng thượng_vị"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị cúm A sau 4 ngày chỉ còn sốt nhẹ nhưng ho và nôn trớ thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay khò_khè , khó ngủ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị rối_loạn chuyển_hoá canxi và trào ngược dạ_dày thực_quản vẫn mệt_mỏi , bủn_rủn , tức ngực là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn chuyển_hoá canxi, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: bủn_rủn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương mắt do teo dây_thần_kinh số 3 có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: teo dây_thần_kinh số 3"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa tật nói ngọng cho trẻ lớn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tật nói ngọng"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , đau buốt đầu có phải do stress không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau buốt đầu"
    },
    {
        "question": "Kiêng ăn_uống thế_nào trước khi nội_soi dạ_dày gây_mê ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày gây_mê"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chảy rỉ mắt sau khi tiêm phòng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy rỉ mắt, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Dương_vật bị cong sang phải có nắn thẳng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật bị cong sang phải, medical_procedure: nắn thẳng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ sốt 39,5 độ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt 39,5"
    },
    {
        "question": "Ghép tế_bào gốc có_điều trị được bệnh liệt chân do chấn_thương cột_sống không ?",
        "response": "medical_procedure: Ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương cột_sống"
    },
    {
        "question": "Ra máu khi đang mang thai 5 tuần có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ăn no thường ợ nước_bọt là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ nước_bọt"
    },
    {
        "question": "U giác_mạc có phải cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Bị mất kinh 2 năm có ảnh_hưởng gì hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị mất kinh 2 năm"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm dạ_dày , viêm thực_quản trào ngược độ B không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược độ B"
    },
    {
        "question": "Bệnh_lý viêm cầu thận mạn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh_lý viêm cầu thận mạn"
    },
    {
        "question": "Có các phương_pháp điều_trị ung_thư tuyến_tiền_liệt như_thế_nào thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Có loại thuốc nhỏ mũi nào dành cho bà bầu bị viêm xoang mãn_tính không ?",
        "response": "drug: thuốc nhỏ mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Tinh_trùng yếu có_thể trữ lạnh và thụ_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_trùng yếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục rối_loạn nhịp tim như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật dây_thần_kinh số 5 , cơn đau không thuyên_giảm nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật dây_thần_kinh số 5"
    },
    {
        "question": "Những biến_chứng bệnh tay_chân miệng có_thể gặp là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ 12 tháng tuổi bị tiêm nhầm mũi ngừa sởi ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu và nôn có phải dấu_hiệu của hội_chứng thực bào máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng thực bào máu"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú điều_trị sỏi thận như_thế_nào là tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Vì sao quan_hệ 3 lần nhưng vẫn không có cảm_giác gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chụp phim não xuất_hiện màu đen bất_thường",
        "response": "medical_procedure: Chụp phim, SYMPTOM_AND_DISEASE: não xuất_hiện màu đen bất_thường"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng Melatonin điều_trị bệnh mất_ngủ không ?",
        "response": "drug: Melatonin, medical_procedure: điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Lưỡi đau , nóng và xuất_hiện nốt nhỏ màu trắng lan rộng là biểu_hiện bệnh gì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi đau , nóng và xuất_hiện nốt nhỏ màu trắng lan rộng"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi thường vã mồ_hôi , tay run , ngất_xỉu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vã mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay run, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngất_xỉu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi mọc 20 răng có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 20 răng"
    },
    {
        "question": "Bệnh_lý hồng_cầu nhỏ bẩm_sinh ở trẻ có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh_lý hồng_cầu nhỏ bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh xơ_gan do rượu bằng phương_pháp ghép tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan do rượu, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Viêm họng , ho ra máu , nổi hạch dưới cằm có phải bệnh_lý nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch dưới cằm"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc kháng_sinh có ảnh_hưởng đến thai_nhi như_thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng thuốc gì để cải_thiện tình_trạng viêm gan mạn_tính ?",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Như_thế_nào thì được gọi là dậy_thì sớm ở bé trai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao , thở khò_khè có_thể dùng thuốc gì để khắc_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Muốn sinh con nhưng kinh_nguyệt không đều , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt không đều"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh kèm theo đau âm_ỉ ngực là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau âm_ỉ ngực"
    },
    {
        "question": "Thóp trước của bé bị lõm và đập phập_phồng là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lõm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đập phập_phồng"
    },
    {
        "question": "Hay giật_mình khi ngủ có phải dấu_hiệu bệnh động_kinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khi ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Độ lọc cầu thận GFR là 61 ml / phút có được coi suy thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều , nước_tiểu sậm màu , xuất_tinh sớm có phải biểu_hiện của thận yếu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu sậm màu, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận yếu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nổi mẩn ngứa sau 4 tháng sinh mổ có nên dùng thuốc giảm dị_ứng sau sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mẩn ngứa, medical_procedure: sinh mổ, drug: giảm dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Thời_gian rụng trứng tính như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng có_thể mổ tinh_hoàn ẩn không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tinh_hoàn ẩn"
    },
    {
        "question": "Cho bé 4 tháng tuổi uống BABY DROP D3K2 như_thế_nào là đủ và uống giờ nào thì tốt ?",
        "response": "medical_procedure: uống, drug: BABY DROP D3K2"
    },
    {
        "question": "Điều_trị đau răng_hàm bằng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi phân lỏng kèm hạt trắng hay giật_mình và quấy khóc nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Tiêm mũi sởi đơn sau 18 tháng tiêm MMR có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm MMR"
    },
    {
        "question": "Lồng_ngực lõm khi thở ở trẻ_em",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lồng_ngực lõm khi thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chó cắn ở mũi nên tiêm vắc-xin phòng dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần kèm chóng_mặt , đau_đầu , buồn_nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để hạn_chế u gan mạch_máu phát_triển ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u gan mạch_máu"
    },
    {
        "question": "Rò luân nhĩ nên vệ_sinh hàng ngày như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rò luân nhĩ"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới phần ngực có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 1 tháng tuổi khó ngủ , ngủ không sâu giấc phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng biết lật và ngóc đầu nhưng cổ còn yếu liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lật, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngóc đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ còn yếu"
    },
    {
        "question": "Đau bụng âm_ỉ phần dưới rốn kéo_dài 1 tuần có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng âm_ỉ"
    },
    {
        "question": "Kích_thước nang gan hiện_tại là 4x5cm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kích_thước nang gan hiện_tại là 4x5cm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị mất_ngủ , dùng thuốc_mê trước khi ngủ có ảnh_hưởng gì đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị mất_ngủ, drug: thuốc_mê"
    },
    {
        "question": "Tiểu không tự_chủ , tức ngực , hệ tiêu_hoá không ổn_định là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu không tự_chủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: hệ tiêu_hoá không ổn_định"
    },
    {
        "question": "Thường chảy nước_mũi , nghẹt mũi có nguy_cơ mắc Covid không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: Covid"
    },
    {
        "question": "U tuỵ mật 0.3 cm có mổ và cắt bỏ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuỵ mật, medical_procedure: mổ, medical_procedure: cắt bỏ"
    },
    {
        "question": "Mang thai 6 tuần chưa có tim thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có tim thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm máu Cyfra 21-1 cao 4.43 có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu Cyfra"
    },
    {
        "question": "Bị đau dạ_dày mỗi chu_kỳ kinh_nguyệt , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ dùng thuốc bổ_sung sắt không cải_thiện chỉ_số HGB nên làm thế_nào ?",
        "response": "drug: bổ_sung sắt"
    },
    {
        "question": "Người bị_động kinh ở giai_đoạn nặng có_thể sống được bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị_động kinh"
    },
    {
        "question": "Tức ngực trái có phải hiện_tượng trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh viêm màng não có để lại di_chứng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Trẻ quấy khóc và tự đập đầu có phải biểu_hiện bệnh_lý không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ quấy khóc và tự đập đầu"
    },
    {
        "question": "Giảm tiểu_cầu , thiếu máu có phải do suy tuỷ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giảm tiểu_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tuỷ"
    },
    {
        "question": "Thích ngồi một_mình , có suy_nghĩ tự_tử là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thích ngồi một_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ tự_tử"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch gây đau_nhói ở bụng_dưới , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói ở bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Cách chăm_sóc rốn an_toàn cho trẻ sơ_sinh 1 tuần tuổi",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau lưng , buồn_nôn , chóng_mặt sau quan_hệ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thường vặn mình khi ngủ , chân_tay giật giật do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay giật giật"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị dị_ứng sữa dê",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng sữa dê"
    },
    {
        "question": "Cắt bỏ toàn_bộ tuyến_giáp còn khả_năng mang thai hay không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bỏ toàn_bộ tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm kèm đau họng có phải dấu_hiệu bệnh ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng zona thần_kinh có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ho kéo_dài kèm theo nghẹt mũi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị dứt_điểm hiện_tượng táo_bón khi trẻ bị bệnh đại_tràng dài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh đại_tràng dài"
    },
    {
        "question": "Sau uống thuốc tránh thai nhũ hoa đen sậm có sao không ?",
        "response": "drug: uống thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhũ hoa đen sậm"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo sau khi làm IUI có phải đã mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, medical_procedure: làm IUI, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ra máu và đau bụng sau lấy thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Ra máu hậu_môn sau 1 tháng cắt trĩ có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu hậu_môn, medical_procedure: cắt trĩ"
    },
    {
        "question": "Trường_hợp nào cần cắt bao quy đầu ?",
        "response": "medical_procedure: cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Ra máu và quên uống thuốc tránh thai nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Kiểm_tra nguy_cơ mắc sốt phát_ban hoặc rubella ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt phát_ban, SYMPTOM_AND_DISEASE: rubella"
    },
    {
        "question": "Chụp cộng_hưởng từ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp cộng_hưởng từ"
    },
    {
        "question": "Sản dịch hết lại ra máu và dịch nâu kéo_dài là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sản dịch hết, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch nâu"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi rửa mũi cho trẻ sơ_sinh bằng dung_dịch đạm ?",
        "response": "medical_procedure: rửa mũi"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng tê nửa mặt ở trẻ có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hiện_tượng tê nửa mặt ở trẻ"
    },
    {
        "question": "Tức ngực khó thở giữa lồng_ngực là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở giữa lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh không có thóp thở có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không có thóp thở"
    },
    {
        "question": "Đọc chỉ_số xét_nghiệm AST , ALT , GGT để đánh_giá chức_năng gan",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Sưng đau dái_tai là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng đau dái_tai"
    },
    {
        "question": "Thuốc_lá điện_tử với thuốc_lá thông_thường cái nào độc_hại hơn ?",
        "response": "drug: Thuốc_lá điện_tử, drug: thuốc_lá"
    },
    {
        "question": "Bé 1 tuổi đã cho uống thuốc giảm sốt nhưng vẫn bị sốt cao kèm ho phải làm thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc giảm sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Hở môi hàm_ếch có di_truyền được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở môi hàm_ếch"
    },
    {
        "question": "Đau dạ_dày có truyền nước được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dạ_dày, medical_procedure: truyền nước"
    },
    {
        "question": "Sau mổ ruột_thừa 10 ngày có cần uống thuốc không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên buồn_nôn sau khi phẫu_thuật liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Rong kinh sau khi cấy que tránh thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rong kinh sau khi cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , thở nông , ho là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở nông, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Kết_quả siêu_âm tuyến_giáp cho biết_điều gì ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu như_thế_nào thì có nguy_cơ bị tiểu_đường ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày loại cho con bú có nguy_cơ mang thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai hàng ngày"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang có bị chảy_máu cam không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Chữa_trị bất dung_nạp ở trẻ sơ_sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bất dung_nạp"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu trẻ mắc rối nhiễu Tăng động - Giảm chú_ý",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối nhiễu Tăng động, SYMPTOM_AND_DISEASE: Giảm chú_ý"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số TPSA , FPSA có ý_nghĩa như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp kích_thích ăn_uống và hấp_thụ thức_ăn tốt ở trẻ sơ_sinh",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau bao_tử có phải dấu_hiệu của bệnh trào ngược dạ_dày hoặc đại_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bao_tử, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc trẻ bị thuỷ_đậu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , đau lưng , thận căng tức_là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận căng"
    },
    {
        "question": "Tiên_lượng tình_trạng bệnh ở người mắc ung_thư đại_tràng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Đau họng kéo_dài uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để cải_thiện tình_trạng ngủ_ngáy to ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ_ngáy to"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi nhưng rốn chưa khô là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn chưa khô"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng tế_bào gốc để trị bệnh thoái_hoá đốt_sống cổ và thoát_vị đĩa_đệm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá đốt_sống cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng thuốc giải_độc gan nào và có_thể lạm_dụng không ?",
        "response": "drug: thuốc giải_độc gan"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm màng não và nhiễm_trùng huyết giống và khác nhau như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng huyết"
    },
    {
        "question": "Bướu cường_giáp khi mang thai 8 tháng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bướu cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_áp 123/81 có phải cao huyết_áp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Bị thiếu máu có nên bổ_sung vitamin B12 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu, drug: vitamin B12"
    },
    {
        "question": "Mẹ thiếu canxi ảnh_hưởng đến thai_nhi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ho kéo_dài kèm tức ngực khó thở nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_áp tâm trương bao_nhiêu là cao ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Khó thở là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở"
    },
    {
        "question": "Khớp hàm đau mỏi khi nói_chuyện nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khớp hàm đau mỏi"
    },
    {
        "question": "TIRADS V có phải là đang bị Tirads mức_độ 5 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tirads"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , buồn_nôn , chán ăn biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn"
    },
    {
        "question": "Ngủ không sâu giấc là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu ở nhiều vị_trí là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Viêm tai thủng màng_nhĩ khi nào nên phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: thủng màng_nhĩ, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Mắt trẻ có cục máu đông , đỏ và sưng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: máu đông, SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng"
    },
    {
        "question": "Thắt vòi trứng 7 năm có_thể nối lại ống dẫn trứng để mang thai tự_nhiên không ?",
        "response": "medical_procedure: Thắt vòi trứng, medical_procedure: nối lại ống dẫn trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thử que lên 2 vạch kèm đau_nhói bụng có phải dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói bụng"
    },
    {
        "question": "Đau góc hàm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau góc hàm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt do viêm amydal cần khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amydal"
    },
    {
        "question": "3 tháng tuổi thở rút lõm lồng_ngực , nhịp thở 60 lần / phút có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở rút lõm lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Đau xương ức và cơ ngực kèm khó thở là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau xương ức, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , đau_nhói ở lồng_ngực là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói ở lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Mang thai 18 tuần thường_xuyên ho nhiều có nên uống Tylenol không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều, drug: Tylenol"
    },
    {
        "question": "Não bị tổn_thương phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Não bị tổn_thương"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nước_tiểu đục vàng khi đang điều_trị hạch lao có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu đục vàng khi đang điều_trị hạch lao"
    },
    {
        "question": "Bỗng_nhiên nổi u cục ở cổ gây đau_nhức là biểu_hiện bệnh gì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bỗng_nhiên nổi u cục ở cổ gây đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị viêm gan B : Làm_sao để không lây_nhiễm cho thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ đổ mồ_hôi , thường_xuyên gãi đầu , khó mọc tóc do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thường_xuyên gãi đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó mọc tóc"
    },
    {
        "question": "Tiền_sử chửa ngoài tử_cung và phẫu_thuật cắt một bên vòi trứng thì khả_năng thụ_thai là bao_nhiêu % ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chửa ngoài tử_cung, medical_procedure: phẫu_thuật cắt một bên vòi trứng"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết chính_xác tuổi thai ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nhận_biết ngày rụng trứng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngày rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị ngứa da nổi mẩn đỏ có vẩy đi khám không ra bệnh phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa da nổi mẩn đỏ có vẩy"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm xương mác như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xương mác"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chảy_máu mũi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Khi nào cần đưa trẻ đi khám bác_sĩ ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sau mổ lạc nội mạc tử_cung có dấu_hiệu tái_phát , phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: mổ lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Sỏi niệu_quản gây ứ nước điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi niệu_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ứ nước"
    },
    {
        "question": "Suy thận do lupus ban đỏ có tiến_hành ghép thận được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: lupus ban đỏ, medical_procedure: ghép thận"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ bị mệt , khó thở và ngất có phải là triệu_chứng tai_biến không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngất, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Có nên chữa mất_ngủ bằng thuốc_nam không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, drug: thuốc_nam"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ở vùng đầu phải sau tai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ở vùng đầu phải sau tai"
    },
    {
        "question": "Bệnh nghiến răng khi ngủ có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiến răng khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng phương_pháp nào kiểm_tra chứng đau_đầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Trào ngược dạ_dày kèm viêm amidan mãn_tính phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Đau lưng bên phải kèm sốt siêu_vi , tràn dịch màng phổi , nằm nghiêng khó thở và ho phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng bên phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt siêu_vi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch màng phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Có khả_năng mắc vi_khuẩn HP không khi xét_nghiệm H .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Sâu_răng gây nên buốt não cần làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sâu_răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buốt não"
    },
    {
        "question": "Nguy_cơ thai mắc hội_chứng Down cao có cần làm thêm NIPT ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai mắc hội_chứng Down, medical_procedure: NIPT"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần , có máu kèm đau rát vùng kín khi mang thai phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: có máu kèm đau rát vùng kín"
    },
    {
        "question": "Bị hôi miệng lâu năm : Nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Các bước kiểm_tra sức_khoẻ định_kỳ người_bệnh cần thực_hiện",
        "response": "medical_procedure: kiểm_tra sức_khoẻ định_kỳ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao , hắt_hơi , chảy nước_mũi sau tiêm phòng cúm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Có nên xét_nghiệm phân để tìm nguyên_nhân trẻ đi_ngoài ra máu và nhầy không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm phân, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu và nhầy"
    },
    {
        "question": "Thuỷ_ngân B12 là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thuỷ_ngân B12"
    },
    {
        "question": "Bé bị nổi đỏ ở mặt và bụng sau khi sốt siêu_vi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi đỏ ở mặt và bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Đau bên phải bộ_phận sinh_dục và lưng dưới có phải bị sỏi thận không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bên phải bộ_phận sinh_dục và lưng dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ xét_nghiệm máu Hp dương_tính có cần điều_trị không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu Hp"
    },
    {
        "question": "Trẻ gồng mình , khò_khè khó thở là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gồng mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bà bầu có nên tự uống thuốc giảm đau răng không ?",
        "response": "drug: thuốc giảm đau răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi đã ăn dặm được chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn dặm"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực có liên_quan đến ê buốt răng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt răng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vàng da lòng bàn_tay và chân ở người bị viêm gan B bẩm_sinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vàng da lòng bàn_tay và chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ lớp 1 học trước quên sau có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: học trước quên sau"
    },
    {
        "question": "Bật mủ phía hàm dưới khi bị viêm tuyến nước_bọt có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bật mủ phía hàm dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị dây_thép làm chảy_máu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Đau mỏi vai gáy kèm hoa mắt , khó thở có phải dấu_hiệu đột_quỵ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mỏi vai gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Tự_ý dùng thuốc kháng_sinh điều_trị viêm tai giữa cho trẻ được không ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Người mắc nhân tuyến vú nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhân tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chảy sau mổ ung_thư dạ_dày phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiêu_chảy, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Viễn_thị ở tuổi trên 50 có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viễn_thị ở tuổi trên 50"
    },
    {
        "question": "Lượng máu kinh thay_đổi giữa các chu_kỳ kinh_nguyệt có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lượng máu kinh thay_đổi giữa các chu_kỳ kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm chẩn_đoán 5 nang noãn có đủ điều_kiện mang thai tự_nhiên ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: 5 nang noãn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau thắng lưỡi kèm cảm_giác hơi ngứa mấy tháng nay là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thắng lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Mọc mụn ở bộ_phận sinh_dục là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc mụn ở bộ_phận sinh_dục"
    },
    {
        "question": "Bé bị sặc sữa có cần đi khám để kiểm_tra phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sặc sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: phổi"
    },
    {
        "question": "Tiếp_xúc gần với người bị thuỷ_đậu có nguy_cơ lây bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu ra máu và đái rắt sau khi mổ nội_soi đường tiết_niệu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái rắt, medical_procedure: mổ nội_soi đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân_xanh có phải do uống sữa công_thức ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm vắc-xin Cervarix có tiêm được vắc-xin Gardasil nữa hay không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin Cervarix, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng đau bụng , chóng_mặt khi nhịn_đói thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây đau_đầu ở người_lớn là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Bé bị dị_ứng sữa bò nên dùng sữa nào thay_thế ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng sữa bò"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi u sau lưng cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi u"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng thuốc bôi gì cho trẻ sơ_sinh bỏng mất da ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất da"
    },
    {
        "question": "Điều_trị phình đại_tràng bẩm_sinh bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình đại_tràng bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Nhau thai trưởng_thành sớm có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhau thai trưởng_thành sớm"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh kèm ra máu nâu có phải mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có nên mổ đục thuỷ_tinh_thể khi 35 tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đục thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân không thành khuôn có phải tiêu_chảy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân không thành khuôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm họng hạt kèm theo hiện_tượng chảy_máu mũi , ù tai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng hạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường quấy khóc vào buổi chiều có phải rối_loạn giấc_ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Bác_sĩ có_thể tư_vấn giúp tôi những cách điều_trị bệnh viêm loét dạ_dày được không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện nốt chấm bằng hạt gạo trong cuống lưỡi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nốt chấm bằng hạt gạo trong cuống lưỡi"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn khâu 3 mũi chỉ uống thuốc không tiêm phòng dại có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị chó cắn, medical_procedure: uống thuốc, medical_procedure: không tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Táo_bón kéo_dài ở trẻ : Phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Táo_bón kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh phổi xuất_hiện triệu_chứng ho , sốt cần khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Bị xuất_huyết dưới nhện gây đau_đầu mỏi vai gáy cần khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dưới nhện, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu mỏi vai gáy"
    },
    {
        "question": "Bệnh basedow có ảnh_hưởng về sau và chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: basedow"
    },
    {
        "question": "Tiểu ít và buốt , nóng trong âm_đạo sau khi dùng tampon trong ngày hành_kinh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu ít và buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng trong âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị bệnh ung_thư vú có di_truyền cho con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Tê cứng , không duỗi được ngón tay có phải bị viêm khớp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không duỗi được ngón tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm khớp"
    },
    {
        "question": "Viêm tai ngoài ở trẻ tái đi tái lại có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai ngoài"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Liệt nửa mặt tự tập_luyện tại nhà có khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt nửa mặt"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân mắc suy thận mạn giai_đoạn cuối có nên tiêm phòng dại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận mạn giai_đoạn cuối, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Đường_máu sau ăn 2 giờ ở bà bầu là 140 mg / dl liệu có bị tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Bệnh ung_thư biểu mô kém biệt hoá có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư biểu mô kém biệt hoá"
    },
    {
        "question": "Nổi cục nhỏ ở vòm họng có phải do ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi cục nhỏ ở vòm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , khó thở , tức giữa ngực có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức giữa ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng biếng bú có phải dấu_hiệu bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng bú"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay ngủ ngày thức đêm , vặn mình , nôn trớ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ngày thức đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt_xuất_huyết , tiến_hành truyền dịch bị sưng phù mặt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết, medical_procedure: truyền dịch, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng phù mặt"
    },
    {
        "question": "Sau chuyển phôi bao_lâu thì phôi làm tổ ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Sau 20 ngày bị chó cắn mới tiêm phòng dại Abhayrab có tác_dụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, drug: Abhayrab"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực , khó thở là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Thuốc sắt nào tốt nhất cho người bị chóng_mặt do thiếu máu ?",
        "response": "drug: Thuốc sắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn ngứa , rát sau mỗi lần đi_tiểu có phải bị viêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm"
    },
    {
        "question": "Tăng chiều dài cậu nhỏ như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cân nặng giảm_sút , chân_tay teo kèm theo mất_ngủ là biến_chứng của tiểu_đường type 2 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cân nặng giảm_sút, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay teo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường type 2"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt vàng da bệnh_lý và sinh_lý",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da bệnh_lý"
    },
    {
        "question": "Có những phương_pháp tránh thai nào ?",
        "response": "medical_procedure: phương_pháp tránh thai"
    },
    {
        "question": "Hắt_hơi , ngứa_mắt có phải dấu_hiệu viêm mũi dị_ứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "U cơ tuyến túi_mật có phải phẫu_thuật cắt bỏ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U cơ tuyến túi_mật, medical_procedure: phẫu_thuật cắt bỏ"
    },
    {
        "question": "Bị mất hơi , tiết nhiều nước_bọt khi cố đẩy hơi để thổi sáo , do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị mất hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết nhiều nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Bị ngứa lâu ngày không khỏi , trên da xuất_hiện các vết giống sẹo lồi là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa lâu ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện các vết giống sẹo lồi"
    },
    {
        "question": "Đau họng , nghẹt mũi , khó thở , ho đờm kéo_dài là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho đờm kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Tim đập mạnh khi nằm là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập mạnh"
    },
    {
        "question": "Thoát_vị bẹn có_thể gây ra những vấn_đề gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Thuốc giảm tình_trạng viêm cuống mật",
        "response": "drug: giảm tình_trạng viêm cuống mật"
    },
    {
        "question": "Ra nước âm_đạo khi mang thai 7 tháng có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra nước âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi có nên đi khám xác_định giới_tính không ?",
        "response": "medical_procedure: khám xác_định giới_tính"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực lan xuống xương cột_sống là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực lan xuống xương cột_sống"
    },
    {
        "question": "Miệng có vị mặn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Miệng có vị mặn"
    },
    {
        "question": "Ngân_hàng sinh_học Vinmec lưu_trữ những loại tế_bào gốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngân_hàng sinh_học Vinmec lưu_trữ"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm tuyến nước_bọt mang_tai và dưới lưới lâu năm có_điều trị khỏi hẳn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến nước_bọt mang_tai"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp giảm đường_huyết về mức bình_thường mà không cần dùng thuốc",
        "response": "medical_procedure: Phương_pháp giảm đường_huyết về"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuổi đi_tiểu đau , buốt kèm đau vùng thắt_lưng lan xuống bụng_dưới cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu đau , buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng thắt_lưng lan xuống bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch dưới hàm trái có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch dưới hàm trái"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm máu số_lượng bạch_cầu 14,3 5G / L có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Bé bị gãy răng_sữa có mọc lại bình_thường được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy răng_sữa"
    },
    {
        "question": "Bị trĩ đi_ngoài ra máu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Vì sao bạn bị đau tức bụng trên phía bên phải khi ngồi và đứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức bụng"
    },
    {
        "question": "Đau chân , teo cơ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: teo cơ"
    },
    {
        "question": "Độ mờ da gáy của thai_nhi tháng thứ 3 bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé 23 tháng tuổi bị nôn về đêm khi ngủ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn về đêm"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm tuỵ mãn_tính khi ăn thường đau và chướng bụng nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ mãn_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cứ vài tháng lại ho ra máu dù chụp X quang phổi bình_thường có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho ra máu, medical_procedure: X quang phổi"
    },
    {
        "question": "Điều_trị ho kéo_dài không dứt như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Loét miệng kèm hơi thở có mùi hôi dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loét miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi thở có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Muốn mang thai khi bị viêm gan B phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm gan B mãn_tính cần lưu_ý và kiểm_tra gì trước khi sinh con ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mãn_tính, medical_procedure: kiểm_tra"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đau buốt sau khi đi_tiểu xong cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau buốt"
    },
    {
        "question": "Quy_trình ghép tế_bào gốc điều_trị hội_chứng thực bào máu",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng thực bào máu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số chênh áp ngang van động_mạch chủ là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Biến_chứng chảy xệ cơ sau điều_trị liệt dây_thần_kinh số 7 phục_hồi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy xệ cơ, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây_thần_kinh số 7"
    },
    {
        "question": "Ngực đau sau khi mổ nội_soi tim có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngực đau, medical_procedure: mổ nội_soi tim"
    },
    {
        "question": "Cổ_họng sưng một bên , đau khi nuốt là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng sưng một bên, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau khi nuốt"
    },
    {
        "question": "Chụp X-quang tim phổi xuất_hiện quai động_mạch chủ nổi nghĩa_là gì ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-quang tim phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai động_mạch chủ nổi"
    },
    {
        "question": "Cách cải_thiện tình_trạng đau lưng do gây_tê tuỷ_sống gây ra",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng, medical_procedure: gây_tê tuỷ_sống"
    },
    {
        "question": "Bướu sau đầu trẻ sơ_sinh có gây nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bướu sau đầu"
    },
    {
        "question": "Bé ho vào buổi sáng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Mụn cơm lây_lan diện rộng có khả_năng điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mụn cơm lây_lan diện rộng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị bệnh suy thượng_thận do thuốc",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thượng_thận"
    },
    {
        "question": "Đau giữa ngực kèm nóng rát là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau giữa ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát"
    },
    {
        "question": "Vì sao kết_quả xét_nghiệm Bilirubin 2 ngày liên_tiếp lại khác nhau ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Bilirubin"
    },
    {
        "question": "Ngủ dậy bị sưng môi dạng phỏng nước , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng môi, SYMPTOM_AND_DISEASE: phỏng nước"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau_nhức hốc mắt lan ra đầu và sau gáy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức hốc mắt"
    },
    {
        "question": "Nhức mũi , trán có phải triệu_chứng bệnh viêm xoang ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Tinh_dịch dính vào âm_đạo liệu có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_dịch dính vào âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ quấy khóc đòi ăn buổi đêm có phải do thiếu vitamin D ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc đòi ăn buổi đêm, drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Đau vết mổ sau hút dịch màng phổi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vết, medical_procedure: mổ, medical_procedure: hút dịch màng phổi"
    },
    {
        "question": "Họng có đờm và sưng đau là ung_thư không phải không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Họng có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Tăng tiết nước_bọt nhiều là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết nước_bọt nhiều"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , tiểu rắt dùng thuốc không khỏi có phải do tiền_mãn_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu rắt, drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiền_mãn_kinh"
    },
    {
        "question": "Mọc mụn trên ngực , sưng đỏ và sốt điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ nghịch xi_lanh dính máu liệu có nguy_cơ nhiễm HIV ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Mụn trứng_cá có chữa được khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mụn trứng_cá"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh thực_vật và rối_loạn mỡ máu nên uống dầu_cá omega 3 như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh thực_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn mỡ máu"
    },
    {
        "question": "Vôi_hoá thành quai cung động_mạch chủ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vôi_hoá thành quai cung động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ khóc nhiều , mắt lờ_đờ có phải sốt_xuất_huyết không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt lờ_đờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ khó_chịu , quấy khóc về đêm có phải do hẹp bao quy đầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ nôn nhiều có phải là di_chứng của cúm A ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A"
    },
    {
        "question": "U_nang vú kích_thước bao_nhiêu cần làm xét_nghiệm sinh_thiết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_nang vú, medical_procedure: xét_nghiệm sinh_thiết"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện triệu_chứng run tay_chân có phải mắc bệnh Parkinson ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: run tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Parkinson, SYMPTOM_AND_DISEASE: Parkinson"
    },
    {
        "question": "Mắt đang mở tự_động nhắm lại là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt đang mở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự_động nhắm lại"
    },
    {
        "question": "Bé bị men gan cao phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan cao"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt trào ngược dạ_dày thực_quản và ho có đờm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho có đờm"
    },
    {
        "question": "Đau bụng liên_tục có phải bị viêm ruột_thừa cấp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột_thừa cấp"
    },
    {
        "question": "Bé bỏ bú , biếng ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Thai 08 tuần nhưng chưa có tim thai thì có hy_vọng giữ lại được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có tim thai"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm cắt thắng lưỡi cho trẻ lúc_nào phù_hợp nhất ?",
        "response": "medical_procedure: cắt thắng lưỡi"
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể tiến_hành phẫu_thuật rò luân nhĩ ở trẻ ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật rò luân nhĩ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị đặt nội khí_quản có ảnh_hưởng tới giọng nói không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đặt nội khí_quản"
    },
    {
        "question": "Bốc_hoả , xuất_hiện thâm nám da có phải do rối_loạn nội_tiết không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bốc_hoả, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện thâm nám da, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn nội_tiết"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt suy giáp bẩm_sinh và suy giáp mắc phải thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp bẩm_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp"
    },
    {
        "question": "Dương_vật đau buốt , nổi mụn từng vùng sau khi quan_hệ không dùng bao có phải bệnh lậu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật đau buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: lậu"
    },
    {
        "question": "Khí_hư ra nhiều và mùi tanh có phải dấu_hiệu phá_thai thất_bại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khí_hư ra nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi tanh"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc Amoxicillin liều 500mg ở trẻ bị viêm tai giữa bằng cách nào ?",
        "response": "drug: thuốc Amoxicillin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm tốt nhất để siêu_âm 3 D / 4 D là khi nào ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ chán ăn là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa khỏi bệnh teo dây_thần_kinh thị_giác không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: teo dây_thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Dương_tính với virus EBV-VCA thì phải làm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_tính với virus EBV-VCA"
    },
    {
        "question": "Thường đau bụng_dưới bên phải sau khi đặt_vòng tránh thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới bên phải sau khi đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú tiêm thuốc được tránh thai không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm thuốc"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm HIV ở giai_đoạn 40 ngày , gần 5 tháng , 7 tháng và hơn 7 tháng có chính_xác không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Polyp nội mạc tử_cung có_thể tự thoái triển không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị cục máu đông ở não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục máu đông ở não"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn sau 8 ngày mới tiêm phòng dại có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Vỡ lách độ 3 , khạc đờm ra máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vỡ lách, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc đờm ra máu"
    },
    {
        "question": "Bé 6 ngày tuổi đi_ngoài phân vàng , ngày 4 lần có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân vàng"
    },
    {
        "question": "Người mắc viêm xoang , đau rát 2 bên họng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát 2 bên họng"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tuổi bị ngã đập đầu , chảy_máu nhiều , bong da khâu 2 mũi có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngã đập đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: bong da"
    },
    {
        "question": "Biểu_hiện thường gặp nhất của bệnh bạch_hầu gần giống như viêm họng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh bạch_hầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Nang nước thừng tinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang nước thừng tinh"
    },
    {
        "question": "Tai_biến mất ngôn_ngữ phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai_biến mất ngôn_ngữ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nội_soi đại_tràng có đau không ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 ngày tuổi không đi_ngoài 5 ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không đi_ngoài 5 ngày"
    },
    {
        "question": "Khi đi nội_soi dạ_dày cần lưu_ý những gì để đạt kết_quả tốt nhất ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ dưới 2 tuổi có nên tẩy giun không ?",
        "response": "medical_procedure: tẩy giun"
    },
    {
        "question": "Bé ăn nhiều trứng gà , có dấu_hiệu táo_bón và nhiệt miệng liệu sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiệt miệng"
    },
    {
        "question": "U tuyến mang_tai và hạch viêm góc hàm trái điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến mang_tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch viêm góc hàm trái"
    },
    {
        "question": "Kiểm_soát bệnh tai_biến mạch_máu não tái_phát",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp 109/71 mmHg ở tuổi 47 có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp 109/71 mmHg"
    },
    {
        "question": "Bệnh động_kinh tái_phát có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Niêm_mạc dày có ảnh_hưởng tới quá_trình thụ_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Niêm_mạc dày"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số CD4 ở bệnh_nhân HIV là 447 có ý_nghĩa như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Thuốc kháng_sinh điều_trị vi_khuẩn HP có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc kháng_sinh điều_trị vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Vì sao thường sử_dụng FEV1 và Gaensler để đo hen phế_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm nang lông bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm nang lông"
    },
    {
        "question": "Suy_giảm trí_nhớ do mất_ngủ có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy_giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Thai 7-8 tuần chưa có tim thai , phôi nhỏ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai 7-8 tuần chưa có tim thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: phôi nhỏ"
    },
    {
        "question": "Vì sao bị rụng tóc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc giảm cân có gây chậm kinh không ?",
        "response": "drug: thuốc giảm cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ của thuốc tránh thai khẩn_cấp",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng tuổi khi khóc một bên bìu to hơn bình_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc một bên bìu to hơn bình_thường"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm_não tự miễn có sốt kéo_dài không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm_não tự miễn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bị nấm âm_đạo lúc mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Giãn đài bể thận có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn đài bể thận"
    },
    {
        "question": "Ợ chua , táo_bón , tiêu_chảy là dấu_hiệu bệnh gi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ chua, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Qua tuổi dậy_thì có cao lên được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để phát_hiện được các biến_chứng sau bó bột ạ ?",
        "response": "medical_procedure: bó bột"
    },
    {
        "question": "Bị hội_chứng ruột kích_thích nên dùng thuốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị hội_chứng ruột kích_thích"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bướu huyết_thanh ở đầu trẻ sơ_sinh có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bướu huyết_thanh ở đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tháng chưa biết ngồi có phải do thiếu chất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết ngồi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu chất"
    },
    {
        "question": "Điều_trị men gan cao như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan cao"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhiễm virus cúm A nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: virus cúm A"
    },
    {
        "question": "Khó nhai , đau buốt hàm trái khi ăn cơm là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó nhai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau buốt hàm trái"
    },
    {
        "question": "Những loại thuốc chỉ chứa Progestin",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau tai liên_tục trong 2 ngày nhưng sang ngày thứ 3 chỉ còn đau ít là bệnh gì và có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ít"
    },
    {
        "question": "Cần_sa tác_động tiêu_cực đến hệ thần_kinh con_người",
        "response": "medical_procedure: Cần_sa"
    },
    {
        "question": "Tái sốt virus ở trẻ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt virus"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc hen phế_quản , ban_ngày bình_thường đêm đến khó thở nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bác_sĩ cho tôi hỏi có nhiều loại u máu não không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu não"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục thịt đỏ trong rốn sau khi rụng liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục thịt đỏ trong rốn"
    },
    {
        "question": "Giật cơ , mắt trợn ngược có phải biểu_hiện bệnh động_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giật cơ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt trợn ngược, SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mất cảm_giác sau khi gây_tê 10 ngày có phải do thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất cảm_giác, medical_procedure: gây_tê"
    },
    {
        "question": "Có nên sử_dụng thuốc tăng chiều cao Gh creation EX không ?",
        "response": "drug: thuốc tăng chiều cao Gh creation EX"
    },
    {
        "question": "Thai lưu hơn 1 tháng chưa xuất_hiện kinh_nguyệt trở_lại có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa xuất_hiện kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai có dùng được thuốc Turbuhaler không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, drug: thuốc Turbuhaler"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để tránh mang thai khi quan_hệ không sử_dụng biện_pháp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sau khi tiêm phòng lao , trẻ bỏ bú , quấy khóc , vết tiêm sưng tấy có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tấy"
    },
    {
        "question": "Điều_trị não bộ sau xạ_trị dị_dạng động_mạch ?",
        "response": "medical_procedure: Điều_trị não bộ, medical_procedure: xạ_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_dạng động_mạch"
    },
    {
        "question": "Đang điều_trị nhiễm_khuẩn suy đa tạng và lọc máu có_thể chuyển viện không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn suy đa tạng, medical_procedure: lọc máu"
    },
    {
        "question": "Thủng màng_nhĩ có nên phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thủng màng_nhĩ, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay vặn mình , ngủ không sâu giấc có nên dùng thực_phẩm chức_năng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Mắc hội_chứng ruột kích_thích có_thể dùng Enterogermina được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng ruột kích_thích, drug: Enterogermina"
    },
    {
        "question": "Rò luân nhĩ ra nhiều chất trắng không có mủ có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rò luân nhĩ ra nhiều chất trắng không có mủ"
    },
    {
        "question": "Có nên mang thai khi vừa chụp X-quang không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: chụp X-quang"
    },
    {
        "question": "Sàng_lọc thính_lực cho trẻ sơ_sinh 3 ngày tuổi có kết_quả tai phải không đạt đã chính_xác chưa ?",
        "response": "medical_procedure: Sàng_lọc thính_lực"
    },
    {
        "question": "Hay buồn_ngủ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hay buồn_ngủ"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực thường_xuyên cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng kèm sốt là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Lợi sưng đau , ê buốt và nổi hạch có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lợi sưng đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Đang uống thuốc hỗ_trợ tuyến_giáp và tim liệu có uống được dầu_cá Omega 3 không ?",
        "response": "drug: tuyến_giáp và tim, drug: dầu_cá Omega 3"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ oral sex dương_vật với người bị sùi mào_gà ở hậu_môn có nguy_cơ bị nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Chụp X-quang khi mang thai có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-quang"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Khớp xương hàm thường kêu khi cử_động nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khớp xương hàm thường kêu"
    },
    {
        "question": "Thường đau bụng sau bể u_nang là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị loét miệng kéo_dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loét miệng"
    },
    {
        "question": "Bị di_chứng khó giao_tiếp sau tai_biến nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: di_chứng khó giao_tiếp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng , nôn , chóng_mặt trong ngày đầu chu_kỳ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "U tuyến_giáp nguy_hiểm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài nhiều , hậu_môn bị viêm loét phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: hậu_môn bị viêm loét"
    },
    {
        "question": "Trẻ 33 tháng chưa biết nói , kém tập_trung , thích chơi một_mình là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: kém tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: thích chơi một_mình"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu gối sau chấn_thương , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương"
    },
    {
        "question": "Bị đau mắt đỏ nhỏ thuốc_mỡ chlorocina-H có khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt đỏ, drug: thuốc_mỡ chlorocina-H, drug: chlorocina-H"
    },
    {
        "question": "Có_thể tự mua Methadone để cắt_cơn nghiện không ?",
        "response": "drug: Methadone, medical_procedure: cắt_cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiện"
    },
    {
        "question": "Nướu sưng 3 ngày chưa khỏi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nướu sưng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh mắc men gan tăng phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan tăng"
    },
    {
        "question": "Kiểm_soát tốt cho người tăng huyết_áp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Người già bị tắc động_mạch chân có nên uống thuốc_nam ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc động_mạch chân, drug: thuốc_nam"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_tiểu không phồng và cứng_đầu chim là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu không phồng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng_đầu chim"
    },
    {
        "question": "Thai 20 tuần nặng 320g có phát_triển bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc do dị_ứng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc do dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , buồn_nôn , mệt_mỏi cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng nặng 7kg có phải suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 8 tháng nặng 7kg, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Có phương_pháp nào điều_trị sỏi amidan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng ít ngủ , hay thức đêm , ngủ không sâu giấc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thức đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Những thuốc nào có_thể hỗ_trợ điều_trị bệnh suy tuyến cận giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tuyến cận giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi hạch nhưng không có mủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch nhưng không có mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ dị_ứng , nổi mẩn đỏ sau khi uống sữa công_thức phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nấm lưỡi ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm lưỡi"
    },
    {
        "question": "Ý_nghĩa chỉ_số bạch_cầu , tiểu_cầu trong nhiễm_trùng hô_hấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ bệnh u sọ hầu được điều_trị như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sọ hầu"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh kèm theo buồn_nôn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh kèm theo buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Nữ 26 tuổi bị khô âm_đạo , đau rát khi quan_hệ có nên dùng thực_phẩm Sắc_Xuân_Lady_Beauty ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khô âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát"
    },
    {
        "question": "Cách chăm_sóc trẻ sốt phát_ban tại nhà",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt phát_ban"
    },
    {
        "question": "Đứt dây_chằng chéo nhưng không đau",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt dây_chằng chéo nhưng không đau"
    },
    {
        "question": "2 bên lưỡi mọc mụn nhỏ màu đỏ , không đau là bị gì vậy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 bên lưỡi mọc mụn nhỏ màu đỏ"
    },
    {
        "question": "Dùng sản_phẩm chiết_xuất từ cây kế sữa cùng thuốc viêm dạ_dày được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên khàn tiếng khi nói to là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khàn tiếng khi nói to"
    },
    {
        "question": "Dùng hậu_môn nhân_tạo có tháo thụt đại_tràng được không ?",
        "response": "medical_procedure: hậu_môn nhân_tạo, medical_procedure: tháo thụt đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều sau sinh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều sau sinh"
    },
    {
        "question": "Có nên sử_dụng muối nhôm để điều_trị ra mồ_hôi tay_chân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi tay_chân"
    },
    {
        "question": "Chảy nước_mắt sống ở trẻ sơ_sinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy nước_mắt sống"
    },
    {
        "question": "Bệnh song thị cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: song thị"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn đen trong khoang miệng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn đen trong khoang miệng"
    },
    {
        "question": "Loại thuốc_bổ sung sắt nào phù_hợp cho trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "drug: thuốc_bổ sung sắt"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ không an_toàn có cần dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng khó đi_tiểu , kèm theo đau bụng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau xương bả_vai và dọc sống_lưng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau xương bả_vai, SYMPTOM_AND_DISEASE: dọc sống_lưng"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm viêm gan âm_tính có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan"
    },
    {
        "question": "Thai 18 tuần có_thể làm xét_nghiệm Triple test được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai, medical_procedure: xét_nghiệm Triple test"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm nước_ối có chỉ_số 40mm liệu bị ít không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm nước_ối"
    },
    {
        "question": "Cân nặng và chiều dài thai_nhi 13 tuần bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kèm theo co thắt đại_tràng là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Đã mắc quai_bị có nên tiêm phòng nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Bị K tinh_hoàn uống thuốc có giúp tăng % tinh_trùng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: K tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thường_xuyên rướn người , khó ngủ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rướn người, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Răng_khôn mọc được 1 ⁄ 3 nhưng chưa nhổ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_khôn mọc được 1 ⁄ 3"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị xơ_hoá quanh vòng van ở người thay van 2 lá",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_hoá quanh vòng van, medical_procedure: thay van 2 lá"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị sỏi thận uống chúng với kim_tiền thảo được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận, drug: kim_tiền thảo"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin viêm não Nhật_Bản : Mũi 1 tiêm_chủng mở_rộng , mũi 2 tiêm dịch_vụ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản, medical_procedure: tiêm_chủng mở_rộng, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Có khả_năng phục_hồi thị_lực khi mắt mù_loà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt mù_loà"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá đốt_sống lưng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá đốt_sống lưng"
    },
    {
        "question": "Sau khi uống thuốc khớp Mobic bị đi_ngoài kèm sốt nhẹ kéo_dài nên làm gì ?",
        "response": "drug: thuốc khớp Mobic, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Suy sinh_dục thứ_phát phải làm_sao để chữa khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy sinh_dục"
    },
    {
        "question": "Bé đau_đầu kèm đau bụng , nôn ói có_thể tự điều_trị ở nhà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Bé gần 2 tháng tuổi , đi_ngoài ngày 1 lần có phải ít quá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ngày 1 lần"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mỏi cơ tay như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi cơ tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 4 tháng tuổi sốt cao kèm theo mọc hồng ban",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc hồng ban"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ kèm theo tim đập nhanh , đau_nhói là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh hẹp động_mạch trong và ngoài sọ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp động_mạch trong và ngoài sọ"
    },
    {
        "question": "Tức , chướng và nóng rát bụng là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát bụng"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh hơn 2 tháng sau phá_thai là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 13 tháng bị sâu_răng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu_răng"
    },
    {
        "question": "Vùng kín ra nhiều dịch trắng ở trẻ 12 tuổi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín ra nhiều dịch trắng"
    },
    {
        "question": "Đau hậu_môn lan sang bộ_phận sinh_dục sau phẫu_thuật trĩ , có phải đau dây_thần_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau hậu_môn lan sang bộ_phận sinh_dục, medical_procedure: phẫu_thuật trĩ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm da cơ_địa ở trẻ 3 tháng tuổi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da cơ_địa"
    },
    {
        "question": "Ra máu nhiều ngày sau khi phá_thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu nhiều ngày, medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Bị hở van 2 lá 1/4 có sửa lại được không hay phải dùng biện_pháp khác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van 2 lá 1/4"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi bú sữa công_thức đi_ngoài phân_xanh điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Bé hay gồng cứng người , 2 mắt chụm lại , chân_tay giật khi ngủ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gồng cứng người, SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 mắt chụm lại, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay giật"
    },
    {
        "question": "Thân_nhiệt bé lúc tăng lúc hạ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thân_nhiệt bé lúc tăng lúc hạ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi tăng cân chậm có phải suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân chậm"
    },
    {
        "question": "Khi phẫu_thuật có_thể gây_tê một phần không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng thuốc gì để hỗ_trợ người cai_nghiện rượu ?",
        "response": "medical_procedure: cai_nghiện rượu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị thuỷ_đậu sốt cao kèm theo mụn mọc kín người có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , đại_tiện phân có đốm đen là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện phân có đốm đen"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ xong có_thể phẫu_thuật trĩ luôn không ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh mổ, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện các hạt li_ti nằm ở tay sau là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạt li_ti nằm ở tay sau"
    },
    {
        "question": "Ngã chấn_thương cổ_chân không đi_lại được , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương cổ_chân"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu trái là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu trái"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị viêm họng mạn_tính kèm theo sổ_mũi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng mạn_tính kèm theo sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Tụ dịch màng nuôi có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tụ dịch màng nuôi"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim đôi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim đôi"
    },
    {
        "question": "Thuốc Regulon có tác_dụng điều_hoà kinh_nguyệt không ?",
        "response": "drug: Thuốc Regulon"
    },
    {
        "question": "Bị đau_nhức sau khi bó bột gãy xương mác là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức, medical_procedure: bó bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương mác"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh , đau ngực sau khi quan_hệ xuất_tinh ngoài có phải mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Tiền_sử phẫu_thuật thai ngoài tử_cung nên sinh thường hay sinh mổ ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thai ngoài tử_cung, medical_procedure: sinh thường, medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chảy_máu mũi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng có_thể gặp phải của căn_bệnh trĩ là gì , nhất_là khi người_bệnh đến viện muộn , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Vì sao sau điều_trị lao màng phổi xuất_hiện tim đập nhanh và đau ngực ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao màng phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị bệnh ghẻ triệt_để , tránh lây_lan",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh ghẻ"
    },
    {
        "question": "Chi_phí nội_soi dạ_dày gây_mê có cao không ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày gây_mê"
    },
    {
        "question": "Điều_trị dứt_điểm hoa mắt chóng_mặt do suy_nhược_thần_kinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nhược_thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu vùng trán là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu vùng trán"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_trùng vết mổ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_trùng vết mổ"
    },
    {
        "question": "18 tuổi có_thể mổ mắt lác được nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ mắt lác"
    },
    {
        "question": "Khó thở kèm theo ho là tình_trạng bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Văng hạt mủ khô khi hắt_hơi là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Văng hạt mủ khô"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tuổi bị trào ngược dạ_dày , đau bụng vào buổi sáng mỗi khi ăn có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Polyp mũi xoang độ I có_thể điều_trị khỏi hẳn bằng thuốc hay nếu mổ có khả_năng tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp mũi xoang, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ bị chậm phát_triển tâm_thần ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển tâm_thần"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng ra nhiều huyết trắng khi mang thai như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra nhiều huyết trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có nên nhổ răng_khôn khi có con 6 tháng tuổi ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng_khôn"
    },
    {
        "question": "Tim đập mạnh , mệt_mỏi trong người sau khi uống cà_phê phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập mạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Vệ_sinh răng miệng đầy_đủ nhưng vẫn hơi thở vẫn nặng_mùi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi thở vẫn nặng_mùi"
    },
    {
        "question": "Bị đắng miệng sau nội_soi dạ_dày là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đắng miệng, medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng thường quấy khóc , hay giật_mình là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình"
    },
    {
        "question": "Đang bị thuỷ_đậu có được uống thuốc hạ sốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, drug: thuốc hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Thi_thoảng đau ngực , khó_chịu là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Bề_mặt răng xuất_hiện mảng bám đen dù được vệ_sinh sạch_sẽ , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bề_mặt răng xuất_hiện mảng bám đen"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm sốt_xuất_huyết có cần nhịn ăn_không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non ở tuần thứ 31 đã tiêm mũi lao được 3 tuần thì bao_giờ có_thể tiêm vắc-xin tiếp_theo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Mọc răng_khôn khi đang trình mang thai và cho con bú do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc răng_khôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: cho con bú"
    },
    {
        "question": "Bạch_cầu giảm xuống dưới 100 là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bạch_cầu giảm xuống dưới 100"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc điều_trị sỏi thận có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung canxi loại nào cho tuổi dậy_thì ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm mào tinh_hoàn như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mào tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị viêm phổi không xác_định cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc viêm mũi dị_ứng dùng nước muối vệ_sinh được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng mổ nội_soi thoát_vị bẹn ở trẻ_em là gì ?",
        "response": "medical_procedure: mổ nội_soi thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi hay vặn người , nôn trớ có phải do thiếu vitamin D ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn người, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu vitamin D"
    },
    {
        "question": "Phần gáy đau_nhức sau khi nhổ răng số 8 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gáy đau_nhức, medical_procedure: nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện lúm nhỏ ở cổ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lúm nhỏ ở cổ"
    },
    {
        "question": "Đau lưng dữ_dội cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng dữ_dội"
    },
    {
        "question": "Tôi được chẩn_đoán viêm túi_mật đã 2 năm , đang điều_trị nội_khoa bằng thuốc kháng_sinh , bệnh của tôi có nguy_cơ hoại_tử túi_mật không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm túi_mật, drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoại_tử túi_mật"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi chưa nong bao quy đầu liệu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: nong bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng tê chân_tay sau chấn_thương tuỷ_sống có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương tuỷ_sống"
    },
    {
        "question": "Có hay không hiện_tượng “ mở khoá đầu ” theo dân_gian hay gọi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: “ mở khoá đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi dùng nhiều kháng_sinh chữa bệnh thiếu tiểu_cầu có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Bệnh đau dạ_dày có gây nên hấp_thu kém cho cơ_thể",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Viêm bao quy đầu ở trẻ nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Dịch hút đàm nội khí_quản màu đen sẫm cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dịch hút đàm nội khí_quản màu đen sẫm"
    },
    {
        "question": "Thai đôi 7 tuần chưa phân_chia liệu có dính vào nhau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai đôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh sốt , ngạt_mũi , đờm khò_khè là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm khò_khè"
    },
    {
        "question": "Bơm và kim tiêm vắc-xin phế cầu Synflorix 10 là bơm tự huỷ hay tái_sử_dụng ?",
        "response": "medical_procedure: Bơm và kim tiêm vắc-xin phế cầu Synflorix 10"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi táo_bón điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Sạch kinh 2 ngày đã quan_hệ không dùng biện_pháp tránh thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sạch kinh 2 ngày"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 38 ngày sản dịch chưa hết có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sản dịch chưa hết"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện 4 polyp kích_thước từ 0,4 đến 0,6 có nguy_cơ mắc ung_thư đại_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện 4 polyp kích_thước từ 0,4 đến 0,6, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Mốc phát_triển của trẻ 6 tháng tuổi như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 17 ngày tuổi thường_xuyên bị ọc sữa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa"
    },
    {
        "question": "Dậy_thì sớm ở bé trai biểu_hiện thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Viêm lợi ở chân răng nên điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm lợi ở chân răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nổi ban đỏ có phải do ảnh_hưởng của tiêm huyết_thanh viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban đỏ, medical_procedure: tiêm, drug: huyết_thanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Ngứa , đỏ mắt , chảy nước_mắt liên_tục là dấu_hiệu bệnh gì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt liên_tục"
    },
    {
        "question": "Tiêm thuốc kích trứng không đủ liều có hại không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm thuốc kích trứng"
    },
    {
        "question": "Loại thuốc nào đặc_trị dứt_điểm viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Thuốc Griseofulvin có cần phải do bác_sĩ kê đơn không ?",
        "response": "drug: Thuốc Griseofulvin"
    },
    {
        "question": "Bị zona tái đi tái lại nhiều lần có được tiêm vắc-xin phòng_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Không_thể đứng vững sau khi nhảy bật cao có phải bị giãn dây_chằng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không_thể đứng vững, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm gan B có bắt_buộc phải điều_trị bằng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ đổ mồ_hôi đầu nhiều khi bú có cần bổ_sung vitamin D không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mồ_hôi đầu, drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Bé 10 tháng bị táo_bón có máu tươi , nôn ói , sốt cao có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón có máu tươi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao"
    },
    {
        "question": "Trẻ chậm nói , hay la_hét khi không đồng_ý",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: la_hét"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên ngực là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên ngực"
    },
    {
        "question": "Vàng da sinh_lý ở trẻ sơ_sinh bao_lâu thì hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vàng da sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Bé xì hơi nhiều , khó đại_tiện , khóc khi đi_tiểu là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đại_tiện, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc khi đi_tiểu"
    },
    {
        "question": "Dạ_dày xuất_hiện vết loét , khi ăn dịch trào lên cổ khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dạ_dày xuất_hiện vết loét, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch trào lên cổ"
    },
    {
        "question": "Ngón tay rướm máu sau khi chạm vào răng chó chết không rõ nguyên_nhân có nguy_cơ mắc bệnh dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngón tay rướm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật tràn dịch tinh_hoàn phải cho trẻ có an_toàn không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Bị nổi mẩn đỏ nhiều hơn sau khi uống thuốc Zentel làm_sao ngăn_chặn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Hay bị chóng_mặt , ù tai , vã mồ_hôi , đau_đầu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: vã mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm kèm chảy_máu mũi cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi , buồn_ngủ là ảnh_hưởng của thuốc an_thần hay do đột_quỵ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_ngủ, drug: thuốc an_thần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Mờ một bên mắt có_thể mổ để cải_thiện không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mờ một bên mắt, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu chóng_mặt biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày không đúng giờ có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ tiếp_xúc bộ_phận sinh_dục liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng mọc răng sốt , đi_ngoài liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chảy_máu chân răng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng"
    },
    {
        "question": "Lần 1 uống vắc-xin rota của Việt_Nam , lần 2 thay bằng của Bỉ hoặc Mỹ được không ?",
        "response": "drug: vắc-xin rota"
    },
    {
        "question": "Khi nào nên tầm soát ung_thư cổ tử_cung ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ của thuốc tránh thai khẩn_cấp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tiêm 2 mũi vắc-xin 6in1 của Bỉ sau đó chuyển tiêm vắc-xin 6in1 của Pháp được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm 2 mũi vắc-xin 6in1, medical_procedure: tiêm vắc-xin 6in1"
    },
    {
        "question": "Suy thận độ 5 có_thể điều_trị nội_khoa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thận"
    },
    {
        "question": "Dịch_vụ đẻ không đau ở Vinmec là như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: đẻ không đau"
    },
    {
        "question": "Có cần chia đều thời_gian uống thuốc điều_trị vi_khuẩn HP ra không ?",
        "response": "drug: điều_trị vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 1 tháng tuổi , 3 ngày không đi_ngoài có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 3 ngày không đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng cảnh_báo bệnh thiên_đầu_thống là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiên_đầu_thống"
    },
    {
        "question": "Tê cứng mặt_trái , đau nửa đầu trái và nổi u sau cổ là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê cứng mặt_trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi u sau cổ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có những phương_pháp điều_trị nám tàn_nhang nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nám tàn_nhang"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chảy_máu cam khi ăn đồ nóng là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Khó thở , chân_tay mệt_mỏi không muốn làm gì là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Dương_vật nổi mụn nhỏ , cứng có phải dấu_hiệu bệnh sùi mào_gà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật nổi mụn nhỏ , cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Bé 39 tháng tuổi ít chơi với bạn_bè , có những biểu_hiện thái_quá có phải bị tự kỷ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít chơi với bạn_bè, SYMPTOM_AND_DISEASE: biểu_hiện thái_quá, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Còn sót lại đoạn chỉ trong vết mổ đẻ có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đẻ"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi siêu_âm thai_nhi phát_hiện giãn não thất 2 bên ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm thai_nhi, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất 2 bên"
    },
    {
        "question": "Bé bú mẹ ít đi có phải do ảnh_hưởng của men vi_sinh Enterogermina không ?",
        "response": "drug: men vi_sinh Enterogermina"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HCV Ab nonreactive có ý_nghĩa như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Cách tính ngày thụ_thai dựa trên kết_quả siêu_âm thai như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm thai"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào cho trẻ hết gắt_ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gắt_ngủ"
    },
    {
        "question": "Chữa tật hay quên tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tật hay quên"
    },
    {
        "question": "Ngồi xuống đứng lên hay bị xây_xẩm có phải thiếu máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xây_xẩm"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng Zidimbiotic khi mang thai có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Zidimbiotic, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tức mắt đau_đầu là biểu_hiện bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị hiện_tượng ngón tay cò súng ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hiện_tượng ngón tay cò súng"
    },
    {
        "question": "Cận 1,5 độ đeo kính thường_xuyên có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cận 1,5 độ"
    },
    {
        "question": "Đau nửa họng bên ngoài cổ kèm đau tai là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai"
    },
    {
        "question": "Tức bụng trên rốn kèm đầy hơi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức bụng trên rốn kèm đầy hơi"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , tụt huyết_áp cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụt huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số ALT là 54 U / L nói lên điều gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ bị lồi ra là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rốn trẻ bị lồi"
    },
    {
        "question": "Bệnh gan nhiễm mỡ độ 3 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gan nhiễm mỡ"
    },
    {
        "question": "Hở van ba lá , đau ngực , khó thở và hơi sốt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van ba lá, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi sốt"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt thất_thường nên làm gì để hành_kinh đều ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt thất_thường"
    },
    {
        "question": "Tim đập bất_thường là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập bất_thường"
    },
    {
        "question": "Đau bụng trên bên phải nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị khò_khè khó thở tím mặt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tím mặt"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực giữa , đau khi thở mạnh cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau khi thở mạnh"
    },
    {
        "question": "Thử que lên 2 vạch nhưng bị ra máu , siêu_âm vẫn chưa thấy túi thai có phải đã bị sẩy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Ngừng cho bé uống kháng_sinh khi chưa đủ liều sau_này có bị kháng kháng_sinh không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: kháng kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài ra máu liệu có đáng do ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Vỡ u_nang buồng_trứng có_thể có con hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vỡ u_nang buồng_trứng"
    },
    {
        "question": "Chế_độ ăn_uống sau mổ ung_thư tuyến_giáp như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi trào ngược dạ_dày có tiêm phòng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Có_thai ngoài tử_cung phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có_thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân mắt bị xuất_huyết kèm đau_đầu , cảm_giác choáng_váng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt bị xuất_huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác choáng_váng"
    },
    {
        "question": "Uống 23 viên thuốc tránh thai hàng ngày có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé uống sữa bột bị táo_bón , nổi mẩn đỏ quanh miệng có nên đổi sữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn"
    },
    {
        "question": "Mang thai 6 tuần bị đau bụng liệu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , hoa mắt , ù tai cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt khi đứng dậy là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt khi đứng dậy"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi xuất_hiện triệu_chứng đau_đầu , buồn_nôn , chóng_mặt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Táo_bón kéo_dài ở trẻ nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Táo_bón kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên thái_dương nhiều lần trong ngày điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên thái_dương"
    },
    {
        "question": "Đau mỏi cổ mỗi khi cúi đầu là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mỏi cổ mỗi khi cúi đầu"
    },
    {
        "question": "Viêm ống tai nên dùng thuốc gì để nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm ống tai"
    },
    {
        "question": "Khó_chịu khi dùng máy khí dung là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó_chịu, medical_procedure: máy khí"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức vùng mắt , sổ_mũi là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức vùng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quằn_quại không dậy được do viêm dạ_dày tá_tràng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm , nước_mũi chuyển xanh là dấu_hiệu bệnh gì ở trẻ nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_mũi chuyển xanh"
    },
    {
        "question": "“ Thả bầu ” 8 tháng vẫn chưa có_thai , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: “ Thả bầu ” 8 tháng vẫn chưa có_thai"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm phế_quản nửa tháng vẫn không khỏi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản"
    },
    {
        "question": "Mũi 6 trong 1 có_thể tiêm cho trẻ sinh non chưa tiêm viêm gan sơ_sinh không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Bé gái 10 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt lần đầu có phải là dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện kinh_nguyệt lần đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm Creatinin và xét_nghiệm ß-2 microglobulin thế_nào là bất_thường ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm Creatinin, medical_procedure: xét_nghiệm ß-2 microglobulin"
    },
    {
        "question": "Ù tai sau khi sảy thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Bệnh lá_lách to có cách điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lá_lách to"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ sẽ có triệu_chứng gì sau khi tiêm vắc-xin 6 trong 1 ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần 33 mẹ bầu xuất_hiện búi trĩ nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: búi trĩ"
    },
    {
        "question": "Bé 25 tháng tiêm phòng sởi nhắc lại lần 2 được nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Thực_phẩm , chế_độ ăn_uống cho bệnh_nhân đái_tháo_đường tuýp 02 như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường tuýp 02"
    },
    {
        "question": "Thuốc chữa sâu_răng cho trẻ 3-4 tuổi",
        "response": "drug: Thuốc chữa sâu_răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu_răng"
    },
    {
        "question": "HBA1C 6,7 có nên dùng thuốc và phương_pháp nào để cải_thiện tốt hơn ?",
        "response": "drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác thức_ăn tràn lên họng mà không nôn ra được là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cảm_giác thức_ăn tràn lên họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không nôn ra được"
    },
    {
        "question": "Hẹp bao quy đầu ở trẻ nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 tháng tuổi được 5.2 kg và dài 59cm có chậm phát_triển không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tế_bào gốc ghép vào trẻ tự kỷ sẽ có tác_dụng hồi_phục thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Tế_bào gốc ghép, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi mụn đỏ li_ti trên má là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn đỏ li_ti"
    },
    {
        "question": "Có tiền_sử bệnh bệnh lupus ban đỏ kèm đau bụng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lupus ban đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Viêm đường tiết_niệu nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay dậy đêm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy đêm"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Thường hoa mắt , chóng_mặt , giảm trí_nhớ , không tập_trung nên làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tập_trung"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ mãn_tính có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Viêm hang vị dạ_dày mãn_tính có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm hang vị dạ_dày mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Khi đang dùng Omeprazol liệu kết_quả xét_nghiệm Hp có chính_xác không ?",
        "response": "drug: Omeprazol, medical_procedure: xét_nghiệm Hp"
    },
    {
        "question": "Người bị phình mạch_máu não nhạy_cảm với âm_thanh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình mạch_máu não nhạy_cảm với âm_thanh"
    },
    {
        "question": "Sốt cao kèm nổi hạch ở cổ cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "“ Cậu nhỏ ” ít cương cứng vào buổi sáng có bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cậu nhỏ ” ít cương cứng"
    },
    {
        "question": "Con gái có khí_hư không hay chỉ người đã từng quan_hệ tình_dục mới bị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư"
    },
    {
        "question": "Tê bì chân_tay vào ban_đêm là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê bì chân_tay"
    },
    {
        "question": "Mang bầu 5 tuần nhưng chưa có tim thai có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có tim thai"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây dị_tật xương_sống phần ngực ở thai_nhi là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật xương_sống phần ngực ở thai_nhi"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống men vi_sinh đi_tiểu màu vàng có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ uống men vi_sinh đi_tiểu màu vàng"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiêm phòng dại mũi cuối thì bị chó cắn có phải tiêm lại không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng dại, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Cách cải_thiện tình_trạng trẻ 7 tuổi tiểu dầm ban_đêm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu dầm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bệnh_nhân bị tê_liệt phần bên trái do tai_biến làm thế_nào để hồi_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê_liệt phần bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc gây_mê có ảnh_hưởng nhiều đến trí_nhớ không ?",
        "response": "drug: thuốc gây_mê"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Lựa_chọn phương_pháp nào để nội_soi dạ_dày không đau ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc khi mang thai 6 tuần có đáng lo ?",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đầu dương_vật xuất_hiện vết loét phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đầu dương_vật xuất_hiện vết loét"
    },
    {
        "question": "Bé dậy_thì sớm có nên tiêm hormone kìm_hãm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm, medical_procedure: tiêm hormone"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin phòng cúm có ảnh_hưởng đến sữa mẹ ?",
        "response": "drug: Vắc-xin phòng cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Ngưng sử_dụng thuốc điều_trị thận hư sau 1 năm có nên có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hư"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm nước_tiểu tuần 30 là 2.8 liệu có đáng lo ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Trẻ nôn sau ăn , đi_ngoài nhiều là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin liều phối_hợp phòng_bệnh bạch_hầu , uốn_ván , ho_gà , bại_liệt như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_hầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_gà, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại_liệt"
    },
    {
        "question": "Có cách nào khôi_phục lại thẩm_mỹ như ban_đầu sau chấn_thương xoang sàng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương xoang sàng"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , mặt đỏ , sưng mắt , đổ mồ_hôi khi uống rượu_bia có phải do dị_ứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mặt đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_trùng da lâu ngày không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_trùng da"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn giấc_ngủ ở trẻ không tìm ra nguyên_nhân có_thể là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung Vitamin D3 , K2 và men vi_sinh cho trẻ thế_nào ?",
        "response": "drug: Vitamin D3, drug: K2, drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai sau khi quan_hệ có dính bầu không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Có nên cho bé thử nhiều loại sữa công_thức khác nhau để tìm loại phù_hợp ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa_trị ung_thư vú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Đau tức cơ_bắp khớp chân_tay do virus HIV giai_đoạn cửa_sổ xử_lý thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức cơ_bắp, SYMPTOM_AND_DISEASE: virus HIV"
    },
    {
        "question": "Bệnh u gan thường có biểu_hiện gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u gan"
    },
    {
        "question": "Bé 28 tháng nói chưa sõi , không nhận được mẹ có đáng lo_ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nói chưa sõi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không nhận được mẹ"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật nội_soi u tuyến_thượng_thận có an_toàn không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật nội_soi u tuyến_thượng_thận"
    },
    {
        "question": "Phình động_mạch não phải phẫu_thuật mới có_thể sống được đúng không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phình động_mạch não, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Tôi tìm_kiếm thông_tin trên mạng nhưng rất ít tài_liệu về bệnh_lý dị_dạng động_tĩnh mạch não .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_dạng động_tĩnh mạch não"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng đau_đầu , mệt_mỏi ở người lớn_tuổi do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "U kết_mạc bẩm_sinh ở trẻ có_thể cắt bỏ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U kết_mạc bẩm_sinh, medical_procedure: cắt bỏ"
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ 6 tháng rỉ nước , có mùi hôi liệu nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: có mùi"
    },
    {
        "question": "Thường tái_phát ngứa họng và ho kèm theo thở khò_khè , nặng ngực nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị vàng da sau sinh , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm mũi dị_ứng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "HBsAg cho kết_quả không phát_hiện thì có nguy_cơ mắc viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Tiểu_cầu thấp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_cầu thấp"
    },
    {
        "question": "Cách nào để giảm ho cho bệnh_nhân viêm xoang ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Đau ngực trái , choáng_váng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng ngã_ngửa xuống đất vẫn sinh_hoạt bình_thường có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 5 tháng ngã_ngửa xuống đất"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn kết_quả xét_nghiệm tổng phân_tích tế_bào máu ngoại_vi",
        "response": "medical_procedure: tổng phân_tích tế_bào máu ngoại_vi"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm beta HCG kết_quả 53,09 có_thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm beta HCG"
    },
    {
        "question": "Trẻ biếng ăn , thấp còi có nên uống bổ_sung men Enterogermina không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: thấp còi, drug: men Enterogermina"
    },
    {
        "question": "Bé bị rối_loạn tiêu_hoá phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Người nóng ran , đổ mồ_hôi nhiều về đêm cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng ran, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Bị rối_loạn tiền_đình và mạch_máu não uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình, SYMPTOM_AND_DISEASE: mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị viêm amidan đáy lưỡi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan đáy lưỡi"
    },
    {
        "question": "Tiểu rát , tiểu buốt sau khi mang thai có phải viêm bàng_quang ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hở hàm_ếch có_thể phẫu_thuật vào thời_gian nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở hàm_ếch, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Cháu chào bác_sĩ , xin hỏi ai có_thể hiến mô , tạng được ạ ?",
        "response": "medical_procedure: hiến mô , tạng"
    },
    {
        "question": "Trẻ cần được tiêm bao_nhiêu mũi vắc-xin cúm ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Mắc thuỷ_đậu khi mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm dạ_dày mạn_tính điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Độ tuổi 60 thường_xuyên mất_ngủ và cảm_thấy hoảng_sợ là đang gặp vấn_đề gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_thấy hoảng_sợ"
    },
    {
        "question": "Mẹ đang cho con bú uống thuốc kháng_sinh có ảnh_hưởng gì đến em bé không ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Pomulin có dạng Corticoid và dùng chung với thuốc dại abhayrab được không ?",
        "response": "drug: Pomulin, drug: Pomulin có dạng Corticoid, drug: Corticoid, drug: thuốc dại abhayrab"
    },
    {
        "question": "Phát_hiện sớm ung_thư cổ tử_cung cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Bị ho và nấc_cụt 2 ngày phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị ho và nấc_cụt 2 ngày"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ho , sổ_mũi , hắt_hơi trong thời_gian dài có phải biểu_hiện hen phế_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Sốt từng cơn sau khi điều_trị loét dạ_dày là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bị mọc mụn thuỷ_đậu vùng kín có nên tự bôi thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc mụn thuỷ_đậu vùng kín"
    },
    {
        "question": "Thở gấp , tức ngực là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở gấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ 13 tháng chưa biết nói , chưa biết đi , thích chơi một_mình có phải tự kỷ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết đi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thích chơi một_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Dậy_thì : Sau khi phát_triển ngực bao_lâu sẽ có kinh_nguyệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu ăn vào nôn ra hết cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn vào nôn ra hết"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng hẹp hậu_môn sau phẫu_thuật trĩ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp hậu_môn, medical_procedure: phẫu_thuật trĩ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm tiểu phế_quản nên dùng thuốc gì cho khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Có tiếng vo_ve trong tai có phải là điếc đột_ngột ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: điếc đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm phổi kẽ có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh viêm phổi kẽ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi giãn não thất bể hố sau có khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất bể hố"
    },
    {
        "question": "Glucose lúc đói là 4.85 mmol / l và 2 giờ sau uống là 10.28 mmol / l có bị tiểu_đường thai kỳ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường thai kỳ"
    },
    {
        "question": "Ra khí_hư màu vàng gây ngứa khi mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Miệng bé co_giật khi chuẩn_bị ngủ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Miệng bé co_giật khi chuẩn_bị ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi nên uống canxi loại nào ?",
        "response": "drug: uống canxi"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật cắt polyp tử_cung bao_lâu thì lành vết_thương ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật cắt polyp tử_cung"
    },
    {
        "question": "Mỏi_mắt , nhức đầu khi nhìn sách_vở lúc đeo kính_cận là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu"
    },
    {
        "question": "Tràn dịch màng phổi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn dịch màng phổi"
    },
    {
        "question": "Mắt lác do liệt dây_thần_kinh số 3 khi nào nên phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt lác, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây_thần_kinh số 3, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Đang điều_trị bệnh cường_giáp có nên dùng thêm thực_phẩm chức_năng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng tuổi đi phân vàng có lợn_cợn trắng , nhầy có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lợn_cợn trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhầy"
    },
    {
        "question": "Đã uống thuốc điều_trị ho có đờm vẫn không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho có đờm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nguyên_nhân và triệu_chứng gây đột_quỵ não là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ não"
    },
    {
        "question": "Viêm tuyến nước_bọt điều_trị thế_nào nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Uống 3250mg Paracetamol một lúc có gây ra tử_vong không ?",
        "response": "drug: Paracetamol"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị kháng_sinh 50 ngày bao_lâu mới có_thể có con ?",
        "response": "medical_procedure: điều_trị kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ nói mất phụ_âm đầu liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất phụ_âm đầu"
    },
    {
        "question": "Thai 15 tuần 4 ngày nặng 76g có nhẹ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai"
    },
    {
        "question": "Đo kích_thước vòng đầu của bé như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Đo kích_thước vòng đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên co_giật do sốt có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm màng não nếu phát_hiện sớm có khả_năng điều_trị khỏi hoàn_toàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực khi mệt_mỏi , hít sâu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hít sâu"
    },
    {
        "question": "Sốt , buồn_nôn , đau_đầu , khó thở có phải dấu_hiệu nhiễm virus Covid-19 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Tiết nước_bọt nhiều nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiết nước_bọt nhiều"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau rát , ngứa hậu_môn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Nhau thai bám thấp mặt trước có phải rau tiền_đạo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhau thai bám thấp mặt trước, SYMPTOM_AND_DISEASE: rau tiền_đạo"
    },
    {
        "question": "Bị đau ở đốt t10 là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ở đốt t10"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng uống sữa xuất_hiện mẩn đỏ xung_quanh miệng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Vung tay mạnh phát ra tiếng kêu có phải là trật khớp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trật khớp"
    },
    {
        "question": "Đã bị viêm gan B mãn_tính có nên tiêm phòng vắc-xin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mãn_tính, medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Sau sinh gần 2 tháng vết khâu hơi nhói , có chỉ lòi ra có phải do chỉ không tiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau sinh gần 2 tháng vết khâu hơi nhói , có chỉ lòi ra"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị viêm tai 2 ngày , có tiêm vắc-xin 5 trong 1 được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai 2 ngày, medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm vắc-xin, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng lao cho trẻ sơ_sinh",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Mồ_hôi ra nhiều không kiểm_soát , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mồ_hôi ra nhiều"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương dây_chằng , sụn khớp có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương dây_chằng , sụn khớp, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "U_nang buồng_trứng thường_xuyên đau bụng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_nang buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Bé hết sốt nhưng nổi ban khắp mặt và lưng là phát_ban thông_thường hay do sởi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hết sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban, SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_ban thông_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị những biến_chứng của bệnh viêm tuỷ xương ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỷ xương"
    },
    {
        "question": "Có_thể uống kết_hợp B6 , B12 , vitamin C và kẽm được không ?",
        "response": "drug: B6 , B12, drug: vitamin C, drug: kẽm"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện triệu_chứng kháng Insulin cần chữa_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kháng Insulin"
    },
    {
        "question": "Đau vùng lưng và xương ức khi cử_động là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: xương ức"
    },
    {
        "question": "Nhức mỏi đầu_gối khi thay_đổi thời_tiết có phải dấu_hiệu của viêm khớp dạng thấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức mỏi đầu_gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm khớp dạng thấp"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng rưỡi đi_ngoài phân_xanh có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Đột_ngột tỉnh dậy lúc nửa_đêm và có cảm_giác bị gai đâm khó_chịu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đột_ngột tỉnh dậy, SYMPTOM_AND_DISEASE: có cảm_giác bị gai đâm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Mặt sưng , có vết bầm cẳng_tay , không sốt , tiểu_cầu thấp là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mặt sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: vết bầm cẳng_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_cầu thấp"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số tuyến_giáp T4 bị tăng cao có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_giáp T4 bị tăng cao"
    },
    {
        "question": "Nên dùng thuốc nào để điều_trị chấn_thương cột_sống ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương cột_sống"
    },
    {
        "question": "Đang uống thuốc tránh thai có_thể điều_trị bệnh khác không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Sau khi bị chó dại cắn làm thế_nào để biết mình có bị bệnh dại hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó dại cắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Sảy thai tự_nhiên sau bao_lâu mới hết ra máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sảy thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu"
    },
    {
        "question": "Tắm lá chè_xanh có phải nguyên_nhân gây bệnh vàng da ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh vàng da"
    },
    {
        "question": "Những nhóm thuốc nào dùng để điều_trị sỏi tiết_niệu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá kết_quả xét_nghiệm viêm gan B mạn như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mạn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng lắc_đầu liên_tục có bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lắc_đầu"
    },
    {
        "question": "Bị tiêu xương sau khi làm cầu răng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu xương"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm glucose và HbA1c phản_ánh điều gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm glucose"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chuẩn chẩn_đoán tiểu_đường thai kỳ ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường thai kỳ"
    },
    {
        "question": "Gãy 1 ⁄ 3 xương quay trái kiểu hở hàm điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy 1 ⁄ 3 xương quay trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở hàm"
    },
    {
        "question": "Có nên xi tè cho trẻ 4 tháng tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: xi tè"
    },
    {
        "question": "Các dấu_hiệu u não nào dễ nhận_biết ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u não"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì để chữa_trị căn_bệnh trầm_cảm ở người lớn_tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: căn_bệnh trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Bé mọc 2 răng_cửa thưa và lệch liệu có cách nào khắc_phục không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 2 răng_cửa thưa và lệch"
    },
    {
        "question": "Thuốc đặt âm_đạo Canvey có gây ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc đặt âm_đạo Canvey"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu liên_tục , xuất_hiện cơn co thắt vùng bụng là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện cơn co thắt vùng bụng"
    },
    {
        "question": "Thai 21 tuần chỉ_số nước_ối 7cm có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai"
    },
    {
        "question": "Đau bụng trên kéo_dài là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng trên"
    },
    {
        "question": "Có_điều trị được lác_mắt ở tuổi 15 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lác_mắt"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng Ích_Thận_Vương làm_thuốc bổ để uống không ?",
        "response": "drug: Ích_Thận_Vương"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi rụng hết lông trên cơ_thể có phải do bệnh tự miễn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng hết lông, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự miễn"
    },
    {
        "question": "Trẻ bước vào tuổi dậy_thì thường_xuyên cáu_gắt , giận giữ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: giận giữ"
    },
    {
        "question": "Trẻ hở hàm_ếch có ăn uống được như bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở hàm_ếch"
    },
    {
        "question": "Bị viêm phổi rồi mới tiêm vắc-xin phế cầu có tác_dụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện khối_u ở lợi là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện khối_u ở lợi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi nôn liên_tục là dấu_hiệu bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Đau họng kèm đổ mồ_hôi về đêm là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã điều_trị viêm phổi nhưng vẫn bị ho nhiều có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc ARV trước khi quan_hệ không an_toàn có lây HIV không ?",
        "response": "drug: thuốc ARV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Viêm khớp thái_dương hàm gây ra những biến_chứng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm khớp thái_dương hàm"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng đầu_tiên của bệnh giang_mai là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh giang_mai"
    },
    {
        "question": "Trẻ hai tháng tuổi bị nghẹt mũi là điều bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Mang thai ở tháng thứ 5 quan_hệ bị ra ít máu đốm đỏ sậm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra ít máu đốm đỏ sậm"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi , đau_đầu , chóng_mặt , buồn_nôn là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Cắt thắng lưỡi ở trẻ là gây_tê hay gây_mê ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt thắng lưỡi, medical_procedure: gây_tê, medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Bị hôi miệng , sáng dậy thấy buồn_nôn có phải viêm họng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Không_thể đi_đại_tiện trong nhiều ngày là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không_thể đi_đại_tiện trong nhiều ngày"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang uống kháng_sinh điều_trị viêm tai giữa có được tiêm vắc_xin phế cầu ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, medical_procedure: tiêm vắc_xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Có_thể thay van động_mạch chủ khi đã bị vôi_hoá hay không ?",
        "response": "medical_procedure: thay van động_mạch chủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: vôi_hoá"
    },
    {
        "question": "Chụp cộng_hưởng MRI có gây ảnh_hưởng đến sự phát_triển của bé không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp cộng_hưởng MRI"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung loại vitamin nào khi mang thai ?",
        "response": "drug: vitamin, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Viêm hô_hấp trên có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm hô_hấp trên"
    },
    {
        "question": "Gel su bạc có_thể làm giảm sẹo do bệnh thuỷ_đậu không ?",
        "response": "drug: Gel su bạc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu căng_thẳng mất_ngủ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh , xuất_huyết âm_đạo liệu có phải dấu_hiệu của thai ngoài tử_cung ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ 20 ngày bị tiêu_chảy , ngủ hay vặn mình có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ hay vặn mình"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có nên đi nhổ răng không ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Thời_gian , thủ_tục mổ đốt cuốn mũi có lâu không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đốt cuốn mũi"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim khoảng dưới 60 l / p có liên_quan đến bệnh_lý gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim khoảng dưới 60 l / p"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , suy_giảm thị_lực là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm thị_lực"
    },
    {
        "question": "Viêm họng lâu ngày có gây ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm chuột_rút bắp_chân",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút bắp_chân"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh kèm đau thắt lồng_ngực nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thắt lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng 15 ngày thường ngủ nhiều và ăn ít có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn ít"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Creatinin ở mức 123.35 Micromol / L có được xác_định là suy thận hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều ở tuổi tiền_mãn_kinh liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn chảy_máu 2 hôm sau mới đi tiêm phòng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Ngứa và chảy nước_mắt liên_tục là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt liên_tục"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ 7 tháng tuổi đi_ngoài phân lỏng màu vàng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Chụp_MRI não phát_hiện tổn_thương nhuyễn não rải_rác ở thuỳ thái_dương trái , thuỳ trán hai bên có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương nhuyễn não"
    },
    {
        "question": "Tử_cung đôi , có tiền_sử vỡ tử_cung và sinh non có_thể mang thai được nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung đôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị liệt dây_thần_kinh số 7 , trẻ vẫn bị méo_mặt , mắt lác phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây_thần_kinh số 7, SYMPTOM_AND_DISEASE: méo_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt lác"
    },
    {
        "question": "Có nên tiêm vắc-xin phòng dại sau khi bị chó cắn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị chó cắn"
    },
    {
        "question": "Thai 4 tuần ra máu màu nâu kèm hơi đau bụng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị chín_mé ngón tay ở trẻ_em như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chín_mé ngón tay"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt thay_đổi thất_thường có ảnh_hưởng khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chu_kỳ kinh_nguyệt thay_đổi thất_thường"
    },
    {
        "question": "Bé 20 tháng chân khuỳnh 3-4 cm có phải đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chân khuỳnh 3-4 cm"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ có được đặt_vòng tránh thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh mổ, medical_procedure: đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Có phương_pháp nào điều_trị bệnh đau dạ_dày mãn_tính mà không phải ăn_kiêng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Trẻ bao_nhiêu tháng có_thể sử_dụng được vitamin D3 K2 MK7 của Đức ?",
        "response": "drug: vitamin D3 K2 MK7"
    },
    {
        "question": "Đừng chủ_quan khi trẻ bị ngã đập vùng đầu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngã đập vùng đầu"
    },
    {
        "question": "Đang mang thai điều_trị cường_giáp bằng thuốc methimazole có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, drug: thuốc methimazole"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang , nghẹt mũi , có đờm cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị chảy_máu rốn có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu rốn"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng lười bú , không tăng cân có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Trẻ dưới 2 tuổi nhiễm giun phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm giun"
    },
    {
        "question": "Dương_vật xuất_hiện mụn kèm ngứa nên bôi loại thuốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật xuất_hiện mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nhiễm siêu_vi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc_ngủ quá liều_liệu có bị sốc thuốc không ?",
        "response": "drug: thuốc_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốc"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số ferritin là 290 có bị ứ sắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ứ sắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 2 tháng tuổi bị thoát_vị bẹn liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Bác_sĩ ơi , mỗi người có bao_nhiêu máu trong cơ_thể ạ ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau tức bụng_dưới lúc nửa_đêm , do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ra khí_hư , ngứa âm_đạo , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra khí_hư, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Viêm họng , ho kéo_dài kèm ợ hơi , buồn_nôn nên chẩn_đoán và điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt màu đen là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt màu đen"
    },
    {
        "question": "Bị tức bụng và hay buồn_nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị tức bụng"
    },
    {
        "question": "Dương_vật không cương cứng được",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật không cương cứng được"
    },
    {
        "question": "Hút thuốc_lá thường đau ngực âm_ỉ biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực âm_ỉ"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên thái_dương kèm sưng mắt , chán ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên thái_dương, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn"
    },
    {
        "question": "Sau hút áp xe thận bao_lâu có_thể phục_hồi và có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: hút áp xe thận"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , khó ngủ kéo_dài cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Viêm giác_mạc mãn_tính điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm giác_mạc mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng đau bụng_dưới kèm tức ngực ở nữ_giới có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhiễm HP bị đau bụng , táo_bón là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm HP bị đau bụng , táo_bón"
    },
    {
        "question": "Người đã bị sùi mào_gà có tiêm phòng HPV được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: HPV"
    },
    {
        "question": "Bé sốt theo chu_kỳ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt theo chu_kỳ"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh tim do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân mắc động_kinh toàn_thể nên dùng phác_đồ điều_trị nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh toàn_thể"
    },
    {
        "question": "Quan_sát cầu_mắt và xác_định chu_vi , diện_tích các thành_phần lớn , nhỏ như nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu thủng màng_nhĩ ở trẻ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thủng màng_nhĩ"
    },
    {
        "question": "Nổi u hột ở mũi không thở được là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi u hột ở mũi không thở được"
    },
    {
        "question": "Phát_hiện khối_u bàng_quang thì có_thể điều_trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khối_u bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao sau khi mổ xương vẫn không đi_lại được bình_thường ?",
        "response": "medical_procedure: mổ xương"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 10 tuần có quan_hệ được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé gái vàng da 2 lòng bàn_tay và chân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện nốt nhỏ ở cổ có phải hạch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị nhiễm_khuẩn phổi do vỡ ối non có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ ối non"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật lỗ tiểu thấp bị rò tiểu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rò tiểu"
    },
    {
        "question": "Tìm_hiểu phương_pháp khám lao xét_nghiệm máu tại Vinmec",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Thuốc huyết_áp nào ít tác_dụng phụ ?",
        "response": "drug: Thuốc huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Viêm răng_khôn có mủ gây sốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm răng_khôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Rát da vùng đùi không rõ nguyên_nhân là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rát da vùng đùi"
    },
    {
        "question": "Dùng kháng_sinh dưới dạng tiêm nên ăn_uống thế_nào ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, drug: kháng_sinh dưới dạng tiêm"
    },
    {
        "question": "Ánh_sáng xanh có hại như_thế_nào đối_với điểm vàng của mắt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ánh_sáng xanh"
    },
    {
        "question": "Bé đã điều_trị bệnh lỵ nhưng vẫn đi phân có máu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỵ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân có máu"
    },
    {
        "question": "Giảm sưng ngứa khi bị viêm phụ_khoa như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phụ_khoa"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc để điều_trị viêm tuỷ xương ?",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỷ xương"
    },
    {
        "question": "Ngủ_mê man , co_giật có phải biểu_hiện của Viêm não Nhật_Bản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ_mê man, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể chữa bàn_chân bị khoèo ở trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bàn_chân bị khoèo"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng ho nhiều , ngạt_mũi , hắt_hơi có phải biểu_hiện của dị_ứng thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng thuốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi rụng tóc , giật_mình khi ngủ có nên bổ_sung canxi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khi ngủ, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số nồng_độ HCG 158.0 mIU / ml có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Triệt_sản nam_bằng thắt ống dẫn tinh : Ưu_điểm và nhược_điểm",
        "response": "medical_procedure: thắt ống dẫn tinh"
    },
    {
        "question": "Bé có khỏi nhược cơ nếu được lọc huyết_thanh loại_bỏ kháng_thể tự miễn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhược cơ, medical_procedure: lọc huyết_thanh"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ sơ_sinh quấy đêm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy đêm"
    },
    {
        "question": "Xạ_trị K vòm bao_lâu lấy lại được vị_giác ?",
        "response": "medical_procedure: Xạ_trị K vòm"
    },
    {
        "question": "Nên uống thuốc gì để điều_hoà kinh_nguyệt ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chỉ_số phát_triển cơ_thể của bé gái 7 tuổi như_thế_nào là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Viêm mao_mạch dị_ứng do thời_tiết điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mao_mạch dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Chưa bị thuỷ_đậu liệu có bị zona hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: zona"
    },
    {
        "question": "Đầu_gối chấn_thương do tai_nạn , hơn 1 năm vẫn không khỏi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương"
    },
    {
        "question": "Mắc tràn dịch màng phổi cần điều_trị trong thời_gian bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắc tràn dịch màng phổi"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi vết mổ chảy dịch sau phẫu_thuật u máu ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ 6 tháng chưa có kinh trở_lại có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có kinh trở_lại"
    },
    {
        "question": "Đi_đại_tiện khó_chịu , không ra hết phân có phải mắc bệnh trực_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_đại_tiện khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ra hết phân, SYMPTOM_AND_DISEASE: trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt sau khi phá_thai 2 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt, medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương đốt_sống L2 , chân_tay vẫn co duỗi , tiểu_tiện bình_thường và đầu_óc tỉnh_táo điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương đốt_sống L2, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay vẫn co duỗi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_tiện bình_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu_óc tỉnh_táo"
    },
    {
        "question": "Điều_trị sỏi thận khi mang thai có bị sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Viêm nướu ở người cao_tuổi nên uống thuốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm nướu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sún răng_cửa có cần nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sún răng_cửa, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Vì sao phụ_nữ mang thai khi nhiễm sốt_rét lần 2 sẽ nhẹ hơn lần 1 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_rét"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương tinh_hoàn do va_đập có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị mụn nội_tiết là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn nội_tiết"
    },
    {
        "question": "Rạn thận phải cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rạn thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi bị viêm amidan có nên cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Đâu là nguyên_nhân khiến trẻ không chịu uống sữa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không chịu uống sữa"
    },
    {
        "question": "Mang thai sau sinh mổ 9 tháng có giữ được không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Nam_giới mắc bướu_cổ có ảnh_hưởng vấn_đề sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_cổ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị cong dương_vật bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cong dương_vật"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp không ổn_định có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp không ổn_định"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi phân xì_xoẹt nhiều lần có phải đi_ngoài không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân xì_xoẹt nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , quấy khóc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm trong 1 thời_gian dài là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm"
    },
    {
        "question": "Viêm đường tiết_niệu kèm đau bụng_dưới có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đường tiết_niệu kèm đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chóng_mặt , hoa mắt nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng ở trẻ sơ_sinh có mẹ bị viêm gan B",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay khóc đêm và khó thở khi ngủ có phải do thiếu vitamin D ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở khi ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu vitamin D"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số tuyến_giáp cao khi mang thai tuần thứ 13 có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 8 ngày tuổi chưa rụng rốn , trong rốn có nước vàng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa rụng rốn"
    },
    {
        "question": "Có_thể cắt polyp đại_tràng không gây_mê được không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: polyp đại_tràng, medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Điều_trị sẹo lồi sau phẫu_thuật cắt bao quy đầu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo lồi, medical_procedure: phẫu_thuật cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Bị nấc liên_tục là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị nấc liên_tục"
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể dừng thuốc điều_trị viêm gan virus B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan virus B"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ sau sinh có_thể uống được 2 loại canxi ostelin và procare không ?",
        "response": "drug: canxi ostelin, drug: procare"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thực_hiện thăm_khám sức_khoẻ tổng_quát ở Vinmec có gì khác ?",
        "response": "medical_procedure: thăm_khám sức_khoẻ tổng_quát"
    },
    {
        "question": "Sau khi thay khớp gối liệu còn có_thể chụp MRI khớp vai không ?",
        "response": "medical_procedure: thay khớp gối, medical_procedure: chụp MRI"
    },
    {
        "question": "Má phải sưng nóng và đau dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Má phải sưng nóng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Bé đau vùng bụng_dưới cách rốn 5cm là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi hay sờ dương_vật có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sờ dương_vật"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , ợ lên có nước , không_thể đi_ngoài là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ lên có nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: không_thể đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh trĩ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trĩ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ho , khụt_khịt mũi , đi_ngoài có_thể tiêm 6in1 và uống rota không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: khụt_khịt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số KET trong mẫu xét_nghiệm nước_tiểu là 3,9 mmol / l nói lên điều gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Có phải do bé bị thoát_vị bẹn , táo_bón , không hấp_thu được dinh_dưỡng nên không tăng cân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Tại_sao ít dùng adrenalin cho bệnh_nhân hen để cắt_cơn hen phế_quản ?",
        "response": "drug: adrenalin, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen, medical_procedure: cắt_cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Bé bị ráy tai khô có_thể nhỏ nước muối sinh_lý để làm mềm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ráy tai khô, drug: nước muối sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Vật sắc nhọn từ người nhiễm HIV đâm vào cơ_thể có nguy_cơ phơi nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt kéo_dài là bệnh gì và khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục máu trên lưỡi và môi khi ăn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục máu trên lưỡi và môi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên lo_lắng , run tay_chân , tim đập nhanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: run tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết mình có bị xuất_tinh chậm hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh chậm"
    },
    {
        "question": "Chỉ tiêm mũi đầu vắc-xin 3 trong 1 đã mang thai có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm mũi đầu vắc-xin, drug: 3 trong 1, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tính tuổi thai dựa trên ngày quan_hệ và ngày rụng trứng",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện máu tại dương_vật sau thủ_dâm nhưng không đau có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: máu tại dương_vật"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu kèm nôn sau điều_trị phình động_mạch não phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch não"
    },
    {
        "question": "Đau răng_hàm kéo_theo nổi hạch dưới cằm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau răng_hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch dưới cằm"
    },
    {
        "question": "Dưới đáy lưỡi có vết sưng cứng gây đau là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dưới đáy lưỡi có vết sưng cứng gây đau"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nhận_biết hẹp động_mạch trong và ngoài sọ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp động_mạch trong và ngoài sọ"
    },
    {
        "question": "Có đờm và bị khô vùng hầu họng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khô vùng hầu họng"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung loại vitamin D và kẽm nào cho nam_giới ở tuổi 29 ?",
        "response": "drug: vitamin D và kẽm"
    },
    {
        "question": "Bú sữa công_thức hoàn_toàn là nguyên_nhân khiến trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân_xanh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Bé uống thuốc điều_trị viêm họng vẫn còn sốt , đi_ngoài là do virus hay phản_ứng phụ của thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng đau nửa đầu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Vì sao thuốc chống phơi nhiễm 30 viên nhưng chỉ uống 28 viên ?",
        "response": "drug: thuốc chống phơi nhiễm"
    },
    {
        "question": "Viêm xung huyết niêm_mạc dạ_dày và dương_tính HP có nên điều_trị kháng_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xung huyết niêm_mạc dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_tính HP"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp nào điều_trị đau sau zona hiệu_quả nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau sau zona"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể thường mệt_mỏi , suy_nghĩ tiêu_cực , cảm_xúc lẫn_lộn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ tiêu_cực, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_xúc lẫn_lộn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng rốn đỏ hơi ướt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn đỏ hơi ướt"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tuổi có hiện_tượng lấy hơi khi thở và thở_hắt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lấy hơi khi thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở_hắt"
    },
    {
        "question": "Khó thở , cảm_thấy vướng họng và ngủ không sâu giấc cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_thấy vướng họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Có_thai sau khi tiêm phòng Rubella 2 tháng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có_thai, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella"
    },
    {
        "question": "Đang mang thai có_thể đi nội_soi dạ_dày được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi xoang có đờm kèm nhức mắt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi xoang có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Bệnh tay_chân miệng có_thể gặp ở người_lớn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh , khí_hư màu trắng và ra nhiều có phải do viêm_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư màu trắng và ra nhiều"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chuột_rút có phải do làm_việc nặng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi uống chung nước với người nhiễm HIV có bị lây_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Bị ra mồ_hôi mặt nhiều và có cảm_giác nóng bừng , ngứa ở mặt là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi mặt nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng bừng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa ở mặt"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu có cần nội_soi đại_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu, medical_procedure: nội_soi đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị triệt_để bệnh hen_suyễn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn"
    },
    {
        "question": "Đau bụng bên phải nhiều ngày liền có phải bị viêm ruột_thừa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Đau vùng thượng_vị kèm ợ hơi , nóng rát cổ_họng có phải trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Viêm trợt niêm_mạc dạ_dày và viêm đại_tràng co thắt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm trợt niêm_mạc dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Quy_trình cấy que tránh thai được thực_hiện như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh sùi mào_gà nên vệ_sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị vết_thương do bỏng bô xe_máy",
        "response": "medical_procedure: điều_trị vết_thương do bỏng bô xe_máy"
    },
    {
        "question": "Bị u phổi di_căn sang xương nên điều_trị thế_nào cho hợp_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_căn sang xương"
    },
    {
        "question": "Đau bụng bên phải khi vận_động có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài sủi bọt , phân vàng , ngày 3 - 4 lần có phải là tiêu_chảy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài sủi bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu vùng sau tai phải là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu vùng sau tai phải"
    },
    {
        "question": "Bị ngã đập gáy vẫn nhận_thức được , chụp CT não bình_thường nhưng bị đau_đầu có làm_sao không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT não, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Đau mắt , nhức mỏi_mắt , nhìn mờ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức mỏi_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhìn mờ"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân vàng nhão , đôi_lúc xanh có phải do đổi sữa nhiều lần ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng nhão , đôi_lúc xanh"
    },
    {
        "question": "Bé 27 ngày tuổi , 3 ngày chưa đi_ngoài có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 3 ngày chưa đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Tăng_Progesterone ở nam_giới có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng_Progesterone ở nam_giới"
    },
    {
        "question": "Khó nhai , không há miệng to được là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó nhai, SYMPTOM_AND_DISEASE: không há miệng to được"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp tôi những triệu_chứng lâm_sàng của bệnh Sỏi đường mật trong_ngoài gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi đường mật trong_ngoài gan"
    },
    {
        "question": "Những loại thuốc_tây điều_trị bệnh chàm tốt nhất",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh chàm"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều lần , són kèm buốt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: són kèm buốt"
    },
    {
        "question": "Có_thể uống canxi CalciDgold và sắt Fenulin uống cùng lúc được không ?",
        "response": "drug: canxi CalciDgold, drug: sắt Fenulin"
    },
    {
        "question": "Rong kinh kéo_dài sau bóc u_xơ tử_cung , cấy que tránh thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rong kinh kéo_dài, medical_procedure: bóc u_xơ tử_cung, medical_procedure: cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc người bị gãy xương sườn kèm theo bệnh tiểu_đường như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương sườn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Tiếp_xúc với dịch sinh_lý của người nhiễm HIV có bị lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên khó thở có nguy_cơ mắc bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Điều_trị chứng đau nửa đầu thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Đau cổ - vai - gáy một bên , thi_thoảng chảy_máu mũi , nuốt có cảm_giác vướng là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cổ - vai - gáy một bên, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nuốt có cảm_giác vướng"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , căng_thẳng , cáu_gắt , nghĩ mình vô_dụng và ngủ ít là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghĩ mình vô_dụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Nhân tuyến_giáp kích_thước 5mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhân tuyến_giáp kích_thước 5mm"
    },
    {
        "question": "Bé dị_ứng đạm sữa bò , mẹ có ăn thịt bò và uống sữa bò được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Mang thai 8 tuần dương_tính với HBsAg nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi mấy tuần tuổi thì có tim thai ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Khí_hư màu trắng trong suốt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khí_hư màu trắng trong suốt"
    },
    {
        "question": "Tỷ_lệ khỏi bệnh viêm gan B cấp_tính có cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B cấp_tính"
    },
    {
        "question": "Dây hãm bao quy đầu ngắn có_thể phẫu_thuật cho dài ra không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dây hãm bao quy đầu ngắn, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm hạch phản_ứng có nặng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hạch"
    },
    {
        "question": "Mang thai 34 tuần , huyết_áp thất_thường có nên uống thuốc dự_phòng Aspirin liều thấp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, drug: Aspirin"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức răng không ăn được nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức răng, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Thử que 2 vạch nhưng bị ngã ra máu , thử lại còn 1 vạch có phải đã sảy thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngã ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Bị bóng sút trúng vùng thái_dương , có vết bầm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết bầm"
    },
    {
        "question": "Sau 5 tháng phẫu_thuật hẹp khúc nối bể thận bẩm_sinh có_thể chạy bộ và tập_thể_dục được không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật hẹp khúc nối bể thận"
    },
    {
        "question": "Bệnh khí phế thũng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khí phế thũng"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , sau khi đăng_ký hiến tạng thì có_thể thay_đổi quyết_định không ạ ?",
        "response": "medical_procedure: hiến tạng"
    },
    {
        "question": "Đau ngực khi nuốt thức_ăn nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực"
    },
    {
        "question": "Xử_trí cơn đau tức ngực tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Nên dùng phương_pháp điều_trị nào với người bị liệt dây thanh_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây thanh_quản"
    },
    {
        "question": "Nên uống thuốc tránh thai hàng ngày vào thời_điểm nào ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ trớ ra nước là hiện_tượng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ ra nước"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 4 tháng xuất_hiện rụng tóc , đi_ngoài phân chua có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân chua"
    },
    {
        "question": "22 tuổi cao 1m46 tiêm thuốc gì để tăng chiều cao ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Đau lồng_ngực , khó thở có phải bệnh tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tuổi bị viêm tai giữa phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương dây_thần_kinh thị_giác do tác_dụng phụ của thuốc chống lao",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương dây_thần_kinh thị_giác, drug: thuốc chống lao"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài phân đen có phải bị xuất_huyết dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài phân đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Tràn dịch , lỏng khớp gối có khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn dịch, SYMPTOM_AND_DISEASE: lỏng khớp gối"
    },
    {
        "question": "Tôi hay bị tê chân , căng bắp_chân , chuột_rút … đó có phải đó là biểu_hiện của bệnh suy giãn tĩnh_mạch chân không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng bắp_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giãn tĩnh_mạch chân"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số triglyceride , cholesterol trong xét_nghiệm máu có ý_nghĩa gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Bị xuất_tinh sớm thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Đau dữ_dội mạn sườn lan xuống chân , hông là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dữ_dội mạn sườn lan xuống chân , hông"
    },
    {
        "question": "Vết_thương chụp DSA ngày_càng đau liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết_thương chụp DSA ngày_càng đau"
    },
    {
        "question": "Kết_hợp vitamin , khoáng_chất như_thế_nào để giúp cơ_thể phát_triển toàn_diện ?",
        "response": "drug: vitamin , khoáng_chất"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng răng_khôn bị sâu ăn vào tuỷ ở trẻ nhỏ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_khôn bị sâu ăn vào tuỷ"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây hơi thở có mùi kèm theo tăng tiết nước_bọt khi ngủ dậy buổi sáng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi thở có mùi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng tiết nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng làm vỡ nhiệt_kế thuỷ_ngân có bị sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ nhiệt_kế thuỷ_ngân"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu cảnh_báo trào ngược dạ_dày - thực_quản",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược"
    },
    {
        "question": "Cai_nghiện cờ_bạc như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị amidan có ảnh_hưởng đến kết_quả xét_nghiệm HP không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan, medical_procedure: xét_nghiệm HP"
    },
    {
        "question": "Ngứa_mắt dị_ứng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Tôi hay bị tê bì các ngón tay , không biết có phải tôi bị hội_chứng ống cổ_tay không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì các ngón tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng ống cổ_tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm VA đã điều_trị nhưng không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm VA"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân cường_giáp có_thể uống tam_thất không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, drug: tam_thất"
    },
    {
        "question": "Tiểu són ở trẻ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu són"
    },
    {
        "question": "Xuất_huyết não do vỡ dị_dạng mạch não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_huyết não, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ dị_dạng mạch não"
    },
    {
        "question": "Hướng_dẫn đọc kết_quả siêu_âm tim chuẩn nhất",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị táo_bón uống Sorbitol được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, drug: Sorbitol"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài nhiều lần trong ngày nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , mắt không nhìn rõ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt không nhìn rõ"
    },
    {
        "question": "Triệt tuỷ răng cối có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Triệt tuỷ răng cối"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục tròn có di_chuyển ở xương hàm , có phải hạch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch"
    },
    {
        "question": "Cắt chỉ còn sót ở rốn sau mổ ruột_thừa cho bé 6 tuổi có bị ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt chỉ còn sót ở rốn, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Những dấu_hiệu nào cho thấy chuyển phôi thất_bại ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng có nhiều đờm trong cổ_họng , uống kháng_sinh không khỏi nên làm gì để tan đờm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều đờm trong cổ_họng, drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm"
    },
    {
        "question": "Thường vướng nghẹn ổ_bụng , bụng đầy , buồn_nôn sau ăn dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vướng nghẹn ổ_bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng đầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Tiểu rắt , buốt kèm theo máu báo_hiệu điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rắt , buốt kèm theo máu"
    },
    {
        "question": "Có_thể cắt tạo_hình thắng lưỡi cho bé 2 tháng tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt tạo_hình thắng lưỡi"
    },
    {
        "question": "Liều_lượng sử_dụng vitamin B6 cho trẻ từ 6 tháng tuổi trở lên là bao_nhiêu ?",
        "response": "drug: vitamin B6"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , đi_ngoài sau khi ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Cách phòng_tránh nguy_cơ lây_nhiễm bệnh lao đa kháng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lao đa kháng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xuất_hiện ửng đỏ và ngứa ở tai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sơ_sinh xuất_hiện ửng đỏ và ngứa ở tai"
    },
    {
        "question": "Đau vùng mũi kèm theo chảy nước_mũi , hắt_hơi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi"
    },
    {
        "question": "Bệnh phình động_mạch chủ tim xuống bụng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch chủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim xuống bụng"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ ngoài 50 tuổi mất_ngủ kéo_dài cần làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị tưa lưỡi có ảnh_hưởng đến giấc_ngủ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tưa lưỡi"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng chảy_máu âm_đạo kèm ra huyết trắng bất_thường có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra huyết trắng"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài uống thuốc không khỏi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng tuổi nổi nốt đỏ li_ti tay , chân là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi nốt đỏ li_ti tay , chân"
    },
    {
        "question": "Tỷ_lệ MON trong xét_nghiệm máu là 6.8% liệu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số glucose máu 5.82 đã mắc bệnh tiểu_đường hay chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , chóng_mặt kèm mất_ngủ dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục cứng ở ngực có phải bị viêm xơ tuyến vú ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục cứng ở ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xơ tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Lo_lắng , mất_ngủ , buồn vô_cớ có phải triệu_chứng trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lo_lắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn vô_cớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Sau chuyển phôi bao_lâu thì phôi sẽ làm tổ ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Mang thai 25 tuần uống Tenofovir 300mg có an_toàn không ?",
        "response": "drug: Tenofovir"
    },
    {
        "question": "Nguy_cơ mang thai sau khi dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Sau tiểu_phẫu viêm lộ tuyến cổ tử_cung cần làm gì để mang thai an_toàn ?",
        "response": "medical_procedure: tiểu_phẫu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lộ tuyến cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Có những cách nào để nhận_biết trứng rụng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trứng rụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non mới chỉ lấy máu gót chân có cần kiểm_tra mắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, medical_procedure: kiểm_tra mắt"
    },
    {
        "question": "Thiếu đốt_sống lưng S1 có ảnh_hưởng tới sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu đốt_sống lưng S1"
    },
    {
        "question": "Bị liệt 2 chân và nửa người là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt 2 chân và nửa người"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ho_gà phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_gà"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung vitamin cho bà bầu trong 3 tháng đầu thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: bổ_sung vitamin, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Bị điện giật bỏng da 1 tháng chưa khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng da"
    },
    {
        "question": "Nhiệt miệng kèm đau họng và hàm là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiệt miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng và hàm"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để phát_hiện bệnh lây_nhiễm qua đường tình_dục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lây_nhiễm qua đường tình_dục"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ có được ăn dưa_hấu không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi mắc cúm A có nên dùng Tamiflu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A, drug: Tamiflu"
    },
    {
        "question": "Có cần làm điện di huyết_sắc_tố chẩn_đoán điều_trị bệnh Thalassemia không ?",
        "response": "medical_procedure: điện di huyết_sắc_tố, SYMPTOM_AND_DISEASE: Thalassemia"
    },
    {
        "question": "Sốt siêu_vi sau quan_hệ tình_dục không an_toàn có phải đã nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt siêu_vi, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi bị vàng da tăng bilirubin thì có_thể chiếu đèn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng bilirubin"
    },
    {
        "question": "Tiêm trễ mũi 3 vắc-xin Gardasil có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm trễ mũi 3 vắc-xin Gardasil"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ 38 tuổi mệt_mỏi , khó ngủ , đầu_óc mơ_hồ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu_óc mơ_hồ"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ 2 tuổi hay giật_mình , khóc khi ngủ đêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị ngứa cổ_họng , muốn ho nhưng không được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa cổ_họng , muốn ho nhưng không được"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ sơ_sinh đại_tiện nhiều lần , phân màu vàng có hạt lẫn nước ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân màu vàng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị vàng da trở_lại cần xử_trí như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Viêm điểm bám gân , lồi cầu xương chày , gai xương khe đùi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm điểm bám gân, SYMPTOM_AND_DISEASE: lồi cầu xương chày, SYMPTOM_AND_DISEASE: gai xương khe đùi"
    },
    {
        "question": "Có các phương_pháp điều_trị u sọ hầu_như thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sọ"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quanh rốn kèm ợ hơi , sụt cân cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng quanh rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân"
    },
    {
        "question": "Tụt huyết_áp có nguy_hiểm tới tính_mạng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tụt"
    },
    {
        "question": "Bé trai 7 tuổi xuất_hiện vết bầm trên người và bộ_phận sinh_dục có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết bầm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng hay ọc sữa , quấy khóc liệu có suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc Tadalafil điều_trị rối_loạn cương dương có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "drug: thuốc Tadalafil, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn cương dương"
    },
    {
        "question": "Mang thai lần 2 cần tiêm phòng như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi một bên mắt sưng to và đau_nhức ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt sưng to, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng và điều_trị sùi mào_gà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Bị sâu_răng khôn có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu_răng, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Choáng_váng , đau_đầu sau khi sử_dụng cần_sa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Choáng_váng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm phòng vắc-xin uốn_ván thì bao_lâu phải tiêm nhắc lại khi có vết_thương ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Hơi thở ngắn kèm tức phế_quản là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hơi thở ngắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức phế_quản"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu , mất_ngủ , chán mọi việc và suy_nghĩ đến cái chết có phải bị trầm_cảm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán mọi việc, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ đến cái chết, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Đang dùng thuốc tránh thai marvelon có_thể đổi loại không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai marvelon"
    },
    {
        "question": "Có_thể chẩn_đoán và điều_trị ung_thư ống tiêu_hoá giai_đoạn sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư ống tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Bị trào ngược dạ_dày nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu cảnh_báo bệnh_lý đường tiêu_hoá",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý đường tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh thực_vật có triệu_chứng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh thực_vật"
    },
    {
        "question": "Mang thai có được uống hay tiêm thuốc điều_trị viêm bao gân hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bao gân"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm túi thừa không khỏi cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm túi thừa"
    },
    {
        "question": "Có kinh_nguyệt 3 lần sau hơn 1 tháng đẻ mổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: đẻ mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non xuất_hiện quấy khóc , ít bú , táo_bón chậm tăng cân nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ít bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Hậu_môn trẻ sơ_sinh mọc mụn_nhọt là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc mụn_nhọt"
    },
    {
        "question": "Trẻ ọc sữa nhiều khiến việc tăng cân chậm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân chậm"
    },
    {
        "question": "Sau mổ sỏi niệu_quản vẫn đau phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: mổ sỏi niệu_quản"
    },
    {
        "question": "Bé gái 9 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều , 4 ngày chưa hết có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều"
    },
    {
        "question": "Rung giật nhãn_cầu nhỏ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rung giật nhãn_cầu nhỏ"
    },
    {
        "question": "Kết_quả định_lượng HBV-DNA có nghĩa là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đã xét_nghiệm âm_tính qua giai_đoạn cửa_sổ liệu có khả_năng nhiễm HIV nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Đau ngực khi đến tháng có phải là dấu_hiệu giúp ngực phát_triển ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực khi đến tháng"
    },
    {
        "question": "Hết sản dịch lại ra máu tươi có phải là kinh non sau sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hết sản dịch lại ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_nhói dưới vùng ngực có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói dưới vùng ngực"
    },
    {
        "question": "Bị rụng tóc , da đầu nhiều gàu dù đã bôi thuốc nhưng không đỡ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: da đầu nhiều gàu, medical_procedure: bôi thuốc"
    },
    {
        "question": "Hội_chứng nghiện rượu có phương_pháp điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiện rượu"
    },
    {
        "question": "Không hít thở được sâu là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không hít thở được sâu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị viêm ruột nên dùng thuốc kháng_sinh nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột, drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Cha_mẹ cần làm gì nếu có con trầm_cảm học_đường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Bé 22 tháng tuổi bị giun_kim phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng thuốc dự_phòng hen phế_quản co thắt nào cho trẻ 6 tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Khi nào viêm gan B được coi là mãn_tính ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , chán ăn , sụt cân có phải bị ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Nên uống vitamin C với liều_lượng thế_nào ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Ung_thư ống mật giai_đoạn đầu có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư ống mật"
    },
    {
        "question": "Trẻ lung_lay răng_sữa bao_lâu thì rụng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lung_lay răng_sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm đầu dò có có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của mẹ bầu và thai_nhi không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm đầu dò"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tức ngực , đầu_óc trống_rỗng cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu_óc trống_rỗng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ho , ngạt_mũi có tiêm được vắc-xin phòng lao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Trẻ xét_nghiệm TSH chỉ_số bình_thường nhưng kết_quả xét_nghiệm máu bất_thường có bị bệnh suy giáp hay không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm TSH, medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu vàng da sinh_lý và vàng da bệnh_lý ở trẻ sơ_sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da sinh_lý, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da bệnh_lý"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin 5in1 và 6in1 cho trẻ khác nhau điểm gì ?",
        "response": "drug: Vắc-xin 5in1"
    },
    {
        "question": "Trong giai_đoạn mang thai có được uống Acid_Folic và Sắt cùng lúc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tim đập chậm dùng thuốc theophylin nhưng không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập chậm, drug: thuốc theophylin, drug: theophylin"
    },
    {
        "question": "Nổi mày_đay sau sinh cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mày_đay, SYMPTOM_AND_DISEASE: mày_đay"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị cao huyết_áp có nên nong mạch vành ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp, medical_procedure: nong mạch vành"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp nào dùng để tính ngày dự sinh chuẩn nhất ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị bệnh suy tim , nhồi máu cơ tim và viêm phổi là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu cơ tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kéo_dài là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm máu bệnh tay_chân miệng có phát_hiện được virus gây bệnh không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Không có tinh_trùng chữa_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không có tinh_trùng"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng són tiểu ở trẻ có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: són tiểu"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu chân răng nhiều kèm theo cao huyết_áp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu chân răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Trẻ‌ ‌không‌ ‌sốt‌ ‌nhưng‌ ‌nổi‌ ‌ban‌ ‌đỏ‌ ‌có‌ ‌đáng‌ ‌lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ‌không‌ ‌sốt‌ ‌nhưng‌ ‌nổi‌ ‌ban‌ ‌đỏ‌"
    },
    {
        "question": "Polyp túi_mật và tụ dịch màng nuôi có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp túi_mật, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụ dịch màng nuôi"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn li_ti ở lưỡi và vùng dưới của lưỡi thuộc nướu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn li_ti ở lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: vùng dưới của lưỡi"
    },
    {
        "question": "Ngứa , sưng phù mắt sau tiêm thuốc điều_trị đau lưng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng phù mắt, medical_procedure: tiêm, drug: thuốc điều_trị đau lưng"
    },
    {
        "question": "Môi nứt_nẻ , chảy_máu ở trẻ nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Môi nứt_nẻ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp nút mạch điều_trị u máu não sẽ được thực_hiện như_thế_nào ạ ?",
        "response": "medical_procedure: nút mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu não"
    },
    {
        "question": "Trẻ thiếu máu uống thuốc không cải_thiện nhiều có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Có cách nào điều_trị sỏi mật 21mm mà không phải cắt bỏ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi mật, medical_procedure: cắt bỏ"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi 2 lần nạo chắp mi mắt vẫn không hết ?",
        "response": "medical_procedure: nạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: chắp mi mắt"
    },
    {
        "question": "Bệnh_lý tuyến_giáp mãn_tính có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh_lý tuyến_giáp mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Vinmec có lưu_trữ mô cuống rốn không ?",
        "response": "medical_procedure: mô cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Có nên lấy ráy tai tại nhà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ráy tai"
    },
    {
        "question": "Áp tơ miệng lâu ngày không khỏi có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Áp tơ miệng"
    },
    {
        "question": "Bị lộ ngà răng dẫn tới ê buốt phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lộ ngà răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt"
    },
    {
        "question": "Nên tắm cho bé chưa rụng rốn hàng ngày hay bao_nhiêu lần / tuần ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa rụng rốn"
    },
    {
        "question": "Có u tròn cạnh kẽ hậu_môn kèm ngứa , khó đại_tiện là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u tròn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Men gan giảm sau truyền điều_trị viêm gan B mạn_tính cần làm gì tiếp_theo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan giảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Ký_hiệu A Morphous urates ( + + ) trong xét_nghiệm cặn lắng nước_tiểu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm cặn lắng nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị ngứa da không rõ nguyên_nhân , vết ngứa phồng có nước là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa da, SYMPTOM_AND_DISEASE: vết ngứa phồng có nước"
    },
    {
        "question": "Chụp X-Quang tim phổi xuất_hiện đám mờ trên phổi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-Quang"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ không ngon_giấc , hay giật_mình , khóc thét là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc thét"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị viêm gan B có_thể lưu_trữ máu cuống rốn cho con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để biết mình có bị ung_thư đại trực_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng chậm tăng cân , đổ mồ_hôi nhiều về đêm là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Bé quấy khóc , sốt nhẹ , chảy nước_mũi , rốn rỉ nước mùi hôi có phải bị nhiễm_trùng rốn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn rỉ nước mùi hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng rốn"
    },
    {
        "question": "Ung_thư dạ_dày và viêm loét dạ_dày khác nhau ở điểm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện hạch dạng viêm vùng dưới hàm 2 bên có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện hạch dạng viêm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi chưa biết đi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết đi"
    },
    {
        "question": "Bàn_chân tiểu_đường chăm_sóc như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Thở không đều , đôi_khi bị đau ngực cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc giảm đau có ảnh_hưởng đến điều trị hạ men gan không ?",
        "response": "drug: thuốc giảm đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ men gan"
    },
    {
        "question": "Gãy cẳng_chân trái nên phục_hồi thế_nào để sớm đi_lại được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy cẳng_chân trái"
    },
    {
        "question": "Sau thay khớp háng nhân_tạo , người_bệnh cần chú_ý gì ạ ?",
        "response": "medical_procedure: thay khớp háng nhân_tạo"
    },
    {
        "question": "Uống nước vỏ bưởi có làm tăng men gan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng men gan"
    },
    {
        "question": "13 tuổi răng_hàm bị ăn sâu vào tuỷ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_hàm bị ăn sâu vào tuỷ"
    },
    {
        "question": "Uống kháng_sinh dự_phòng bạch_hầu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_hầu"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm máu và chỉ_số bạch_cầu lympho 23% có bình_thường không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "U tuyến_yên không được ăn thịt đỏ , đồ ngọt có đúng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Bị ù tai có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Ù tai , chóng_mặt sau chấn_thương sọ não , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương sọ não"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nhiễm siêu_vi có lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Có nên điều_trị bệnh tai_biến và trĩ cùng một lúc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng méo cơ miệng đột_ngột cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: méo cơ miệng"
    },
    {
        "question": "Có thuốc điều_trị cho trẻ bị ban đỏ nhiễm_trùng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ban đỏ nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xơ_gan F4 có_thể phẫu_thuật ghép gan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan F4, medical_procedure: phẫu_thuật ghép gan"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị dị_ứng thức_ăn khi ăn dặm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Sưng mắt giống như ong đốt có phải là triệu_chứng thận hư_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng mắt giống như ong đốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hư_không"
    },
    {
        "question": "Bị cường_giáp và có bướu_giáp đa nhân điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_giáp"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang có phải là viêm mũi dị_ứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Tinh_trùng tiết ra như thạch , hơi trong khi mộng_tinh có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_trùng tiết ra như thạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: mộng_tinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tuổi ăn vào là nôn phải xử_lý làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn vào là nôn"
    },
    {
        "question": "Tiêm 3 mũi vắc-xin 6in1 có tiêm nhắc lại vắc-xin 5in1 được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm 3 mũi vắc-xin 6in1, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin 5in1"
    },
    {
        "question": "Hay quên , hoạt_động chậm , trầm_cảm sau chấn_thương sọ não có_thể điều_trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hay quên, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoạt_động chậm, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương sọ não"
    },
    {
        "question": "Sốt và sưng hạch sau xăm hình có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng hạch"
    },
    {
        "question": "Cháu muốn hỏi dị_dạng động_tĩnh mạch não có di_truyền không , triệu_chứng của bệnh này là gì và điều_trị như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_dạng động_tĩnh mạch não"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh 5 ngày có phải là dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bà bầu 6 tháng có được đi máy_bay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bầu"
    },
    {
        "question": "Tắc tia sữa , có cục cứng ở ngực là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ở phụ_nữ đang cho con bú ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tắc tia sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: cục cứng ở ngực"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trầm_cảm sau chia_tay ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "27 tuổi mới phẫu_thuật sa ruột có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sa ruột"
    },
    {
        "question": "Nhau tiền_đạo mép dưới liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhau tiền_đạo"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thở khò_khè và hay bị trớ sữa có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ sữa"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu tươi nhỏ_giọt nhiều sau khi “ nhậu ’ ’ nhưng không đau là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu tươi nhỏ_giọt nhiều"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , ngủ không sâu giấc sau khi phẫu_thuật tuyến_giáp điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, medical_procedure: phẫu_thuật tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Bé bị u máu gan lành_tính , nhiễm_trùng máu ảnh_hưởng qua tim kèm vàng da có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu gan lành_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng động_kinh không thuyên_giảm sau uống thuốc , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Bị xước dây hãm bao quy đầu tái đi tái lại phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xước dây hãm bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Nội_soi tán sỏi niệu_quản ngược dòng có ảnh_hưởng màng_trinh không ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi tán sỏi niệu_quản ngược dòng"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để giảm ngáy to khi ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngáy to"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều ở tuổi dậy có ảnh_hưởng đến việc mang thai sau_này ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc ngừa thai trong 28 ngày có gây kỳ kinh kéo_dài ?",
        "response": "drug: thuốc ngừa thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: kỳ kinh kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Bệnh thận đái_tháo_đường cần làm các xét_nghiệm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận đái_tháo_đường, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị rối_loạn giấc_ngủ ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 22 tháng tuổi thường_xuyên khò_khè là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè"
    },
    {
        "question": "Nên mang thai lúc_nào sau tháo vòng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: tháo vòng"
    },
    {
        "question": "Bị đau_nhức răng khi mang thai có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức răng, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm thai xuất_hiện giãn não thất nhẹ bên trái",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Rốn của trẻ có mủ vàng sau khi rụng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rốn của trẻ có mủ vàng"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện những nốt giống phát_ban 2 tháng chưa hết là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện những nốt giống phát_ban 2 tháng"
    },
    {
        "question": "Người bị đa nhân giáp có uống Collagen được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa nhân giáp, drug: Collagen"
    },
    {
        "question": "Có nên rung lắc trẻ sơ_sinh khi ngủ ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tại_sao thường_xuyên chảy_máu mũi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuần tuổi vàng da nhẹ liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 5 tuần tuổi vàng da"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 2 tháng có tiêm được vắc-xin 6 trong 1 hay không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Vì sao cơ_thể không ra mồ_hôi vùng tay , chân , lưng khi làm_việc trong môi_trường nóng và nhanh mệt_mỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ra mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Người_lớn bị tiêu_chảy cấp nên uống thuốc gì cho nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị tiêu_chảy cấp"
    },
    {
        "question": "Mắt đổ ghèn , sưng mí ở trẻ sơ_sinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt đổ ghèn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mí"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng kèm nôn sốt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Răng_sữa của trẻ lung_lay phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_sữa của trẻ lung_lay"
    },
    {
        "question": "Thai 30 tuần bị đa ối có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa ối"
    },
    {
        "question": "Viêm đường tiết_niệu dùng thuốc Cebest có ảnh_hưởng tới thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đường tiết_niệu, drug: thuốc Cebest"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng mệt_mỏi , chán ăn , đầy bụng và khó tiêu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị ung_thư phổi bằng phương_pháp nào hiệu_quả nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư phổi"
    },
    {
        "question": "Vì sao giảm cân gây trễ kinh ?",
        "response": "medical_procedure: giảm cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Bé sinh non 29 tuần cần áp_dụng các phương_pháp nào giúp phổi phát_triển ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Bị viêm họng hạt khạc ra máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng hạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc ra máu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp ghép tuỷ có chữa được bệnh thực bào máu ở trẻ hơn 2 tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tuỷ"
    },
    {
        "question": "Ngưng uống thuốc tránh thai có làm rối_loạn kinh_nguyệt không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật thoát_vị màng não tuỷ trẻ yếu chân , 2 bàn_tay không cảm_giác có chữa được không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thoát_vị màng não tuỷ, SYMPTOM_AND_DISEASE: yếu chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 bàn_tay không cảm_giác"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2,5 tuổi bỏng độ 2 ở cẳng_tay nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng độ 2 ở cẳng_tay"
    },
    {
        "question": "Đau bụng phía trên rốn kèm buồn_nôn có phải đau dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thở nông , khó_chịu vùng ngực , cơ_thể mệt_mỏi dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở nông, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu vùng ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chảy nước_mũi kéo_dài kèm ho là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân cường_giáp sụt cân , tim đập nhanh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Nhịp thở 70 lần / 1 phút cảnh_báo bệnh_lý hô_hấp ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý hô_hấp"
    },
    {
        "question": "18 tuổi mắc basedow tuyến_giáp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: basedow, SYMPTOM_AND_DISEASE: basedow tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Có cảm_giác ngộp ở tim kèm đau dạ_dày là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộp ở tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu bị đau dạ_dày khi mang thai 17 tuần",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Khô họng kèm khó thở , chân_tay ê_ẩm là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khô họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay ê_ẩm"
    },
    {
        "question": "Làm xét_nghiệm chẩn_đoán u máu cho trẻ nhỏ có mất thời_gian không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 ngày chưa đi ị , bú ít có phải bị rối_loạn tiêu_hoá ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 5 ngày chưa đi ị , bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Thuốc đau_nhức cơ bả_vai gây tác_dụng phụ có nên dừng không ?",
        "response": "drug: Thuốc đau_nhức cơ bả_vai"
    },
    {
        "question": "Cắt bao quy đầu ở trẻ_em chỉ_tiêu hết khi nào ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Có_thể sử_dụng thuốc bôi Butefin 1% khi đang cho con bú được không ?",
        "response": "drug: thuốc bôi Butefin 1%"
    },
    {
        "question": "Thị_lực giảm kèm theo co thắt mạch_máu thái_dương là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thị_lực giảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt mạch_máu thái_dương"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài nhiều lần , phân nhầy lẫn máu liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ đi_ngoài nhiều lần , phân nhầy lẫn máu"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá kết_quả điều_trị bệnh tuyến_giáp tirads 3 , tirads 4",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_giáp tirads 3, SYMPTOM_AND_DISEASE: tirads 4"
    },
    {
        "question": "Viêm đa xoang dùng nước muối 3% rửa mũi liên_tục có ảnh_hưởng đến niêm_mạc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đa xoang"
    },
    {
        "question": "Bị béo mặt do uống thuốc tăng cân điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: béo mặt"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ HCG 12.12 sau chuyển phôi 10 ngày có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nồng_độ HCG 12.12"
    },
    {
        "question": "Cơ_chế bảo_vệ của tế_bào lympho B như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tế_bào lympho B"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng kéo_dài biểu_hiện bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm đa xoang nguy_hiểm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đa xoang"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngã đập đầu xuống đất kèm sốt và bú ít có nên chụp CT ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT"
    },
    {
        "question": "Sau mổ thai ngoài tử_cung thường đau bụng có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ thai ngoài tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Người 78 tuổi bị ung_thư máu có ghép tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư máu, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 tháng tuổi nổi_cộm trong tai có phải viêm tai giữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi_cộm trong tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ xét_nghiệm máu gót chân có nguy_cơ thiếu enzym G6PD phải làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở khi mang bầu có phải do thiếu máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chóng_mặt , khó thở , tim đập nhanh có phải bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng tuổi đi_ngoài phân sống phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân sống"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Bilirubin ở trẻ sơ_sinh vàng da bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , mỏi gáy sau sinh 11 tháng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi gáy"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc thuỷ_đậu , tiêu_chảy có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Cách mọc răng khểnh nhanh tại nhà",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng khểnh"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ bị nhiễm_khuẩn đường ruột có dấu_hiệu gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn đường ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng vẫn đi_ngoài hoa_cà_hoa_cải có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài hoa_cà_hoa_cải"
    },
    {
        "question": "Tay_chân yếu sau di_chứng tai_biến do nhồi máu não điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay_chân yếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện máu đông trên ống lọc sau lọc máu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện máu đông trên ống lọc sau lọc máu"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm cắt amidan cho trẻ khi nào ?",
        "response": "medical_procedure: cắt amidan"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị vàng da kéo_dài phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , mỏi_mắt mỗi khi tập_trung làm_việc là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi_mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 4 tháng đi_ngoài hoa cà kèm nhầy và bọt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài hoa cà, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: bọt"
    },
    {
        "question": "Viêm dạ_dày đi_ngoài phân đen có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân đen"
    },
    {
        "question": "Điều_trị lao hạch và phổi bao_lâu mới khỏi dứt_điểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao hạch và phổi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 2 tháng tuổi đi_ngoài phân nhầy , sủi bọt vàng đã uống men tiêu_hoá nhưng không hết phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: sủi bọt vàng, drug: men tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết nguyên_nhân không tìm thấy tinh_trùng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tìm thấy tinh_trùng"
    },
    {
        "question": "Viêm dây_thần_kinh thị_giác có_điều trị được dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dây_thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Trẻ chảy nước_mũi liên_tục có phải bị viêm xoang không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Ung_thư dạ_dày giai_đoạn 2 điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 ngày không đi_ngoài liệu có nên dùng thuốc thụt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài, drug: thuốc thụt"
    },
    {
        "question": "Thở hít hơi dài mới thấy thoải_mái là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở hít hơi dài mới thấy thoải_mái"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi ít đi_ngoài có cần khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Sau 1 tuần tiêm vắc-xin thuỷ_đậu , bé bị sốt có phải do phản_ứng sau tiêm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa khỏi tình_trạng mắt mờ do sẹo giác_mạc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt mờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Người trẻ tuổi uống thuốc điều_trị bệnh mỡ máu được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh mỡ máu"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục sau sinh 6 tuần có nguy_cơ mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ biếng ăn , chậm tăng cân nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Rung đầu khi tập_trung nhìn là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rung đầu"
    },
    {
        "question": "Trứng rụng bên vòi trứng bị cắt thì có làm IUI được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trứng rụng bên vòi trứng bị cắt, medical_procedure: làm IUI, medical_procedure: IUI"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để kiểm_tra vòng_tránh_thai có đúng vị_trí không ?",
        "response": "medical_procedure: vòng_tránh_thai"
    },
    {
        "question": "Tại_sao dùng estrogen liều cao trong thời_gian dài lại gây ung_thư vú ?",
        "response": "drug: estrogen, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ 4 tuổi đau ngực , ra máu âm_đạo có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tức ngực , ớn lạnh là dấu_hiệu bệnh về phổi hay do thiếu máu gây nên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mẹ bầu tuần 35 bị đau_nhức vùng háng có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức vùng háng"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu nửa đầu vùng thái_dương là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu nửa đầu vùng thái_dương"
    },
    {
        "question": "Vitamin D3 cần bác_sĩ kê đơn hay có_thể tự bổ_sung cho bé ?",
        "response": "drug: Vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị viêm đường hô_hấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch dưới da đầu là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch dưới da đầu"
    },
    {
        "question": "Vết_thương do mèo cắn sưng đỏ và đau là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mèo cắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Trẻ dậy_thì sớm làm cách nào để tăng chiều cao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện tê chân kèm run tay có phải dấu_hiệu mắc bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: run tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi ho kéo_dài có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Nên cẩn_trọng khi đau nửa đầu bên phải , nuốt nước_bọt thấy đau_nhói tai phải",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nuốt nước_bọt thấy đau_nhói"
    },
    {
        "question": "Gan to , viêm gan , có dịch ổ_bụng là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gan to, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: có dịch ổ_bụng"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , buồn_nôn , tiêu_chảy không ăn được có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , thường_xuyên đau cơ khớp có phải mắc bệnh parkinson ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cơ khớp, SYMPTOM_AND_DISEASE: parkinson"
    },
    {
        "question": "Nên phẫu_thuật thắt hay cắt hẳn ống dẫn tinh ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thắt, medical_procedure: cắt hẳn ống dẫn tinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị đái_dầm ở người trưởng_thành như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm"
    },
    {
        "question": "Mất kinh 13 tháng sau khi thắt ống dẫn trứng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất kinh 13 tháng, medical_procedure: thắt ống dẫn trứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ tiếp_xúc với thuỷ_ngân có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Viêm_nhiễm vùng kín khi mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm_nhiễm vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị lác_mắt có bắt_buộc phải phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lác_mắt"
    },
    {
        "question": "Thiếu máu không rõ nguyên_nhân điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu giật theo nhịp tim khi gồng sức có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Bị tác_dụng phụ của Oresol phải làm thế_nào ?",
        "response": "drug: Oresol"
    },
    {
        "question": "Trẻ chảy_máu cam nhiều sau khi dùng thuốc sốt siêu_vi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam, drug: sốt siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Thai 21 tuần bị thiếu ối có_thể dùng phương_pháp truyền ối được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu ối, medical_procedure: truyền ối"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng bị nổi mụn nước li_ti ở lòng bàn_chân là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn nước li_ti"
    },
    {
        "question": "Thận ứ nước cấp_độ 1 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thận ứ nước cấp_độ 1"
    },
    {
        "question": "Bé thức đêm , quấy khóc : Làm_sao để khắc_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thức đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Làm_sao có_thể kiểm_tra tại nhà để biết ung_thư tinh_hoàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng tuổi bị sổ_mũi dùng thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , mất tập_trung , ngại giao_tiếp là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngại giao_tiếp"
    },
    {
        "question": "Ngày rụng trứng rơi vào_khoảng thời_gian nào trong chu_kỳ kinh_nguyệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Bị u máu ở mắt và mí mắt có tự hết được không hay cần can_thiệp điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị bệnh nhiễm_khuẩn gram tại nhà hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn gram"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu nên dùng thuốc giảm đau nào hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Mụn thịt hình_thành thế_nào , điều_trị ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mụn thịt"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ vào thời_điểm ngừng thuốc tránh thai hàng ngày liệu có “ dính bầu ” ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tại_sao uống thuốc điều_trị trào ngược dạ_dày lại gây đau_nhức xương khớp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức xương khớp"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm giác_mạc kịp_thời có để lại di_chứng giảm thị_lực hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm giác_mạc, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_chứng giảm thị_lực"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , tiểu máu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu máu"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu cảnh_báo cơn đau quặn thận",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau quặn thận"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm amidan hốc mủ có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngộ_độc thức_ăn nên ăn cháo gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Ra máu dài ngày sau sinh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu dài ngày"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu sớm cảnh_báo bệnh rối_loạn tâm_thần",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tâm_thần"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Những tác_hại Cholesterol cho cơ_thể",
        "response": "drug: Cholesterol"
    },
    {
        "question": "Não một bên to một bên nhỏ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Não một bên to một bên nhỏ"
    },
    {
        "question": "Tiêm thuốc ức_chế dậy_thì có dùng được thực_phẩm chức_năng tăng chiều cao không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm thuốc ức_chế dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Nhổ răng có phải là nguyên_nhân gây liệt dây thanh không ?",
        "response": "medical_procedure: Nhổ răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây thanh"
    },
    {
        "question": "Chương_trình ERAS là gì , đăng_kí thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: ERAS"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung dinh_dưỡng cho trẻ bị_động kinh và thiếu máu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị_động kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật ung_thư gan người_bệnh nên uống sữa gì ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư gan"
    },
    {
        "question": "Từ tuổi 50 trở lên có nên tiêm bổ não hằng năm không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm bổ não"
    },
    {
        "question": "Bị u máu gan có cần kiêng ăn_uống gì hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu gan"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch nhỏ dưới cổ và sau gáy không đau , di_chuyển một năm chưa biến mất có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch nhỏ dưới cổ và sau gáy không đau"
    },
    {
        "question": "Đau thần_kinh sau Zona có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Sản_phụ mổ đẻ được cắt chỉ sau bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đẻ"
    },
    {
        "question": "Đầu kim hút chân không có gắn sẵn với đầu giữ ống_thử máu không ?",
        "response": "medical_procedure: Đầu kim hút chân không, medical_procedure: đầu giữ ống_thử máu"
    },
    {
        "question": "Mất cảm_giác 1 bên mặt , ăn_không ngon_miệng cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất cảm_giác 1 bên mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_không ngon_miệng"
    },
    {
        "question": "Thai 12 tuần sàng_lọc Rubella_IgG dương_tính 90.6 nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella_IgG, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_tính"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ sơ_sinh ngủ nhiều ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ nhiều"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp lên đến 175 nên dùng thuốc gì để điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp lên đến 175"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp sau quan_hệ tình_dục không an_toàn ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Có_thể can_thiệp làm ngừng các triệu_chứng dậy_thì sớm không ?",
        "response": "medical_procedure: can_thiệp, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Muỗi nào gây ra bệnh sốt_xuất_huyết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Đau vùng ngực là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng ngực"
    },
    {
        "question": "Nói ngọng do lưỡi đầy có_thể phẫu_thuật cắt bớt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nói ngọng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lưỡi đầy, medical_procedure: phẫu_thuật cắt bớt"
    },
    {
        "question": "Lỗ hở bầu_dục kích_thước 2 mm ở tim trẻ sơ_sinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lỗ hở bầu_dục"
    },
    {
        "question": "Có trường_hợp nào bé bị tay_chân miệng mà chỉ mọc nốt ở miệng còn chân_tay không có dấu_hiệu gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc nốt ở miệng"
    },
    {
        "question": "Nang trứng chậm phát_triển có ảnh_hưởng đến phóng noãn và chất_lượng trứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang trứng chậm phát_triển, SYMPTOM_AND_DISEASE: phóng noãn"
    },
    {
        "question": "Vết tím bẩm_sinh trên mắt trẻ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết tím bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài ra máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Vệ_sinh núm vú có gây sinh non không ?",
        "response": "medical_procedure: Vệ_sinh núm vú, SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Viêm phổi do vi_khuẩn acinetobacter baumannii có_thể điều_trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng sút_cân , biếng ăn và nôn ói liên_tục là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sút_cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói liên_tục"
    },
    {
        "question": "Đau vùng thượng_vị dưới sườn , khó tiêu , nước_tiểu vàng , kèm sốt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng thượng_vị dưới sườn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm nước_tiểu có cần nhịn ăn_không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Lấy tóc của trẻ để xét_nghiệm ADN được không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm ADN"
    },
    {
        "question": "Bé bị ho , chảy nước_mũi , uống thuốc không đỡ phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Thai 29 tuần cân nặng 1271g có đủ tiêu_chuẩn không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi đi_ngoài ra máu là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Sau 2 tháng nghi nhiễm HIV , xét_nghiệm có chính_xác không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Hen phế_quản mạn_tính có nên sử_dụng máy trợ thở và máy tạo oxy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hen phế_quản mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống siro ho thì đỡ sổ_mũi , không uống sẽ bị lại có cần đi khám không ?",
        "response": "drug: siro ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đỡ sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ phẫu_thuật tràn dịch màng tinh_hoàn sẽ gây_mê hay gây_tê ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch màng tinh_hoàn, medical_procedure: gây_mê, medical_procedure: gây_tê"
    },
    {
        "question": "Tôi muốn được bác_sĩ tư_vấn các biểu_hiện của bệnh túi thừa đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: túi thừa đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Ra ít kinh sau khi uống thuốc tránh thai trong ngày “ đèn_đỏ ” có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra ít kinh, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sốt cao từ 2 đến 3 tiếng một lần là do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt cao"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực trái khi vận_động là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực trái khi vận_động"
    },
    {
        "question": "Run tay khi hồi hộp và căng_thẳng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Run tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng"
    },
    {
        "question": "Vẹo vách ngăn mũi có nên phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vẹo vách ngăn mũi, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Tăng cân , rụng tóc , kinh_nguyệt không đều có phải do rối_loạn nội_tiết_tố nữ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn nội_tiết_tố nữ"
    },
    {
        "question": "Người mắc nhân xơ 3cm dưới thanh mạc có nên sinh thêm con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhân xơ 3cm dưới thanh mạc"
    },
    {
        "question": "Mẹ mắc bệnh Thalassemia cần làm gì sinh con được khoẻ_mạnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thalassemia"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số AST và ALT trong máu cao là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: AST và ALT trong máu cao"
    },
    {
        "question": "Ngứa‌ ‌ “ vùng‌ ‌kín ” ‌ ‌khi‌ ‌đến‌ ‌kỳ‌ ‌kinh‌ ‌nguyệt‌ ‌là‌ ‌dấu‌ ‌hiệu‌ ‌bệnh‌ ‌lý‌ ‌nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa‌ ‌"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú uống thuốc Telfast 180mg có ảnh_hưởng đến em bé không ?",
        "response": "medical_procedure: uống thuốc, drug: Telfast"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ trong khoảng thời_gian nào giúp tăng khả_năng có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ trước kỳ kinh một ngày liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị cửa sắt cứa vào chân có cần tiêm uốn_ván không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm uốn_ván, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt nhẹ , nổi mụn ở lòng bàn_chân có phải bị Tay - Chân - Miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay - Chân - Miệng"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , người nóng khi uống thuốc bù giáp nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: người nóng, drug: thuốc bù giáp"
    },
    {
        "question": "Đứt dây_chằng chéo , rách sụn chêm nhưng vẫn đi_lại được có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt dây_chằng chéo, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Sau chữa viêm màng não , bé bị giãn não thất nhẹ 2 bên 14mm có phải điều_trị tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng 5 ngày chu_vi đầu 35cm liệu có to không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chu_vi đầu 35cm"
    },
    {
        "question": "Ung_thư vùng mũi có di_căn hạch nên chăm_sóc người_bệnh thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư vùng mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_căn hạch"
    },
    {
        "question": "Các dấu_hiệu của ung_thư cổ tử_cung",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Bệnh thoát_vị bẹn có_thể tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 13 tháng tuổi có_thể uống sữa_tươi không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vì sao nên khám sức_khoẻ hàng năm ?",
        "response": "medical_procedure: khám sức_khoẻ"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết sau 4 ngày có đi làm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Dùng van chống trào ngược dạ_dày bị khó_chịu phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: Dùng van, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bé gái 10 tuổi xuất_hiện dịch vàng có phải dấu_hiệu viêm_nhiễm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm_nhiễm"
    },
    {
        "question": "Phát_triển chiều cao cho trẻ giai_đoạn dậy_thì",
        "response": "medical_procedure: Phát_triển chiều cao"
    },
    {
        "question": "Sỏi túi_mật 16mm có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi túi_mật, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Phụ_huynh nên làm gì khi bé 2 tháng tuổi vàng da và thiếu máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Hết sản dịch lại ra máu tươi với lượng ít là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Có_thể tự bóc da quy đầu được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mộng thịt mắt có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mộng thịt mắt"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều , màu đỏ đậm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: màu đỏ đậm"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế , kèm theo đau lưng và đau bụng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , đổ mồ_hôi tay là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung Vitamin_D cho trẻ",
        "response": "drug: Bổ_sung Vitamin_D"
    },
    {
        "question": "Bé bị dị_vật trong mũi phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_vật trong mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ có_thể bị tự kỷ từ lúc mấy tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Sỏi thận có kích_thước 5mm có cần điều_trị hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Nang gan trái 11mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang gan trái 11mm"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống quá nhiều vitamin D có sao không ?",
        "response": "drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp thất_thường có uống nước nhân_sâm tươi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp thất_thường, drug: nước nhân_sâm tươi"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ hãy cho biết một_số nguyên_nhân dẫn tới nhồi máu não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Đau mỏi hai bên mông sau điều_trị thoát_vị đĩa_đệm nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mỏi hai bên mông, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Sau chấn_thương vùng mông , hậu_môn chảy_máu , sưng và phồng rộp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương vùng mông, SYMPTOM_AND_DISEASE: hậu_môn chảy_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phồng rộp"
    },
    {
        "question": "Mắc virus ho trong thời_gian nuôi con bú có uống nghệ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: virus ho"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên co_giật sau khi sử_dụng rượu_bia có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị K xoang lê_giai_đoạn 3,4 là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: K xoang lê_giai_đoạn 3,4"
    },
    {
        "question": "Nội_soi dạ_dày công_nghệ_cao có gì ưu_việt hơn nội_soi thông_thường ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo sau sinh có phải là kinh non không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh non"
    },
    {
        "question": "Que thử rụng trứng 6 ngày đều 2 vạch , 1 vạch đậm 1 vạch mờ đã rụng trứng chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp sau quan_hệ có mang thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Dùng máy đo đường_huyết để theo_dõi đái_tháo_đường thai kỳ tại nhà được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Buồn_nôn , đau tức ngực phải có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức ngực phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Có_thể ghép tế_bào gốc của người_thân để điều_trị tự kỷ không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tuổi hay bị sốt co_giật , chưa biết đi có phải bị bại não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh hơn nửa tháng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh hơn nửa tháng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị trào ngược dạ_dày thực_quản như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Viêm mào tinh_hoàn có nên dùng kháng_sinh và kháng_viêm trong điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mào tinh_hoàn, drug: kháng_sinh, drug: kháng_viêm"
    },
    {
        "question": "Loét miệng và đau_nhức răng có phải dấu_hiệu của ung_thư miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loét miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư miệng"
    },
    {
        "question": "Trẻ vàng da bệnh_lý có nên dùng Videka spray và vitamin D cùng lúc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da bệnh_lý, drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Có_thể “ gọi ” sữa về sau 3 tháng bị mất không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh huyết_áp không ổn_định nên ăn gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh huyết_áp không ổn_định"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng của thuốc tránh thai là bao_lâu ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Kiểm_tra răng và khớp cắn sau khi niềng",
        "response": "medical_procedure: niềng"
    },
    {
        "question": "Trẻ_em đau bụng âm_ỉ có phải bị “ bệnh ” vi_khuẩn HP ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng âm_ỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh ” vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Bệnh ROP ở trẻ sinh non có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ROP"
    },
    {
        "question": "Bé hết ngứa , chơi bình_thường khi bị tay_chân miệng liệu đã đỡ bệnh chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hết ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng khi mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ uống Rotarix 1 lần có hiệu_quả không ?",
        "response": "drug: Rotarix"
    },
    {
        "question": "Trước khi mang thai cần phải bổ_sung những gì ?",
        "response": "medical_procedure: mang thai"
    },
    {
        "question": "Làm gì để ngăn virus viêm gan không hoạt_động trong thời_gian ngắn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi được chẩn_đoán giãn vách ngăn , sau sinh cần đi kiểm_tra gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn vách ngăn"
    },
    {
        "question": "Ngoài việc xét_nghiệm Beta_HCG , làm thế_nào để nhận_biết sớm dấu_hiệu chuyển phôi thành_công ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, medical_procedure: xét_nghiệm Beta_HCG"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm tai giữa ở phụ_nữ đang cho con bú như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Kết_quả AST 255 U / L , ALT 455 U / L cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh đau vai lâu năm cần làm gì để hạn_chế cơn đau và khỏi bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vai lâu năm, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơn đau"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị thiếu men G6PD có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu men G6PD"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_tiểu nhiều lần trong ngày có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu nhiều lần trong ngày"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có được tiêm trị sẹo lồi không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo lồi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ít nước trong phổi có ảnh_hưởng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít nước trong phổi"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng thường hay ấm ấm , nhiệt_độ 37.3 độ C là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hay ấm ấm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiệt_độ 37.3 độ C"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung vitamin E có cần_thiết với người chuẩn_bị mang thai ?",
        "response": "drug: vitamin E, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , mục_tiêu của phẫu_thuật động_kinh là gì và có những tiêu_chuẩn nào cho một cuộc phẫu_thuật động_kinh ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật động_kinh, medical_procedure: phẫu_thuật động_kinh"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đau bụng_dưới rốn kèm tiểu nhiều lần trong ngày có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Vết mổ hạch cũ sưng đau liệu có nguy_hiểm hay không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm phế_quản phổi có lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản phổi"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt chuyển sang màu nâu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt chuyển sang màu nâu"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ bị vàng da lại sau khi chiếu đèn và đi_ngoài phân lỏng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị mỡ máu thấy mệt_mỏi , khó thở có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỡ máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị lao thường tiêu_chảy , mệt_mỏi có phải do tác_dụng phụ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ bị thông liên thất phần cơ vùng mỏm d= 2.4 mm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thông liên thất phần cơ vùng mỏm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị đau bụng , ợ hơi ở người viêm xung huyết hang vị dạ_dày thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xung huyết hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Canxi hoá cấp_độ 2 ở tuần thai thứ 25 liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Canxi hoá cấp_độ 2"
    },
    {
        "question": "Tại_sao kết_quả xét_nghiệm máu lắng thay_đổi theo giờ ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu lắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân lỏng toàn bọt có phải tiêu_chảy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: toàn bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Suy đa tạng có_điều trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy đa tạng"
    },
    {
        "question": "Tiêm nhắc lại vắc-xin Gardasil muộn hơn so với lịch có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: vắc-xin Gardasil"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim 95 nhịp / phút có cần điều_trị không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "10 ngày sau quan_hệ bị ngứa toàn_thân dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 10 ngày sau quan_hệ bị ngứa toàn_thân"
    },
    {
        "question": "Nam_giới 30 tuổi ghép thận bị bướu ác có_điều trị được không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu ác"
    },
    {
        "question": "Dương_vật kích_thước bao_nhiêu là tiêu_chuẩn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật kích_thước"
    },
    {
        "question": "Vì sao kích_thước dương_vật nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kích_thước dương_vật nhỏ"
    },
    {
        "question": "Sau chụp mạch vành thì bao_lâu có_thể chụp lại ?",
        "response": "medical_procedure: chụp mạch vành"
    },
    {
        "question": "Hơi thở của trẻ có mùi hôi cần điều_trị và khắc_phục như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hơi thở của trẻ có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Thử thai sau 14 ngày quan_hệ không lên vạch có khả_năng mang bầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang bầu"
    },
    {
        "question": "Đau bụng phải dữ_dội sau mổ ruột_thừa có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn co_bóp chức_năng bàng_quang là bệnh gì và điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn co_bóp chức_năng bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tim đập nhanh , nặng ngực có phải triệu_chứng bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Đau trong miệng kèm theo sưng má có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau trong miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng má"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau_nhói ở vị_trí giữa bìu và hậu_môn liên_tục có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói ở vị_trí giữa bìu và hậu_môn"
    },
    {
        "question": "U_xơ tử_cung tái_phát , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_xơ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để hết chảy dịch vàng trong tai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch vàng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã dậy_thì nhưng không phát_triển về chiều cao và cân nặng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không phát_triển về chiều cao và cân nặng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngã , chụp CT bị tụ máu dưới màng_cứng não kèm vỡ xương có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụ máu dưới màng_cứng não, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ xương"
    },
    {
        "question": "Thoát_vị đĩa_đệm ở người già có_thể giảm đau bằng tiêm thuốc ngoài màng_cứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoát_vị đĩa_đệm, medical_procedure: tiêm thuốc ngoài màng_cứng"
    },
    {
        "question": "Có_thể uống thuốc_tẩy giun khi đang cho con bú không ?",
        "response": "drug: thuốc_tẩy giun"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin viêm gan B có kháng_thể chống viêm gan A không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan A"
    },
    {
        "question": "Polyp túi_mật 0,9 mm có phải mổ không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Đang uống vitamin tổng_hợp trong 3 tháng đầu_thai kỳ liệu có cần bổ_sung thêm sắt không ?",
        "response": "drug: vitamin tổng_hợp, drug: sắt"
    },
    {
        "question": "Cách tính ngày dự sinh chính_xác theo chu_kỳ kinh_nguyệt là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , đau_nhức cơ liên_tục cảnh_báo vấn_đề gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức cơ"
    },
    {
        "question": "Để phòng_bệnh sỏi thận , chúng_ta phải có lối sống sinh_hoạt như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Tiểu rắt , tiểu buốt lâu ngày không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt"
    },
    {
        "question": "Vitamin_E có tác_dụng như_thế_nào đến mẹ và thai_nhi ?",
        "response": "drug: Vitamin_E"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài nhiều lần , phân lỏng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Bị chóng_mặt mỗi khi nằm_xuống là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Zona thần_kinh mạn_tính có chữa khỏi dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Zona thần_kinh mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Có thuốc điều_trị bệnh trầm_cảm không gây buồn_ngủ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_ngủ"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số chức_năng thận 144 thể_hiện điều gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "U_nang buồng_trứng có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_nang buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé gái 9 tuổi phát_triển ngực có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_triển ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao_tay chân lạnh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hở van động_mạch chủ 3/4 , chức_năng tâm_thất trái 68% có cần can_thiệp mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van động_mạch chủ 3/4, SYMPTOM_AND_DISEASE: chức_năng tâm_thất trái 68%, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Teo tinh_hoàn do mắc bệnh quai_bị có_thể sinh con được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây đau dạ_dày và hướng điều_trị hiệu_quả",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ chảy_máu cam nhiều lần có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Nhổ răng còn sót chân răng có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu kèm theo ù tai , sợ âm_thanh lớn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ âm_thanh lớn"
    },
    {
        "question": "Mề_đay mẩn ngứa , phải làm gì cho nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mề_đay mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Cách chữa_trị bệnh hở van 3 lá và hẹp van động_mạch chủ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van 3 lá, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp van động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị giật cơ có trị khỏi dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ bị giật cơ"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số AFP là 390 liệu có nguy_cơ ung_thư gan không ?",
        "response": "medical_procedure: 390, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư gan"
    },
    {
        "question": "Tiếp_xúc với người_bệnh thuỷ_đậu có lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Khi nào khỏi hẳn sốt_xuất_huyết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Bé gái 7 tháng nặng 7kg có suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 7 tháng nặng 7kg, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Bé bị bệnh viêm màng lông_mi dưới có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng lông_mi dưới, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Nóng rát cổ_họng , đau_đầu , mệt_mỏi , sốt li_bì cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng rát cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Nóng_ruột , đổ mồ_hôi , mất_ngủ , nghẹn cổ_họng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng_ruột, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , ngủ không sâu giấc cần cải_thiện thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Quên uống thuốc tránh thai hàng ngày 1 hôm có_thể thụ_thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên trái , nhức hốc mắt kèm ù tai chóng_mặt và buồn_nôn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức hốc mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Hôi miệng nặng dù đã vệ_sinh kỹ_lưỡng , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôi miệng nặng"
    },
    {
        "question": "Vàng mắt , đau hông là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vàng mắt , đau hông"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm định_lượng Cyfra 21-1 bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi cổ chưa cứng hoàn_toàn , môi nhợt_nhạt có phải bị bại não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ chưa cứng hoàn_toàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: môi nhợt_nhạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân màu và mùi phân trẻ sơ_sinh bất_thường là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: màu và mùi phân trẻ sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Mang thai ngay sau khi tiêm phòng viêm gan B có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Ra mồ_hôi mông nên khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra mồ_hôi mông"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào khi người_bệnh lao màng phổi , suy tim bị ho nhiều ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao màng phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Mồ_hôi lòng bàn_tay , bàn_chân ra nhiều điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mồ_hôi lòng bàn_tay , bàn_chân ra nhiều"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để vượt qua trạng_thái stress , căng_thẳng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: stress, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng"
    },
    {
        "question": "Độ nhớt của máu là 4.38 mPa có cao quá không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Liệt dây_thần_kinh số 7 có có_thể chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt dây_thần_kinh số 7"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ hay giật_mình do đâu và khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi không chịu nói phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không chịu nói"
    },
    {
        "question": "Chó cắn vào sống_mũi , sau tiêm ngừa dại bị sưng_húp mắt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chó cắn, medical_procedure: tiêm ngừa dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng_húp mắt"
    },
    {
        "question": "Nhiễm vi_khuẩn HP điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn kết_quả xét_nghiệm men gan AST , ALT và GGT",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm men gan AST, medical_procedure: ALT, medical_procedure: GGT"
    },
    {
        "question": "Nên cắt bỏ trĩ bằng phương_pháp nào ?",
        "response": "medical_procedure: cắt bỏ trĩ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm da cơ_địa cần được chăm_sóc như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da cơ_địa"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ giật_mình nhiều có phải là dấu_hiệu bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện tình_trạng tức ngực , khó thở thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Ho kèm tức ngực khó thở là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Vết bỏng gần 1 tháng vẫn chưa khô có phải nhiễm_trùng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng gần 1 tháng vẫn chưa khô, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Lượng đường ảnh_hưởng như_thế_nào đến việc hấp_thụ vitamin nhóm A , B và canxi ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Triệu_chứng mệt_mỏi và khó thở là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi thường_xuyên nôn trớ vào ban_đêm cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu sưng nhức ở đầu móng tay phía da cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng nhức ở đầu móng tay phía da"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm phế_quản cấp có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản cấp"
    },
    {
        "question": "Đau thượng_vị kèm khó nuốt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ nghiến răng khi ngủ điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiến răng khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ bị rôm_sảy có tắm được rượu_trắng 50 độ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rôm_sảy"
    },
    {
        "question": "Thuỳ phải , thuỳ trái có nhân hỗn_hợp liệu tuyến_giáp có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Tỷ_lệ cơ_thể trẻ sơ_sinh như_thế_nào là tốt ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ sơ_sinh bị thiếu men G6PD ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu men G6PD"
    },
    {
        "question": "Những loại thuốc tránh thai hằng ngày nào dùng được cho phụ_nữ cho con bú ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm phòng mũi đầu vắc-xin 6 trong 1 , mũi tiếp_theo có_thể tiêm vắc-xin 5 trong 1 không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, drug: 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "U tuyến_yên có nhất_thiết phải phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Bé 44 tuần sinh non ăn hay bị trớ , không tăng cân nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm đường ruột kéo_dài hơn 4 ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường ruột"
    },
    {
        "question": "Hướng_dẫn tẩy giun_kim cho trẻ hiệu_quả , ngăn_ngừa tái_phát",
        "response": "medical_procedure: tẩy giun_kim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi ăn sữa non Colosbaby được không ?",
        "response": "drug: sữa non Colosbaby"
    },
    {
        "question": "CRP định_lượng tăng 17.43 , WBC 17.6 , NEU 12.7 có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Ra huyết trắng có phải dấu_hiệu của quá_trình rụng trứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra huyết trắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xuất_hiện vết đỏ ở kẽ chân có nên điều_trị sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện vết đỏ ở kẽ chân"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh sốt liên_tục trong 3 ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng bị bại não cấy tế_bào gốc có khỏi hoàn_toàn không và chi_phí điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não, medical_procedure: cấy tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh hen phế_quản có mang thai được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ho ra máu kèm đau bụng bên hông sườn phải là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt buồn_nôn và đau bụng chậm kinh là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh quai_bị bao_lâu thì hết hẳn và không lây sang người khác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Có cách nào làm phẳng sẹo lồi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phẳng sẹo lồi"
    },
    {
        "question": "Đau ở trong giữa xương sườn bên trái có phải dấu_hiệu bệnh gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ở trong giữa xương sườn bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh gan"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết bao_nhiêu được gọi là tiểu_đường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Xe đẩy chuyển_động mạnh có làm trẻ bị hội_chứng rung lắc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xe đẩy chuyển_động mạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng rung lắc"
    },
    {
        "question": "Nếu trẻ bú tốt và mẹ đủ sữa liệu bé có tăng cân chuẩn không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Vùng kín bé gái 9 tháng tuổi rộng hơn có phải dấu_hiệu bị xâm_hại tình_dục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín bé gái 9 tháng tuổi rộng, SYMPTOM_AND_DISEASE: xâm_hại tình_dục"
    },
    {
        "question": "Thận móng ngựa , giãn bể thận có khiến thai_nhi ngừng phát_triển ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thận móng ngựa, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn bể thận"
    },
    {
        "question": "Vì sao tinh_hoàn chưa xuống bìu khi trẻ 9 tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_hoàn chưa xuống bìu"
    },
    {
        "question": "Bàng_quang thần_kinh ở trẻ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bàng_quang thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Mới chọc hút trứng ngày thứ 3 , bao_lâu sẽ đặt được phôi ?",
        "response": "medical_procedure: chọc hút trứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng thường_xuyên tiêu_chảy kèm bụng to nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng to"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Sâu_răng khi mang thai phải làm_sao để bớt đau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sâu_răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Khi nào nên bổ_sung vitamin C dạng uống và dạng tiêm ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Bị nóng vùng ngực cổ , ăn_không ngon_miệng là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng vùng ngực cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_không ngon_miệng"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá kết_quả xét_nghiệm bệnh suy thận",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Bé 10 tháng tuổi nổi hạch sau tai và cổ ngày_càng nhiều có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn bắp_tay là bệnh gì có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn bắp_tay"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh ít có ảnh_hưởng gì đến khả_năng thụ_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh ít"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Sau khi thực_hiện , nội_soi dạ_dày có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thai chưa làm tổ có_thể chụp X Quang không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai chưa làm tổ, medical_procedure: chụp X Quang"
    },
    {
        "question": "Thai 7 tuần tuổi chưa có tim thai có phải dấu_hiệu của thai hỏng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có tim thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai hỏng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 20 tháng có dấu_hiệu tăng động giảm chú_ý , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng động giảm chú_ý"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị chó ngoài đường cắn có cần tiêm vắc-xin phòng dại không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện nốt xuất_huyết ở chân , tay là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nốt xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , khó ngủ lâu ngày do vấn_đề tâm_lý cần phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Ngứa vòm_miệng , sổ_mũi lâu ngày liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa vòm_miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_áp cho biết_điều gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ cho con bú có nên ăn măng_tây không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt sau sinh có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt sau sinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rối_loạn giấc_ngủ Anxiety bao_lâu mới hết bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn giấc_ngủ Anxiety"
    },
    {
        "question": "Bệnh phù phổi cấp nên xử_trí như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh phù phổi"
    },
    {
        "question": "Nổi ban đỏ sau khi tiêm mũi 6 in 1 là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi ban đỏ, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi chưa hết vàng da liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 1 tháng tuổi chưa hết vàng da"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ không dùng bao_cao_su với người mắc HIV có khả_năng lây_nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt và tiêu_chảy sau khi uống thuốc đau bụng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, drug: thuốc đau bụng"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị thuỷ_đậu có lây_nhiễm cho bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ho có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Đau ngực trái kèm theo khó thở là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp và trong ngày đèn_đỏ có_thai được không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ nôn trớ sau ăn , nổi mẩn ngứa trên người và mặt có phải dị_ứng sữa công_thức ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi thai 35 tuần được chẩn_đoán đa ối ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa ối"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để không bị nám , sạm da khi mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nám, SYMPTOM_AND_DISEASE: sạm da"
    },
    {
        "question": "Tim thai_nhi tuần 9 bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim thai_nhi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đi_ngoài ra máu đỏ tươi có cần đi nội_soi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu đỏ tươi, medical_procedure: nội_soi"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ ngay sau kỳ kinh_nguyệt liệu có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Quan_hệ ngay sau kỳ kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thai máy và cơn gò tử_cung kéo_dài nhiều giờ thì có gì bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơn gò tử_cung kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mất khứu_giác do viêm xoang như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất khứu_giác, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Hạch ngã 3 khí_quản sau điều_trị K đại_tràng có phải di_căn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch ngã 3 khí_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: K đại_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_căn"
    },
    {
        "question": "Trễ tái khám để thay thuốc chữa sâu_răng có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc chữa sâu_răng"
    },
    {
        "question": "Liệt dây_thần_kinh số VII mất bao_lâu để hồi_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt dây_thần_kinh số VII"
    },
    {
        "question": "Bé bị rơi đồ vào đầu cần làm những gì để kiểm_tra não bộ có ảnh_hưởng không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Người mệt_mỏi , nổi mẩn đỏ có phải dấu_hiệu mắc bệnh thận không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thận"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng hôi miệng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị u mềm lây trên mặt cho trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u mềm lây"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số bạch_cầu trung_tính 6.56 G / l có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , không hoa mắt , ù tai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị zona ở mắt dùng thuốc gì để tránh sẹo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona ở mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo"
    },
    {
        "question": "Đau bụng bên phải dưới rốn kéo_dài , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân và điều_trị tình_trạng ngứa khắp người trong thời_gian dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa khắp người"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần kèm đau bụng_dưới rốn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới rốn"
    },
    {
        "question": "Mắc u_nang lành_tính có được uống thực_phẩm chức_năng làm trẻ_hoá da không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang lành_tính"
    },
    {
        "question": "Amylase , Lipase máu có chỉ_số 1147.0 , 1771.6 là dấu_hiệu viêm tuỵ cấp phải không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi viêm phế_quản có kiểm_tra chức_năng thở được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ giật_mình khi ngủ có phải bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Tỉnh_ngủ nhưng không cử_động được có phải là tai_biến thoáng qua không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tỉnh_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không cử_động được, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân bị u não có_thể sống được bao_lâu ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u não"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu nên uống thuốc gì cho hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tuổi thích xem phim sex gay có phải bị lệch_lạc về giới_tính ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lệch_lạc về giới_tính"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức vùng chậu và khớp háng bên trái là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức vùng chậu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nội_soi đại_tràng cần chuẩn_bị gì để có kết_quả tốt nhất ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn giới_tính ở trẻ_em",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn giới_tính"
    },
    {
        "question": "Có nên đeo nẹp răng cho trẻ 9 tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: nẹp răng"
    },
    {
        "question": "Tăng tiết mồ_hôi , khó thở khi nằm nghiêng , mắt ngày_càng lồi có phải bệnh cường_giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt ngày_càng lồi, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Có_thể lấy nước đun sôi để nguội 1 ngày pha sữa cho bé không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đánh_giá tình_trạng bệnh bướu_cổ thông_qua kết_quả xét_nghiệm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_cổ, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Hướng_dẫn uống thuốc_tẩy giun Combantrin ở trẻ nhỏ và người lớn",
        "response": "drug: thuốc_tẩy giun Combantrin"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày quá liều có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bị khó_chịu ở lưỡi phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu ở lưỡi"
    },
    {
        "question": "Khó thở , hụt hơi có phải là triệu_chứng ung_thư phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư phổi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 6 ngày tuổi bị vàng da có ảnh nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Có nên cho bé đi xét_nghiệm để biết nguyên_nhân chậm tăng cân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , tức ngực , ho khạc đờm lẫn máu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho khạc đờm lẫn máu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ho khạc đờm lâu ngày điều_trị không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho khạc đờm lâu ngày"
    },
    {
        "question": "Mắc ung_thư thực_quản giai_đoạn 3 có_thể đặt ống stent giúp hỗ_trợ ăn_uống không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư thực_quản, medical_procedure: đặt ống stent"
    },
    {
        "question": "Người_lớn mắc tật đầy lưỡi có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tật đầy lưỡi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non 30 tuần được 1,4 kg phải ấp lồng bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: ấp lồng"
    },
    {
        "question": "Bệnh quai_bị có gây ảnh_hưởng tới sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Chỗ bị va_đập ở đầu mềm liệu có phải chụp X quang không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: va_đập ở đầu mềm, medical_procedure: chụp X quang"
    },
    {
        "question": "Sốt và nổi hạch dưới góc hàm có phải bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch dưới góc hàm"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi mắc bệnh gan không_thể đi_lại phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: không_thể đi_lại"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào hạn_chế đờm cổ_họng khi nhu mô sát đỉnh phổi có dải đông_đặc và các đám tổn_thương kính mờ kèm dải sơ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhu mô sát đỉnh phổi có dải đông_đặc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đám tổn_thương kính mờ kèm dải sơ"
    },
    {
        "question": "Vết mổ đẻ xuất_hiện rỉ nước nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đẻ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ nước"
    },
    {
        "question": "Mẹ bổ_sung gì để sữa đặc và mát giúp con tăng cân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sữa đặc và mát, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_áp 117/45 - 120/55 mmHg có phải huyết_áp_thấp không và nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có nên nhổ răng bị áp xe cho trẻ 5 tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: áp xe"
    },
    {
        "question": "Có những phương_pháp giảm đau sau mổ nào ?",
        "response": "medical_procedure: giảm đau, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "U đại_tràng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Tại_sao cần có van bán_nguyệt khi máu chảy khỏi tim chủ_yếu nhờ lực co tim ?",
        "response": "medical_procedure: van bán_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu tiểu đêm nhiều kèm đau co thắt bụng_dưới cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu đêm nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau co thắt bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị sốt_xuất_huyết không khỏi cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Bị cảm cúm nhưng dị_ứng với Paracetamol , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , nghẹn ở cổ cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn ở cổ"
    },
    {
        "question": "Vì sao bạn bị ê buốt chân răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt chân răng"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bệnh rối_loạn lo_âu có dấu_hiệu tái_phát ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn lo_âu"
    },
    {
        "question": "Đau dạ_dày , muốn đi_đại_tiện sau khi ngủ trưa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi bị viêm đa rễ dây_thần_kinh có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đa rễ dây_thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Dễ khóc , buồn_bã , hay cáu_gắt có phải trầm_cảm khi mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dễ khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_bã, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc điều_trị đau mắt đỏ đã khỏi nhưng sau 1 tuần tái_phát phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt đỏ"
    },
    {
        "question": "U_xơ tử_cung dưới thanh mạc có ảnh_hưởng đến thai kỳ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_xơ tử_cung dưới thanh mạc"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân ung_thư dạ_dày có_thể uống sữa_tươi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ sún răng có phải do thiếu canxi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sún răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Cổ_tay sưng và không đều sau khi tháo bó bột , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_tay sưng và không đều, medical_procedure: tháo bó bột"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhổ răng_cửa lên cả chân răng là sai hay đúng ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng_cửa"
    },
    {
        "question": "Tê cứng nửa đầu , răng_hàm mặt bên trái là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê cứng nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_hàm mặt bên trái"
    },
    {
        "question": "Amidan to ( J 31 ) có nên cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Amidan to"
    },
    {
        "question": "Cảm cúm , viêm thanh_quản cấp dẫn đến mất tiếng cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cảm cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thanh_quản cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất tiếng"
    },
    {
        "question": "Thuốc Linezolid 600mg có nằm trong danh_mục bảo_hiểm không ?",
        "response": "drug: Thuốc Linezolid"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 1 tháng tuổi thường_xuyên khóc ban_đêm có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thường_xuyên khóc ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Chỉ_số GPT ( ALT ) là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nhịp tim tăng cao hơn 100 sau khi tập_thể_dục có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim tăng cao"
    },
    {
        "question": "Còn ống động_mạch có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ống động_mạch"
    },
    {
        "question": "Vì sao uống thuốc Fugacar không hết tình_trạng giun bò ra hậu_môn ?",
        "response": "drug: thuốc Fugacar, SYMPTOM_AND_DISEASE: giun bò ra hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Vôi gan 5mm có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vôi gan 5mm"
    },
    {
        "question": "Phổi vôi_hoá kèm theo tức ngực , ho nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phổi vôi_hoá, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khụt_khịt khô , không chảy nước_mũi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khụt_khịt khô, SYMPTOM_AND_DISEASE: không chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Bé‌ ‌bị‌ ‌nhiễm‌ ‌trùng‌ ‌đường‌ ‌tiêu‌ ‌hoá‌ ‌cần‌ ‌điều‌ ‌trị‌ ‌như‌ ‌thế‌ ‌nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ‌nhiễm‌ ‌trùng‌ ‌đường‌ ‌tiêu‌ ‌hoá‌"
    },
    {
        "question": "Sau mổ thai ngoài tử_cung thử que lên 2 vạch , chưa có kinh trở_lại liệu sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có kinh trở_lại"
    },
    {
        "question": "Giảm “ yêu ” sau khi bị rách bao quy đầu , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rách bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang uống kháng_sinh bao_lâu có_thể dùng men tiêu_hoá được ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, drug: men tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh do dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp nên điều_chỉnh thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , khó thở khi kích_động là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Ù tai kéo_dài , 2 mang_tai nổi cục dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 mang_tai nổi cục"
    },
    {
        "question": "Nổi hạt trong góc hàm , sau ăn hoặc tiết nhiều nước_bọt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạt trong góc hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết nhiều nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Có_thể tầm soát ung_thư sớm cho trẻ nhỏ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chậm kinh hơn 2 tháng liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào khi bị mất_ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên phải và nhức hốc mắt cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức hốc mắt"
    },
    {
        "question": "Bộ_phận sinh_dục bé trai 5 tuổi hay bị cương cứng là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bộ_phận sinh_dục, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay bị cương cứng"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để chữa khỏi viêm tai giữa ở trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị thủng màng_nhĩ còn vá được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thủng màng_nhĩ"
    },
    {
        "question": "Vùng kín có mùi , kinh ra không đều là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín có mùi, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh ra không đều"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ 1 tháng đi siêu_âm đầu dò đã thấy thai chưa ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm đầu dò"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm thai chẩn_đoán rau bong non",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: rau bong non"
    },
    {
        "question": "Ù 2 tai , choáng_váng , huyết_áp tăng là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù 2 tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp tăng"
    },
    {
        "question": "Vì sao bị tiểu đêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu đêm"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu trẻ bị bàn_chân bẹt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bàn_chân bẹt"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ tuần 38 thường_xuyên nôn ói là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai_phụ tuần 38 thường_xuyên nôn ói"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh 5 đến 7 ngày , kinh ra ít có vấn_đề gì nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh ra ít"
    },
    {
        "question": "Lớp 4 nặng 51kg đã là béo phì chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: béo phì"
    },
    {
        "question": "Có nguy_cơ nhiễm_bệnh lậu từ mũi tiêm của người mắc bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lậu"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 12-13 tuần thì độ mờ da gáy bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi lười ăn , chậm tăng cân , hay ra mồ_hôi đầu và ốm vặt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ốm vặt"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị thích_hợp cho bệnh_nhân mắc tiền tiểu_đường là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiền tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Bé 18 tháng 5 ngày được 8kg có cần làm xét_nghiệm hormone tăng_trưởng không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm hormone tăng_trưởng"
    },
    {
        "question": "Mổ suy giãn tĩnh_mạch nông có để lại biến_chứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giãn tĩnh_mạch nông, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_chứng"
    },
    {
        "question": "Đang chích 6 trong 1 , chuyển sang 5 trong 1 có được không ?",
        "response": "medical_procedure: chích 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có lỗ hở mông trái có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỗ hở mông trái"
    },
    {
        "question": "Ong đốt gần mắt bị sưng to cần xử_lý thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ong đốt gần mắt bị sưng to"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu chỉ_số lympho là 34,8% có bình_thường không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ thiếu chất kẽm có cho uống kẽm thường_xuyên được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu chất kẽm, drug: kẽm"
    },
    {
        "question": "Đi sinh tại Bệnh_viện Đa_khoa Quốc_tế Vinmec cần mang theo những vật_dụng gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thai 32 tuần giãn não thất bên phải 10mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Đau nách , khó thở kèm sốt , đau họng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nách, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phát_hiện bệnh_lý nguy_hiểm cần phải làm gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 23 tháng tuổi cao 77cm , 5 tháng không tăng chiều cao có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng chiều cao"
    },
    {
        "question": "Nên tăng lượng sữa hàng ngày cho trẻ 6 tháng tuổi như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tăng lượng sữa"
    },
    {
        "question": "Đường_huyết sau ăn 3 giờ là 292 mg / dl có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị sưng sau tháo bó bột gãy xương bàn_chân có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị sưng, medical_procedure: tháo bó bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương bàn_chân"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp ở người trẻ phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Sau dùng thuốc huyết_áp bị tăng lên có uống thuốc tiếp được không ?",
        "response": "drug: thuốc huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai bị hen phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá Myelin chất trắng rải_rác thuỳ trán là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá Myelin chất trắng"
    },
    {
        "question": "Ưu và nhược_điểm của kính áp tròng ?",
        "response": "medical_procedure: kính áp tròng"
    },
    {
        "question": "Trẻ có_thể tiêm vắc-xin phế cầu sau 2 ngày tiêm vắc-xin 5 trong 1 và viêm gan B không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu, medical_procedure: tiêm vắc-xin, drug: 5 trong 1, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Sau 2 tháng mổ thai ngoài tử_cung khi nào nên có em bé lại ?",
        "response": "medical_procedure: mổ thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện đau_đầu do căng_thẳng ở phụ_nữ ngoài 40 như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Di_chứng của viêm màng não là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay giật_mình , ngủ không ngon_giấc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc"
    },
    {
        "question": "Hắt_hơi liên_tục , chảy nước_mũi gây khó_chịu về đêm , sáng ngủ dậy thấy đỡ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hắt_hơi liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu về đêm"
    },
    {
        "question": "Ê buốt răng_hàm khi ăn đồ cứng và lạnh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ê buốt răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Mang thai 10 tuần mắc viêm họng cấp có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc giảm đau Efferalgan không khỏi cần phải làm gì ?",
        "response": "drug: thuốc giảm đau Efferalgan"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi , buồn_nôn có phải bị trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngại tiếp_xúc với người lạ , ít phản_kháng nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít phản_kháng"
    },
    {
        "question": "Đau gót chân sau khi tháo bột gãy xương mác , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau gót chân, medical_procedure: tháo bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương mác"
    },
    {
        "question": "Mang thai 28 tuần nhiễm virus viêm gan B có phải điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: virus viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi có nguy_cơ mắc dị_tật khi mẹ bị thuỷ_đậu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng tiểu_đường tê bì chân_tay , cứng khớp , khô da phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng khớp, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô da"
    },
    {
        "question": "Bị nấm da lâu ngày không khỏi phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm da"
    },
    {
        "question": "Bé quấy khóc trước khi ngủ liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc trước khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phương_pháp và hướng điều_trị suy tim như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ nói mơ khi ngủ , đổ mồ_hôi về đêm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mơ khi ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã uống Rota nhưng vẫn có biểu_hiện nhiễm_bệnh , phải làm_sao ?",
        "response": "drug: Rota"
    },
    {
        "question": "Vì sao răng bị nứt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng bị nứt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi xuất_hiện vàng da ở mặt , lòng_trắng mắt , cổ , nướu , nước_tiểu vàng , ăn_ngủ bình_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da ở mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: lòng_trắng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nướu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_ngủ bình_thường"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị dứt_điểm viêm đường tiết_niệu hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Da đầu bong tróc , ngứa , có gàu phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Da đầu bong tróc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: có gàu"
    },
    {
        "question": "Đau tức ở vùng ngực là bệnh gì , có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ở vùng ngực"
    },
    {
        "question": "Người có chỉ_số triglyceride cao có nguy_cơ mắc bệnh tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu , mất_ngủ , ngủ không sâu giấc nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng tuổi tay_chân lạnh , bị ra mồ_hôi có mắc bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , nguyên_nhân của bệnh hẹp van hai lá là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp van hai lá"
    },
    {
        "question": "Cách chụp CT động_mạch_vành không cần dùng thuốc giữ nhịp tim",
        "response": "medical_procedure: Cách chụp CT động_mạch_vành, drug: giữ nhịp tim"
    },
    {
        "question": "Giời leo ở môi miệng nên điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giời leo ở môi miệng"
    },
    {
        "question": "Môi khô , nướu răng đỏ bầm sau khi tiêu_chảy nhiều ngày là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Môi khô, SYMPTOM_AND_DISEASE: nướu răng đỏ bầm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bơm tinh_trùng lần 1 không thành_công ?",
        "response": "medical_procedure: bơm tinh_trùng lần 1"
    },
    {
        "question": "Chẩn_đoán bệnh hẹp động_mạch trong và ngoài sọ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp động_mạch trong và ngoài sọ"
    },
    {
        "question": "Vết_thương gần một tháng không lành phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết_thương gần một tháng không lành"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có được dùng thuốc Thephamox 500 không ?",
        "response": "drug: thuốc Thephamox 500"
    },
    {
        "question": "Nấm bẹn lâu ngày có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nấm bẹn"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mụn thịt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn thịt"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh sớm do thủ_dâm nhiều làm_sao trị khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số GGT và Cyfra cao có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé xì hơi nhiều , không đại_tiện được là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân xám liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân xám"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chóng_mặt , tê tay_chân , huyết_áp_cao cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_cao"
    },
    {
        "question": "Tràn dịch màng tinh_hoàn sau mổ phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn dịch màng tinh_hoàn, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt , kinh ra ít sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh ra ít, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ho có phải dấu_hiệu viêm phế_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim nhanh nên chọn loại thuốc chẹn beta nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim nhanh, drug: thuốc chẹn beta"
    },
    {
        "question": "Hở van tim 2 lá 1/4 có nặng lên thành 2/4 hay 3/4 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van tim 2 lá 1/4"
    },
    {
        "question": "Nên cấy chỉ hay lấy máu từ cuống rốn của người_thân để điều_trị bại não ?",
        "response": "medical_procedure: cấy chỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu bụng trướng kèm cảm_giác nôn ói cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng trướng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng , nhầy có phải rối_loạn tiêu_hoá ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng , nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 ngày tuổi bị tiêu_chảy , quấy khóc khi bú là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để hạn_chế tai chảy_máu do vệ_sinh không đúng cách ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Khó đại_tiện , tần_suất 4 - 6 ngày 1 lần là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Đau bụng bên trái rốn , ấn vào đau và cứng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng bên trái rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ấn vào đau và cứng"
    },
    {
        "question": "Đau tinh_hoàn kèm theo nổi hạch , sốt nhẹ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào khi bị nổi mụn ở ‘ ’ cậu nhỏ ‘ ’ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn"
    },
    {
        "question": "Bé 1 tháng tuổi bị vàng da lại có nên đi tái khám ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho người mổ tim như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tim"
    },
    {
        "question": "Ngủ ít , đo điện_não_đồ , biên_độ các sóng thấp là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Rỉ dịch vàng sau rụng rốn có phải bị viêm rốn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rỉ dịch vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm rốn"
    },
    {
        "question": "Đau đỉnh đầu kéo_dài là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau đỉnh đầu"
    },
    {
        "question": "Cắt bao quy đầu có ảnh_hưởng đến ‘ ’ chuyện ấy ‘ ’ ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Hay đau_đầu , ngủ mơ , thức dậy khó_chịu là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ mơ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thức dậy, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Thuốc Nurofen điều_trị viêm mao_mạch dị_ứng có gây nên biến_chứng không ?",
        "response": "drug: Thuốc Nurofen, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mao_mạch dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_chứng"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu có nhiều bọt trắng , sậm màu , cơ_thể mệt_mỏi cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu có nhiều bọt trắng , sậm màu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh rụng tóc ở phần mọc cứt_trâu có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng Panadol khi mang thai liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: Panadol, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tháng thường_xuyên nôn sau ho là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn sau ho"
    },
    {
        "question": "Dùng bao_cao_su khi quan_hệ có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ bụng_dưới là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Đau đột_ngột vùng thận phải kèm buồn_nôn , vã mồ_hôi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau đột_ngột vùng thận phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: vã mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài có bọt , nổi mụn trên mặt có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài có bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu cần tiêm phòng viêm gan B như_thế_nào để tránh lây_nhiễm sang con ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp phục_hồi khớp háng sau phẫu_thuật thay khớp háng",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thay khớp háng"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị hẹp phế_quản như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp phế_quản"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đau lưng khi ngồi lâu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Bị cảm ho , sổ_mũi không khỏi có cần đi xét_nghiệm Covid-19 hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: Covid-19"
    },
    {
        "question": "Bé đầu bị Down , bé sau có khả_năng bị Down tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Down, SYMPTOM_AND_DISEASE: Down"
    },
    {
        "question": "Mới nạo hút thai dùng thuốc đặt âm_đạo Itamelagin có ảnh_hưởng sức_khoẻ sinh_sản không ?",
        "response": "medical_procedure: nạo hút thai, drug: thuốc đặt âm_đạo Itamelagin"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc rối_loạn tuần_hoàn não không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tuần_hoàn não"
    },
    {
        "question": "Tuổi thai được tính như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng lâm_sàng của bệnh u máu gan là gì thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu gan"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng mỏi cơ hàm kèm chóng_mặt , đau_đầu kéo_dài cảnh_báo bệnh gì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi cơ hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Viêm lưỡi bản_đồ kèm theo biếng ăn_ở trẻ 15 tháng tuổi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm lưỡi bản_đồ, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn_ở"
    },
    {
        "question": "Bé trai 6 tháng đi_tiểu khó_chịu , ra máu màu hồng , không sốt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu màu hồng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên có cảm_giác mỏi_mắt khi ngủ dậy cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi_mắt"
    },
    {
        "question": "Bác_sỹ cho tôi hỏi có các phương_pháp phẫu_thuật thoát_vị đĩa_đệm cột_sống cổ nào ạ ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thoát_vị đĩa_đệm cột_sống cổ"
    },
    {
        "question": "Phù do ngừng thuốc điều_trị mề_đay đột_ngột khi nào hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phù, SYMPTOM_AND_DISEASE: mề_đay"
    },
    {
        "question": "Ngày_càng có nhiều người bị đột_quỵ não .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ não"
    },
    {
        "question": "Bệnh phổi tắc_nghẽn mạn_tính loại D điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh phổi tắc_nghẽn mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Bé bị giật tay_chân khi ngủ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật tay_chân"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị chấn_thương vùng mặt không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương vùng mặt"
    },
    {
        "question": "Răng mọc lệch có niềng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng mọc lệch"
    },
    {
        "question": "Mất kinh 2 tháng cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất kinh 2 tháng"
    },
    {
        "question": "Nếu không phát_hiện ở thời_kỳ bào_thai , trẻ mắc tim bẩm_sinh đẻ ra có triệu_chứng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ_em chậm biết đi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm biết đi"
    },
    {
        "question": "Xử_trí thế_nào khi bệnh_nhân bị đột_quỵ ở một_mình và còn tỉnh_táo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Thai bao_nhiêu tuần tuổi có_thể sàng_lọc trước sinh ?",
        "response": "medical_procedure: sàng_lọc trước sinh"
    },
    {
        "question": "Đau mỏi ở vùng ngực trái là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mỏi ở vùng ngực trái"
    },
    {
        "question": "Có_thể tiêm phòng vắc-xin BCG sau khi đã bị lao hạch không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin BCG, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao hạch"
    },
    {
        "question": "Vì sao sau điều_trị xuất_huyết dạ_dày gặp tình_trạng nôn ra máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ra máu"
    },
    {
        "question": "Người mắc u tuyến tuỵ xuất_hiện cảm_giác đau tức nghẹn cổ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến tuỵ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức nghẹn cổ"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu ở trước trán và sau gáy là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu ở trước trán và sau gáy"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng thuốc gì thay_thế thuốc Nitromint đã hết hạn ?",
        "response": "drug: thuốc Nitromint"
    },
    {
        "question": "Sau khi chích áp xe_tay vẫn mưng mủ phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: chích, SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Mắt bị vàng nhưng khám và xét_nghiệm tổng_quát kết_quả đều bình_thường có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị vàng, medical_procedure: khám và xét_nghiệm tổng_quát"
    },
    {
        "question": "Nuốt nước_bọt đau bên phải cổ do viêm họng cấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt nước_bọt đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng cấp"
    },
    {
        "question": "Khoé ngón chân trẻ mưng mủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khoé ngón chân trẻ mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi bị teo tinh_hoàn 1 bên do biến_chứng quai_bị điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: teo tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Thai lưu sau bao_lâu có_thể mang thai lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bé bị nhiễm_trùng sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tuổi bị đỏ cổ_họng , sốt liên_tiếp 2 ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Bị mất răng số 6 có nên niềng và trồng_răng giả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất răng số 6, medical_procedure: niềng, medical_procedure: trồng_răng giả"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm IgM âm_tính , IgG dương_tính có ý_nghĩa thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: IgM âm_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: IgG dương_tính"
    },
    {
        "question": "Sau 4 tháng tiêm phòng lao mới sưng mủ vết tiêm liệu có đáng lo ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mủ"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói nửa đầu bên phải là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân thai lưu liên_tiếp là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai lưu"
    },
    {
        "question": "Nhiễm nấm đường tiểu ở trẻ nhỏ liệu có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm nấm đường tiểu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hội_chứng Turner có được xếp vào nhóm trẻ khuyết_tật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng Turner, SYMPTOM_AND_DISEASE: khuyết_tật"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quặn_thắt đôi_lúc khó thở biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng quặn_thắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Tiểu khó , tiểu nhiều lần , nang thận có dấu_hiệu tăng kích_thước phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu khó, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: nang thận có dấu_hiệu tăng kích_thước"
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài 3-4 lần một ngày , phân màu vàng có bị tiêu_chảy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài 3-4 lần một ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân màu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bạch_cầu tăng nhẹ kèm sốt , quấy khóc ở trẻ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bạch_cầu tăng nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi uống thuốc hạ sốt không khỏi thì có được ngâm nước ấm không ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Phần bụng đập như nhịp tim là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phần bụng đập như nhịp tim"
    },
    {
        "question": "Tiểu không kiểm_soát sau sinh chữa_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu không kiểm_soát"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng 20 ngày ho , biếng bú , ngủ không sâu giấc , thở khò_khè có cần thăm_khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện lớp màu trắng trên da chỗ bị bỏng nước sôi là làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lớp màu trắng trên da, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng nước sôi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tỷ_lệ phục_hồi trẻ tự kỷ được ghép tế_bào gốc là bao_nhiêu % ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú sữa công_thức đi_ngoài nhiều lần kèm phân nhầy và có bọt là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu tức ngực kèm khó_chịu buồn_nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Chiều cao phát_triển chậm do thiếu hormone sinh_trưởng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chiều cao phát_triển chậm"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn năm_tháng ngủ hay giật_mình và khóc có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ hay giật_mình"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ Beta_HCG 878,3 đã có_thai chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tư_vấn về kết_quả xét_nghiệm men gan ALT , AST , GGT",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm men gan ALT , AST , GGT"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm trứng kết_quả 16mm , niêm_mạc 6mm có khả_năng thụ_thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Điều_trị sùi mào_gà ở dưới lưỡi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Đau hạ sườn phải do sán_lá gan có cần nhập_viện không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau hạ sườn phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: sán_lá gan"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ vùng ngực nhưng không ho và sốt là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "U mạch_máu ở gan nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U mạch_máu ở gan"
    },
    {
        "question": "Có_thể áp_dụng phương_pháp tiêm hoặc nút mạch gan với bệnh_nhân điều_trị ung_thư ruột_non không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: nút mạch gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư ruột_non"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng nổi hạch sau khi tiêm phòng lao cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị dính cổ tử_cung và thuốc tránh thai có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dính cổ tử_cung, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Cộm và ngứa_mắt là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cộm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_mắt"
    },
    {
        "question": "Bé 18 tháng tuổi có_thể tiêm nhắc lại vắc-xin 5 trong 1 không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Cha_mẹ cần chăm_sóc và theo_dõi sức_khoẻ cho trẻ bị dậy_thì sớm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Người mệt_mỏi , bàn_chân lạnh_ngắt , đổ mồ_hôi là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: bàn_chân lạnh_ngắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị vàng da",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Màng phổi phải có lớp dịch dày 11mm , trái có lớp dịch dày 12mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Màng phổi phải có lớp dịch dày 11mm, SYMPTOM_AND_DISEASE: trái có lớp dịch dày 12mm"
    },
    {
        "question": "Thai 21 tuần bị giãn não thất liệu sinh ra có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện kinh_nguyệt sau uống thuốc tránh thai khẩn_cấp 1 tuần có_thai được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện kinh_nguyệt, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Ốm_nghén nặng khi mang thai 7 tuần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ốm_nghén nặng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Xét_nghiệm chẩn_đoán viêm gan B và viêm gan C",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan C"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi đi_ngoài không bình_thường xử_lý như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài không bình_thường"
    },
    {
        "question": "Nhạy_cảm với nước lạnh , cổ đau rát họng có phải dấu_hiệu viêm amidan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ đau rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu 5.7 mmol / l có bị tiểu_đường không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Thuốc gây_tê có ảnh_hưởng nhiều đến quá_trình chuyển_dạ không ?",
        "response": "drug: Thuốc gây_tê, SYMPTOM_AND_DISEASE: chuyển_dạ"
    },
    {
        "question": "Hết sản dịch ra máu tươi có phải kinh_nguyệt trở_lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hết sản dịch ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật đóng đinh xương đùi bao_lâu có_thể tập đi ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật đóng đinh xương đùi"
    },
    {
        "question": "Bé nôn trớ nhiều có_thể bổ_sung men vi_sinh được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ nhiều, medical_procedure: bổ_sung men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Đang tiêm vắc-xin 6in1 chuyển sang 5in1 có được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin 6in1, medical_procedure: 5in1"
    },
    {
        "question": "Điều_trị nhồi máu não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Kiểm_soát các triệu_chứng lạc nội mạc tử_cung như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Nam_giới từng lạm_dụng kháng_sinh có khả_năng vô_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lạm_dụng kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khả_năng vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Sau cắt amidan và nạo V.A bị ngứa họng , ho có đờm liệu nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan, medical_procedure: nạo V.A, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị ngứa họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị vàng da chiếu đèn như nào mới hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào khắc_phục cận loạn_thị ở trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cận loạn_thị"
    },
    {
        "question": "Gây_mê và gây_tê : Phương_pháp nào tốt hơn ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_mê, medical_procedure: gây_tê"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh não trái có dịch điều_trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: não trái có dịch"
    },
    {
        "question": "Nhóm máu Rh - có truyền được cho nhau không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm 27.2 thuộc loại tiểu_đường tuýp mấy ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Có cách nào hạn_chế khi vừa tiếp_xúc với người bị sùi mào_gà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng vitamin C trong , trước hay sau bữa ăn ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị loạn_thị kèm cận_thị độ 4",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loạn_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HbsAg dương_tính nói lên điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HbsAg dương_tính"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng uống sữa công_thức đi_ngoài phân nặng_mùi có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: uống sữa công_thức, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nặng_mùi"
    },
    {
        "question": "Khám sức_khoẻ tổng_quát là khám những gì ?",
        "response": "medical_procedure: Khám sức_khoẻ"
    },
    {
        "question": "Bệnh nhiễm_khuẩn đường ruột có lây khi các bé bú chung sữa mẹ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn đường ruột"
    },
    {
        "question": "Ferritin trong huyết_thanh cao là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ferritin trong huyết_thanh cao"
    },
    {
        "question": "Người mắc suy thận mạn chạy thận nhân_tạo có_thể sống được bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận mạn, medical_procedure: chạy thận nhân_tạo"
    },
    {
        "question": "Ra mồ_hôi tay , chân và nách kiểu nhỏ_giọt , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra mồ_hôi tay , chân và nách kiểu nhỏ_giọt"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rối_loạn tiền_đình như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết uống thuốc 11 ngày không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Bệnh thuỷ_đậu sau khi điều_trị khỏi , đóng vảy có nguy_cơ lây_nhiễm hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đóng vảy"
    },
    {
        "question": "Tại_sao trẻ sơ_sinh đã rụng rốn nhưng vẫn có mùi hôi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Có thuốc gì để giúp vết mổ thoát_vị màng tuỷ bị sưng xẹp lại không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ thoát_vị màng tuỷ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng xẹp lại"
    },
    {
        "question": "Bé bị ho , sổ_mũi có_thể tiêm vắc-xin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khò_khè , men gan cao có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan cao"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng và phương_pháp điều_trị bệnh thoái_hoá chất trắng myelin",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá chất trắng myelin"
    },
    {
        "question": "Cách chăm_sóc sau nối tuỵ ruột và lấy sỏi tuỵ tốt nhất là gì ?",
        "response": "medical_procedure: nối tuỵ ruột, medical_procedure: lấy sỏi tuỵ"
    },
    {
        "question": "Ngứa vùng kín , khí_hư ra nhiều , có mùi hôi có phải sùi mào_gà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư, SYMPTOM_AND_DISEASE: có mùi hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Khó mang thai vì lạc nội mạc tử_cung có_thể thụ_tinh_nhân_tạo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạc nội mạc tử_cung, medical_procedure: thụ_tinh_nhân_tạo"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp 174/92 liệu có cao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Lượng sắt trở_lại bình_thường sau điều_trị bệnh thừa sắt có khả_năng tái_phát nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thừa sắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng chưa đầy thóp sau có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 3 tháng chưa đầy thóp sau"
    },
    {
        "question": "Viên nang vitamin E dạng cứng và mềm : Loại nào tốt hơn ?",
        "response": "drug: Viên nang vitamin E"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng 2 kháng_sinh cùng nhóm khác thế_hệ không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Ho_khan lâu ngày không khỏi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho_khan"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp lên_xuống thất_thường là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp lên_xuống thất_thường"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi bị mất kinh sau khi uống thuốc chữa viêm bên trong ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bên trong"
    },
    {
        "question": "Trẻ 14 tháng tuổi chưa mọc răng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Bé bị sốt , chân nổi ban mờ và nhỏ có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân nổi ban mờ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị lệch xương bánh_chè , chân đi không thật như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xương bánh_chè, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân đi không thật"
    },
    {
        "question": "Trẻ 20 ngày tuổi thường_xuyên khó thở có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thường_xuyên khó thở"
    },
    {
        "question": "Thường sưng chân răng và đau nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng chân răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc trẻ sốt phát_ban tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt phát_ban"
    },
    {
        "question": "Tia_X quang có ảnh_hưởng đến người bị giảm hồng_cầu ?",
        "response": "medical_procedure: Tia_X quang, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm hồng_cầu"
    },
    {
        "question": "Đau ngực trái âm_ỉ và đau sau lưng có phải nguyên_nhân do bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực trái âm_ỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau sau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Người_thân có được vào phòng sinh tại Vinmec cùng sản_phụ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ chưa tiêm phòng đã bị viêm tai giữa , phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ bụng bên phải có nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi tự_nhiên chảy_máu mũi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non được 11 tháng nặng 6.9 kg có phải suy_dinh_dưỡng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Khối_u dưới niêm_mạc hang vị dạ_dày có nên sinh_thiết không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khối_u dưới niêm_mạc hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tia_UV hại mắt trẻ như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đang bị GERD uống thuốc Flexsa điều_trị bệnh thoái_hoá cột_sống có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đang bị GERD, drug: thuốc Flexsa"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu kèm nhức hốc mắt có nguy_cơ mắc u não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức hốc mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắc u não"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh , mất_ngủ , chán ăn , cơ_thể mệt_mỏi báo_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục không an_toàn trong kỳ kinh liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục không an_toàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Bao_lâu sau quan_hệ tình_dục sử_dụng que thử thai cho kết_quả chính_xác ?",
        "response": "medical_procedure: que thử thai"
    },
    {
        "question": "Nhận_biết dấu_hiệu khi trẻ quấy khóc",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trẻ quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ hãy tư_vấn những dấu_hiệu của bệnh_lý Ung_thư biểu mô tế_bào gan",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư biểu mô tế_bào gan"
    },
    {
        "question": "Bỏ thuốc_lá gây mất khứu_giác phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất khứu_giác"
    },
    {
        "question": "Đau vai gáy kèm theo mất_ngủ là nên điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vai gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ngay sau khi ăn cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng có_thể chữa bằng thuốc đông_y không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ ở thời_điểm nào dễ thụ_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Có_thể tiêm vắc-xin phế cầu mũi 3 khi có lịch hẹn tiêm Viêm não Nhật_Bản sau 2 ngày không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin phế cầu, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Hở van 2 lá , đau tức ngực lan ra xung_quanh cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van 2 lá, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì để vết bỏng ở chân do lửa mau lành ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết bỏng"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , tim đập thất_thường phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập thất_thường"
    },
    {
        "question": "Trẻ đái_dắt nhưng không đau là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dắt nhưng không đau"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng khó ngủ , ngủ không sâu giấc thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt 38 độ C kèm ho và nôn ói là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt 38 độ C, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Vì sao thuốc_lá điện_tử nguy_hiểm với con_người ?",
        "response": "drug: thuốc_lá điện_tử"
    },
    {
        "question": "Mỏi cổ và tay , châm_chích ở ngực có phải biểu_hiện bệnh tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: châm_chích ở ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Mắc rối_loạn khớp thái_dương có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn khớp thái_dương"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ 7 tháng mang thai tiếp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tinh_trùng ở ngoài môi_trường 30 phút có còn sống không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi bị thừa cân nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thừa cân"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá cột_sống thường do những nguyên_nhân nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá cột_sống"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 17 tuần nguy_cơ Down cao liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Down"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi bị co_giật nhẹ không sốt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp bị đau bụng , ra máu có đáng lo ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật nối dài bao quy đầu ở Vinmec không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật nối dài bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ giãn não thất trái bẩm_sinh điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất trái bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Bé sinh non và bị viêm phổi có_thể tiêm vắc-xin phế cầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cơn gò kèm ra huyết ở thai_phụ tuần 26 cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơn gò kèm ra huyết"
    },
    {
        "question": "Nhân tuyến_giáp kích_thước bao_nhiêu phải mổ ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Đầy bụng , tức ngực , khó đi_ngoài là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Bé 1 tháng tuổi nổi mụn nước mẩn đỏ ở lông_mày là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn nước mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh sỏi thận có_thể dẫn đến những biến_chứng gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ mấy tuổi có_thể điều_trị mắt lác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt lác"
    },
    {
        "question": "Sau mổ tim 1 tháng vẫn bị ra dịch vàng có đáng lo ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra dịch vàng"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị viêm bàng_quang xuất_hiện tiểu nhiều lần trong ngày",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Người run_rẩy , đau_nhức cổ sau khi xông châu sa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Người run_rẩy, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức cổ, medical_procedure: xông châu sa"
    },
    {
        "question": "Sau 12 ngày chuyển phôi kết_quả Beta_HCG 25 miu / ml có_thai không ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Thỉnh_thoảng đau_đầu do di_chứng ngã xe có phải dấu_hiệu tụ máu não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụ máu não"
    },
    {
        "question": "Cần lưu_ý khi trẻ sơ_sinh 2,5 tháng tuổi bị thuỷ_đậu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng cao 57,5 cm có nên đi khám chiều cao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 7 tháng tuổi hay khò_khè , nghẹt mũi và có dấu_hiệu rút lõm lồng_ngực có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: rút lõm lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Người nhiễm HIV đang điều_trị bằng thuốc HRP bị thuỷ_đậu liệu có để lại biến_chứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, drug: thuốc HRP, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_chứng"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ 6 tuổi liên_tục đau_đầu không rõ nguyên_nhân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Đau rát niệu_đạo cần phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát niệu_đạo"
    },
    {
        "question": "Tử_cung nhi tính có_thể mang thai bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung nhi tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao rồi hạ sốt liên_tục , chảy nước_mũi và ăn ít là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn cảm_xúc lưỡng_cực có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn cảm_xúc lưỡng_cực"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu nói lên điều gì về tình_trạng sức_khoẻ ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tiêu_chảy , nôn trớ , khò_khè có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi có_thể lây_nhiễm từ bố đang điều_trị bệnh lao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lao"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức phía sau tai là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức phía sau tai"
    },
    {
        "question": "Kết_quả test thở 14 CO 2 = 172 vi_khuẩn HP có phải dương_tính không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau dây_thần_kinh toạ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dây_thần_kinh toạ"
    },
    {
        "question": "Phá_thai bằng thuốc có hiệu_quả không ?",
        "response": "medical_procedure: Phá_thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết lúc tăng lúc hạ có phải bị rối_loạn chuyển_hoá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn chuyển_hoá"
    },
    {
        "question": "Tiểu_cầu thấp hơn bình_thường có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_cầu thấp hơn bình_thường"
    },
    {
        "question": "Viêm giác_mạc tái_phát liên_tục có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ ít , chậm tăng cân hay quấy khóc có phải do nanh sữa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: nanh sữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng mắc viêm ruột kèm bệnh lỵ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lỵ"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp tôi về những dấu_hiệu của bệnh Viêm loét dạ_dày – tá_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm loét dạ_dày – tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Vì sao chỉ_số đường_máu thử buổi sáng cao hơn buổi chiều ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị chó dại cắn sau 5 ngày mới tiêm phòng dại có tác_dụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó dại cắn, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương khớp gối do chơi thể_thao điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương khớp gối"
    },
    {
        "question": "Sau sinh nhiễm_trùng hậu_sản nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng hậu_sản"
    },
    {
        "question": "Đau tay sau chấn_thương , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , chóng_mặt , mất_ngủ là biểu_hiện của những bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Một tháng có kinh_nguyệt 2 lần là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt 2"
    },
    {
        "question": "Thiếu ối khi mang thai 15 tuần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu ối, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 18 tuần bị thiếu nước_ối nên bổ_sung gì cho an_toàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu nước_ối"
    },
    {
        "question": "Liệt hệ_thống thần_kinh_trung_ương có cách nào kích_thích trở_lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt hệ_thống thần_kinh_trung_ương"
    },
    {
        "question": "Có_thai khi vết mổ đẻ mới , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có_thai"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm tai giữa ở trẻ có_thể chữa khỏi hoàn_toàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , trằn_trọc , quấy khóc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trằn_trọc, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Bé thở khò_khè , trớ ra đờm vàng đặc phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ ra đờm vàng đặc"
    },
    {
        "question": "Bị ung_thư phổi có ăn được đồ hải_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư phổi"
    },
    {
        "question": "Tiêm nhắc lại vắc-xin Sởi - Quai_bị - Rubella khi nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sởi, SYMPTOM_AND_DISEASE: Quai_bị, SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella"
    },
    {
        "question": "Đau rát vùng mắt kèm theo chảy nước_mắt liên_tục là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát vùng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt liên_tục"
    },
    {
        "question": "Trẻ đột_ngột đau tim phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tuổi ho kéo_dài , nhanh tái_phát phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_độc cường_giáp có thuốc uống điều_trị tại nhà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_độc cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ sơ_sinh tăng cân không đáng_kể sau nhiều tháng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân không đáng_kể"
    },
    {
        "question": "Nổi mề_đay sau sinh có dùng thuốc gì uống để điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mề_đay"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu thường lẫn mùi thức_ăn có phải do chức_năng thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu thường lẫn mùi thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Béo phì có phải là nguyên_nhân gây vô_sinh ở nam_giới không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Béo phì, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh ở nam_giới"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt kèm buồn_nôn là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu có màu_sắc khác_thường là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu có màu_sắc khác_thường"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tróc da phần tiếp_xúc với bỉm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tróc da"
    },
    {
        "question": "Đi vệ_sinh ra máu liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi vệ_sinh ra máu"
    },
    {
        "question": "Viêm phổi cấp có_thể tự khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phổi cấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 2 tuổi thường_xuyên sốt phát_ban có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt phát_ban"
    },
    {
        "question": "Sau đặt thuốc viêm âm_đạo bao_lâu có_thể tái khám ?",
        "response": "drug: thuốc viêm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Khớp cổ kêu rắc rắc cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khớp cổ kêu rắc rắc"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm thai bị sứt môi trên ở tuần thứ 17 có phải hở hàm_ếch không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở hàm_ếch"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tuổi bị chó dại cắn nên tiêm vắc-xin như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó dại cắn, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Bé gái 8 tuổi 11 tháng mọc lông mu có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc lông mu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bệnh đột_quỵ có tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân chuyển phôi thất_bại nhiều lần là gì ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , không thấy gì khi thay_đổi tư_thế có phải thiếu máu não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không thấy gì, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu não"
    },
    {
        "question": "Đau ngực khi thở ra có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực"
    },
    {
        "question": "Đã uống thuốc trào ngược dạ_dày mà không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp ghép tế_bào gốc có hiệu_quả trong điều_trị ung_thư không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Để phòng_tránh căn_bệnh u gan , người_dân cần làm gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u gan"
    },
    {
        "question": "Bé quấy khóc , sưng chỗ tiêm sau 2 tuần chích ngừa vắc-xin bại_liệt não có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng chỗ tiêm, medical_procedure: chích ngừa vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại_liệt não"
    },
    {
        "question": "Lịch tiêm phòng của vắc-xin 6 trong 1 như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Mắt ngứa , đỏ , có gỉ và hay chảy nước nên dùng thuốc điều_trị nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: có gỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay chảy nước"
    },
    {
        "question": "Bác_sỹ có_thể tư_vấn giúp tôi trường_hợp tinh_hoàn trong ổ_bụng và các yếu_tố nguy_cơ như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_hoàn trong ổ_bụng"
    },
    {
        "question": "Thai lưu liên_tiếp , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu liên_tiếp"
    },
    {
        "question": "Đỏ mắt có nên sử_dụng thuốc Bratorex-Dexa để tra mắt không ?",
        "response": "drug: thuốc Bratorex-Dexa, medical_procedure: tra mắt"
    },
    {
        "question": "Tim của thai_nhi hơi to , có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim của thai_nhi hơi to"
    },
    {
        "question": "Tràn dịch màng tinh_hoàn có cần phẫu_thuật khẩn_cấp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn dịch màng tinh_hoàn, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để đau nửa đầu thuyên_giảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Những yếu_tố nguy_cơ dẫn đến bệnh Viêm loét dạ_dày – tá_tràng là gì , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm loét dạ_dày – tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang cấp mủ , nghẹt mũi dịch chảy nhiều và có mùi hôi điều_trị bằng phương_pháp nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang cấp mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi dịch chảy nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi phân lỏng , nhầy có nên bổ_sung men tiêu_hoá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng , nhầy, drug: men tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Nhiễm vi_khuẩn ăn thịt người có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm vi_khuẩn ăn thịt người"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật thoát_vị bẹn cho trẻ 18 tháng tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Mang thai 6 tuần mắc bệnh cường_giáp nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ nghẹt mũi , thở khò_khè mãi không khỏi có được vệ_sinh mũi bằng nước muối sinh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Bé gái 10 tuổi “ có ngực ” là dấu_hiệu của dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bị đau mắt dùng thuốc nhỏ mắt Tobeta không khỏi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt, drug: thuốc nhỏ mắt Tobeta"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh quai_bị với biểu_hiện sốt cao , sưng bìu có ảnh_hưởng đến tinh_hoàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng bìu"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 30 tuần dây rốn quấn cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dây rốn quấn cổ"
    },
    {
        "question": "Trong giai_đoạn cửa_sổ bị chín_mé chân có khả_năng nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , đau nửa đầu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh thực_vật gồm những triệu_chứng nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh thực_vật"
    },
    {
        "question": "Não úng_thuỷ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Não úng_thuỷ"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng 10 ngày đi_ngoài phải rặn , quấy khóc có nên bổ_sung thêm men vi_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phải rặn, drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều , kéo_dài là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều"
    },
    {
        "question": "Vùng kín nổi mụn đỏ , ngứa_ngáy liên_tục chữa sao cho dứt_điểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_ngáy"
    },
    {
        "question": "Trẻ ít đi_ngoài kèm phân_xanh có nên đổi sữa và cần đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài kèm phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Viêm dạ_dày mãn_tính có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dạ_dày mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Thai 18 tuần xuất_hiện tràn dịch màng phổi và tim nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch màng phổi và tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ chảy_máu cam khi dùng thuốc xịt hen liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam, drug: thuốc xịt hen"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ sốt , đau bụng kèm nôn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn tháng tuổi thường khóc đêm , giật_mình có phải do thiếu vitamin D ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu vitamin D"
    },
    {
        "question": "Đau lồng_ngực khi cử_động và nằm có phải dấu_hiệu bệnh viêm sườn sụn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm sườn sụn"
    },
    {
        "question": "Thử que 2 vạch , nồng_độ beta HCG 31 có chắc đã mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nồng_độ beta HCG 31, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để dịch viêm tai giữa tự tiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nhận_biết và cách điều_trị nhiễm Hp dứt_điểm là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm Hp"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim trên 100 khi vận_động nhẹ có phải nhịp nhanh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim trên 100"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt và ngày rụng trứng được tính_toán như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ ăn_uống kém , quấy khóc về đêm có phải do thiếu canxi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_uống kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Những biến_chứng có_thể gặp của bệnh lóc động_mạch chủ là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lóc động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có_thể uống thuốc điều_trị viêm tuyến nước_bọt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vì sao nên nội_soi tiêu_hoá tầm soát ung_thư dạ_dày , đại trực_tràng ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi tiêu_hoá, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Bị đau chân và đùi nên đi khám ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau chân và đùi"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc kháng_sinh điều_trị xơ_gan có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan"
    },
    {
        "question": "Trẻ chậm tăng cân , thức_ăn không tiêu_hoá nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: thức_ăn không tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Bé uống thuốc điều_trị viêm phế_quản phổi hết sổ_mũi , giảm ho nhưng thở khò_khè liệu bệnh đã giảm chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Sản_phẩm chăm_sóc da mặt nào phù_hợp nhất ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 14 ngày tuổi vặn mình , rốn rỉ máu cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn rỉ máu"
    },
    {
        "question": "Mức_độ Androgen cao ảnh_hưởng thế_nào đến cơ_thể phụ_nữ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mức_độ Androgen"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần kèm theo đau lưng có phải bị suy thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Cắt polyp đại_tràng có ảnh_hưởng gì đến việc cho con bú hay không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt polyp đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Tiểu ra máu và bí tiểu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu phải"
    },
    {
        "question": "Đau bụng âm_ỉ xung_quanh bụng trên có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục với gái mại_dâm có bị lây_truyền HIV hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số MCV và MCH thấp hơn bình_thường có làm_sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách phục_hồi chức_năng thận của trẻ sau mổ thoát_vị tuỷ",
        "response": "medical_procedure: phục_hồi chức_năng thận, medical_procedure: mổ thoát_vị tuỷ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp nào dùng để điều_trị tại nhà cho người không ăn_uống được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ăn_uống được"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi nổi nhiều mẩn đỏ trên mặt cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi nhiều mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi ướt vết mổ nội_soi ung_thư 1/3 thực_quản ?",
        "response": "medical_procedure: mổ nội_soi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư 1/3 thực_quản"
    },
    {
        "question": "Đường sọc dài màu đen trên móng tay có phải là dấu_hiệu ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đường sọc dài màu đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Trẻ bao_nhiêu tuổi có_thể phẫu_thuật được thoát_vị bẹn bên trái ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn bên trái"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức sau Zona nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức sau, SYMPTOM_AND_DISEASE: Zona"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi bị mọc mụn ở dương_vật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc mụn ở dương_vật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Xử_trí thế_nào khi phát_hiện bệnh_nhân bị đột_quỵ não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ não"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương đầu_gối phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương đầu_gối"
    },
    {
        "question": "Thai làm tổ ở đoạn eo tử_cung gần sẹo mổ cũ và có dấu_hiệu doạ sảy , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: doạ sảy"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gì gây đau tai kéo_dài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , khó ngủ , người mệt_mỏi , đổ nhiều mồ_hôi uống thuốc không khỏi là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: người mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ nhiều mồ_hôi, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Nhói ngực khi bê vật nặng kèm khó thở là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhói ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Cẩn_trọng khi sử_dụng thuốc để điều_trị đau nửa đầu Migraine",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu Migraine"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ đang uống thuốc viêm gan B có_thai được không ?",
        "response": "drug: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Thai 6 tuần bị thiếu ối có nên giữ lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai 6 tuần bị thiếu ối"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân tiền_sử tiểu_đường tuýp 2 nóng rát tay_chân cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát"
    },
    {
        "question": "Răng mới lấy men có tẩy trắng được không ?",
        "response": "medical_procedure: tẩy trắng"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân nào khiến thai_phụ mất_ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị động_kinh 7 năm nhưng không thuyên_giảm , cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , huyết_áp giảm nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp giảm"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị viêm gan B như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay vặn mình , ọc sữa , khó ngủ ban_đêm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn sau 1 tháng mới tiêm vắc-xin dại có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Tê đầu ngón tay và tiểu buốt là dấu_hiệu của đái_tháo_đường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê đầu ngón tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Mắc chứng tiểu rắt nên dùng thuốc hay làm xét_nghiệm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu rắt, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng đi_ngoài nhiều lần , phân vàng và lỏng cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng và lỏng"
    },
    {
        "question": "Bé ăn_uống tốt nhưng không tăng cân , đổ mồ_hôi nhiều , ngủ không sâu giấc có phải là do rối_loạn đường ruột không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn đường ruột"
    },
    {
        "question": "Bệnh u_nang tuyến bã có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang tuyến bã"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị bệnh viêm gan B ở trẻ nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Suy giáp mãn_tính có được uống mầm đậu_nành Healthy_Care của Úc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy giáp mãn_tính, drug: mầm đậu_nành Healthy_Care"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện phân sống , khó tăng cân phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện phân sống, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tăng cân"
    },
    {
        "question": "Vi vôi tinh_hoàn có_thể chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vi vôi tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Có_thể cho bé ăn hoa_quả chưa hấp không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mủ nằm trong màng_nhĩ là triệu_chứng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mủ nằm trong màng_nhĩ"
    },
    {
        "question": "Đang dùng thuốc_tây điều_trị viêm phù_nề xung huyết dạ_dày , viêm hang vị có_thể kết_hợp với thuốc đông_y được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phù_nề, SYMPTOM_AND_DISEASE: xung huyết dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hang vị"
    },
    {
        "question": "Có nên uống vitamin E kết_hợp cùng vitamin khác không ?",
        "response": "drug: vitamin E"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay vặn mình khi ngủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Đau giữa bụng , nôn ra máu là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh_lý nguy_hiểm nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau giữa bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ra máu"
    },
    {
        "question": "Dậy_thì khi mới 9 tuổi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Uống quá liều thuốc medrol 16mg xử_trí thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc medrol"
    },
    {
        "question": "Áp xe hậu_môn tái_phát phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Áp xe hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Gãy xương hàm , nẹp đinh_vít 13 năm chưa tháo có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương hàm, medical_procedure: nẹp đinh_vít"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ nhỏ bị đi_ngoài khi đang ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài khi đang ngủ"
    },
    {
        "question": "Lạnh run người từng cơn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạnh run người từng cơn"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bỗng_nhiên mất trí_nhớ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất trí_nhớ"
    },
    {
        "question": "Sưng một bên mắt sau mổ u ác tuyến_giáp vét hạch là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng một bên mắt, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: u ác tuyến_giáp vét hạch"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tháng bị viêm mũi họng cấp uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi họng cấp"
    },
    {
        "question": "Bị loạn_thị kèm đau_đầu , nhức mắt có cần_thiết phải đeo kính ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loạn_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Thuốc cản_quang có ảnh_hưởng đến thai_nhi 3 tháng đầu không ?",
        "response": "drug: Thuốc cản_quang"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ cho con bú bị đau răng cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng"
    },
    {
        "question": "Tránh thai bằng cách tính ngày rụng trứng",
        "response": "medical_procedure: Tránh thai"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều sau 1 năm vô kinh , kèm theo người mệt_mỏi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trẻ nghiện game , tính_tình cáu_gắt và không quan_tâm đến mọi người phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiện game, SYMPTOM_AND_DISEASE: tính_tình cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không quan_tâm"
    },
    {
        "question": "Tiêm 1 mũi vắc-xin Varicella có khả_năng phòng_bệnh không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm 1 mũi vắc-xin Varicella"
    },
    {
        "question": "Ợ chua kèm tức ngực , khó thở nên thăm_khám hay sử_dụng thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ chua, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm mũi dị_ứng cần phẫu_thuật hay nên điều_trị bằng thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng, medical_procedure: phẫu_thuật, medical_procedure: điều_trị bằng thuốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh tồn_tại ống niệu rốn điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tồn_tại ống niệu rốn"
    },
    {
        "question": "Cách xử_trí trẻ 5 tháng đi_ngoài phân nhầy , uống thuốc không khỏi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhầy"
    },
    {
        "question": "Có tiền_sử bệnh thận nếu mang thai ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thận"
    },
    {
        "question": "Tôi thấy rất nhiều người bị đột_quỵ , làm thế_nào nhận_biết sớm đột_quỵ để đến bệnh_viện điều_trị kịp_thời ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc nên kiêng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc"
    },
    {
        "question": "Có cảm_giác lạnh từ bàn_tay lên khuỷu tay , từ đầu_gối xuống bàn_chân là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lạnh từ bàn_tay lên khuỷu tay , từ đầu_gối xuống bàn_chân"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm viêm gan B như_thế_nào là nguy_hiểm ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Nổi cục đỏ như hạch sau tiêm vắc-xin có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi cục đỏ như hạch, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Quên tiêm mũi 3 viêm não Nhật_Bản có được tiêm bổ_sung không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc nhỏ Dicortineff cảm_giác ù tai , nặng_tai có phải tác_dụng phụ của thuốc ?",
        "response": "drug: Dicortineff, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng_tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ ho khi giao mùa có phải bị viêm phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2,5 tuổi toàn_thân nóng khi ngủ , thức dậy lại bình_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: toàn_thân nóng khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Sau cai_nghiện cơ_thể bị co_giật cơ co nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: cai_nghiện, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật cơ co"
    },
    {
        "question": "Ho thường_xuyên kèm cảm_giác đau ù tai , ngứa cổ có phải dấu_hiệu ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho thường_xuyên, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp Bệnh Ung_thư đại trực_tràng được điều_trị như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư đại trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Sinh_thiết phôi có mục_đích gì ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh_thiết phôi"
    },
    {
        "question": "Giãn tĩnh_mạch vùng cằm điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn tĩnh_mạch vùng cằm"
    },
    {
        "question": "Lúc mệt_mỏi thường nhói đau bên dưới sườn phải có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhói đau"
    },
    {
        "question": "Trẻ khò_khè , nghẹt mũi dai_dẳng không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Bìu đỏ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bìu đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng 15 ngày nặng 7,5 kg có nguy_cơ béo phì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: béo phì"
    },
    {
        "question": "Tức ngực khi gắng_sức dù đã uống thuốc huyết_áp là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực"
    },
    {
        "question": "Không quan_hệ tình_dục nhưng dương_vật vẫn xuất_hiện tinh_dịch là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện tinh_dịch"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , đại_tiện ra máu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện ra máu"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì để giảm tác_dụng phụ của thuốc điều_trị tâm_thần phân_liệt ?",
        "response": "drug: thuốc điều_trị tâm_thần phân_liệt"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy ra máu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy ra máu"
    },
    {
        "question": "Bị lao xương nhưng không bị lao_phổi thì có lây_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao xương, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Tăng bạch_cầu có ảnh_hưởng gì tới viêm lợi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng bạch_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lợi"
    },
    {
        "question": "Ngủ mơ đái_dầm , nguyên_nhân và cách điều_trị",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm"
    },
    {
        "question": "Hay bị té xỉu , co_giật , trí_nhớ kém có phải do bệnh cường_giáp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: té xỉu, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: trí_nhớ kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi bị nổi hạch sau tai , góc hàm phải và sau đầu gây đau có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Viêm ống dẫn trứng có_thể thụ_tinh_nhân_tạo hoặc mang thai bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm ống dẫn trứng, medical_procedure: thụ_tinh_nhân_tạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn sức_khoẻ hôn_nhân và gia_đình cho nữ_giới mắc bệnh thận IGA",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thận IGA"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi họng cấp kéo_dài có tiến_triển thành viêm phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi họng cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Có bầu 3 tháng có quan_hệ được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật bóc u_xơ tử_cung có ảnh_hưởng đến khả_năng thụ_thai sau_này không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật bóc u_xơ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Đứt dây_chằng bao quy đầu nhưng chỉ chảy_máu ít có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt dây_chằng bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Thô gan ở người đái_tháo_đường có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thô gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ nên dùng vitamin D3 hay kết_hợp giữa vitamin K2 và D3 ?",
        "response": "drug: vitamin D3, drug: vitamin K2, drug: D3"
    },
    {
        "question": "Vì sao phải thoa thuốc ghẻ toàn_bộ cơ_thể và thường_xuyên ?",
        "response": "drug: thuốc ghẻ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt và nổi mẩn ngứa điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Viêm tai giữa lâu ngày không khỏi điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Ung_thư vú có di_truyền từ mẹ sang con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Gây_tê ngoài màng_cứng trong lúc sinh còn đau không ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê ngoài màng_cứng"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ xuất_hiện dịch màu nâu : Có phải đã mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch màu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt lần đầu kéo_dài 14 ngày là dấu_hiệu của rối_loạn kinh_nguyệt tuổi dậy_thì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt lần đầu kéo_dài 14 ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt tuổi dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 1 tháng tuổi chưa rụng rốn , chảy dịch và hơi đỏ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa rụng rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi đỏ"
    },
    {
        "question": "Ho ra máu cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho ra máu"
    },
    {
        "question": "Bé bị viêm họng tái đi tái lại nhiều lần phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Thai lưu 8 tuần 5 ngày nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu"
    },
    {
        "question": "Khi khám sức_khoẻ cần lưu_ý gì để có kết_quả chính_xác ?",
        "response": "medical_procedure: khám sức_khoẻ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt 39 độ trong 2 ngày khi mọc răng , không kèm theo hiện_tượng gì có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Sau tai_nạn chân xuất_hiện lỗ nhỏ , chảy dịch có mùi hôi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chân xuất_hiện lỗ nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Sau áp lạnh lộ tuyến 1 tháng , quan_hệ ra máu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quan_hệ ra máu"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn phẫu_thuật điều_trị dứt_điểm co thắt tâm vị",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt tâm vị"
    },
    {
        "question": "Sau khi hút thai trứng nên kiêng ăn gì ?",
        "response": "medical_procedure: hút thai trứng"
    },
    {
        "question": "Hạn_chế hiện_tượng ngủ_ngáy , ngưng thở khi ngủ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ_ngáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngưng thở khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Bà bầu sau khi ăn cá_ngừ bị đau bụng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Ăn gì để trị mất_ngủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ dùng thuốc fucidin H trị chàm lâu_dài có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc fucidin H, SYMPTOM_AND_DISEASE: chàm"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh sau quan_hệ tình_dục không an_toàn liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Triệu_chứng thường gặp nhất của bệnh sỏi mật là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi mật"
    },
    {
        "question": "Thuốc_bổ xương khớp Glucosamine đối_tượng có_thể sử_dụng ?",
        "response": "drug: Thuốc_bổ xương khớp Glucosamine"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá chất trắng ở tiểu_não điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá chất trắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ mấy tháng ăn dặm bột mặn được ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục nhiều có bị u_nang buồng_trứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang buồng_trứng"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần 34 có_thể uống thuốc_bắc đông_y không ?",
        "response": "medical_procedure: Mang thai, drug: thuốc_bắc đông_y"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị rụng tóc và quấy khóc ban_đêm cần bổ_sung chất gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu vùng kín ngoài chu_kỳ kinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu vùng kín ngoài chu_kỳ kinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị thận ứ nước độ 3 ở trẻ_em như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận ứ nước"
    },
    {
        "question": "Làm_việc trên máy_tính bị nhức mắt , đau_đầu nên khám chuyên_khoa gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Thuốc hướng thần có ảnh_hưởng đến quá_trình gây_mê chọc hút trứng không ?",
        "response": "drug: Thuốc hướng thần, medical_procedure: gây_mê chọc hút trứng"
    },
    {
        "question": "Kết_quả men gan GPT 69,76 liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan GPT"
    },
    {
        "question": "Trẻ tổn_thương giác_mạc bẩm_sinh cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương giác_mạc bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều sau sinh , tiểu_cầu thấp có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_cầu thấp"
    },
    {
        "question": "Đau khớp ngón tay , cảm_giác có sạn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau khớp ngón tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác có sạn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Huyết_quản có nghĩa là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_quản"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị bệnh thoái_hoá cơ tuỷ do mất đoạn gen không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá cơ tuỷ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất đoạn gen"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm vắc-xin phế cầu bị sốt nhưng không uống được thuốc cần phải xử_trí thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin phế cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Ấu_trùng trùng sán lợn , giun_dẹp bị tiêu_diệt ở nhiệt_độ bao_nhiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ấu_trùng trùng sán lợn, SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_dẹp"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu nhiều vị_trí là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu nhiều vị_trí"
    },
    {
        "question": "Ngủ không sâu giấc , tỉnh_giấc không ngủ lại được là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , quấy khóc , hay trở_mình là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay trở_mình"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt siêu_vi có dùng kháng_sinh được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt siêu_vi, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Lịch tiêm_chủng cho trẻ dưới 6 tháng tuổi như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm_chủng"
    },
    {
        "question": "Đeo kính_cận nhìn ngang thấy hình_ảnh phía sau phản lên mặt kính có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bé bị sổ_mũi , nôn ói , và đi phân_xanh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ , tê mỏi tay_chân , người uể_oải cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê mỏi tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: người uể_oải"
    },
    {
        "question": "Mỏi vùng bẹn sau phẫu_thuật cổ xương đùi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi vùng bẹn, medical_procedure: phẫu_thuật cổ xương đùi"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu gót chân thiếu men G6PD nguy_cơ cao là gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, drug: men G6PD"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị chảy_máu nhiều khi rơ lưỡi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu nhiều khi rơ lưỡi"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm Albumin cao nên ăn_uống thế_nào cho hợp_lý ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm Albumin cao"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau khi uống thuốc tránh thai 2 tiếng mà không sử_dụng biện_pháp liệu có_thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Tiêm mũi 2 viêm não Nhật_Bản cách mũi 1 hai tháng có còn tác_dụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "U tuyến_giáp ác_tính có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_giáp ác_tính"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục bệnh cườm nước_mắt như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cườm nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , chóng_mặt có phải triệu_chứng bệnh thiếu máu não và rối_loạn tiền_đình ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu não, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên sườn , cơ_thể mệt_mỏi , miệng đắng là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên sườn, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: miệng đắng"
    },
    {
        "question": "Khả_năng lây_nhiễm HIV khi quan_hệ tình_dục có cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Thế_nào là tăng men gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng men gan"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm thai có gây hại cho mẹ và thai_nhi hay không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vì sao bị ngộ_độc thực_phẩm uống thuốc nhưng vẫn còn đau bụng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thực_phẩm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu cứ ăn là nôn liệu có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mẹ bầu cứ ăn là nôn"
    },
    {
        "question": "Triệt lông tuần 14 và 19 thai kỳ có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Triệt lông"
    },
    {
        "question": "Chụp_MRI có tiêm thuốc cản_quang khi mang thai liệu có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp_MRI, medical_procedure: tiêm, drug: thuốc cản_quang, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HIV",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau quan_hệ tình_dục là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi hay chảy_máu cam nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể tập đi sau phẫu_thuật gãy xương đùi ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương đùi"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức đầu , khó ngủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 10 tháng đã xuất_hiện kinh trở_lại và quan_hệ không an_toàn có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện kinh, medical_procedure: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tê ngón tay kéo_dài sau khi tiêm thuốc tê là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê ngón tay kéo_dài, medical_procedure: tiêm thuốc tê"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị bại não thể nhẽo có ghép tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não thể nhẽo, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng sốt cao thường co_giật nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng , màu vàng , mùi chua sau khi mẹ uống trà kích sữa có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi chua"
    },
    {
        "question": "Mặt mất cân_đối sau tai_nạn là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mặt mất cân_đối"
    },
    {
        "question": "Mang thai lần 3 sau sinh mổ 18 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Người 70 tuổi một bên tay không nắm chắc được đồ_vật có phải tai_biến không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: một bên tay không nắm chắc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Men gan tăng có tiêm phòng viêm gan B được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan tăng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Phải làm gì khi bị trào ngược dạ_dày thực_quản gây khó thở ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài nhiều lần trong ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi , ngạt_mũi có phải triệu_chứng bệnh viêm đường hô_hấp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Đã điều_trị viêm da cơ_địa nhưng không khỏi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da cơ_địa"
    },
    {
        "question": "Bé đại_tiện ít hơn trước , phân màu vàng đậm liệu có phải là bị táo_bón không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân màu vàng đậm, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Có‌ ‌thể‌ ‌phẫu‌ ‌thuật‌ ‌thay‌ ‌lại‌ ‌khớp‌ ‌gối‌ ‌ở‌ ‌Vinmec‌ ‌ngay‌ ‌không ?",
        "response": "medical_procedure: ‌phẫu‌ ‌thuật‌, medical_procedure: ‌thay‌ ‌lại‌ ‌khớp‌ ‌gối‌"
    },
    {
        "question": "Gãy xương sườn số 5 nên nằm tư_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương sườn số 5"
    },
    {
        "question": "Điều_trị nám da sau sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nám da"
    },
    {
        "question": "Lỡ ăn sáng rồi có nên dùng que thử thai không ?",
        "response": "medical_procedure: que thử thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân_xanh có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Kết_quả điện di huyết_sắc_tố cảnh_báo mang gen bệnh thalassemia",
        "response": "medical_procedure: điện di huyết_sắc_tố, SYMPTOM_AND_DISEASE: thalassemia"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị còi_xương thì cần bổ_sung những gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: còi_xương"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật u tuyến_yên có cần kiêng ăn đạm không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Cắt bỏ tuỵ phải phụ_thuộc vào Insulin cả đời ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bỏ tuỵ, drug: Insulin"
    },
    {
        "question": "Trẻ sau 2 tuổi cần tiêm phòng những mũi vắc-xin nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Đau bụng trên rốn bên phải liên_quan đến bộ_phận nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên trái , gần xoáy tóc cảnh_báo dấu_hiệu gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị huyết khối tĩnh_mạch sâu bằng thuốc liệu có thuyên_giảm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết khối tĩnh_mạch sâu"
    },
    {
        "question": "Bé xì hơi nhiều , không tự đi_đại_tiện được là tình_trạng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi nhiều"
    },
    {
        "question": "Trẻ mới sinh mắc u tế_bào mầm có khả_năng chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u tế_bào mầm"
    },
    {
        "question": "Đổ nhiều mồ_hôi vùng đầu , sờ trán nóng vào buổi sáng và tê chân là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mồ_hôi vùng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: trán nóng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân"
    },
    {
        "question": "Tiếp_xúc với kim tiêm không rõ nguồn_gốc có bị nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Vô kinh khi cấy que tránh thai có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vô kinh, medical_procedure: cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Phù tay , chân ở tháng thứ 4 thai kỳ liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phù tay , chân"
    },
    {
        "question": "Số_lượng hồng_cầu cao kèm khó thở có nguy_cơ mắc bệnh đa hồng_cầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Số_lượng hồng_cầu cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đa hồng_cầu"
    },
    {
        "question": "Ho kèm ngứa cổ_họng , mệt_mỏi , sốt nhưng không tiếp_xúc nguồn bệnh liệu có nguy_cơ nhiễm Covid-19 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Đau mắt đỏ kéo màng nhức mắt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mắt đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: kéo màng nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Có nên chụp CT để tìm nguyên_nhân đau_đầu , ù tai , căng_thẳng không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng"
    },
    {
        "question": "Sảy thai 2 lần muốn có_thai lại cần chuẩn_bị những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sảy thai 2 lần"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Glucose bao_nhiêu là bị tiểu_đường thai kỳ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường thai kỳ"
    },
    {
        "question": "Bệnh lậu có nguy_cơ tái_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh lậu"
    },
    {
        "question": "Mắc thuỷ_đậu kèm sốt nhẹ có nên tắm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Nhiễm HPV : Phương_pháp điều_trị nào tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HPV"
    },
    {
        "question": "Ngứa rát âm_đạo , chảy_máu vùng kín bất_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa rát âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu vùng kín"
    },
    {
        "question": "Đau rát họng , ho có đờm , tắt tiếng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tắt tiếng"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi tuần thứ 17 xuất_hiện nang bên não thất trái có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nang bên não thất trái"
    },
    {
        "question": "Chứng rối_loạn sinh tuỷ có chữa được không cần truyền máu liên_tục hay như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn sinh tuỷ, medical_procedure: truyền máu"
    },
    {
        "question": "Có nên bổ_sung D3K2 dài ngày không ?",
        "response": "drug: D3K2"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ bú hay nôn trớ , tiêu_chảy , chướng bụng do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị bệnh xẹp mắc xương_sống ở người già",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh xẹp mắc xương_sống"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ bị sa trực_tràng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cuống rốn rụng có mùi hôi , mủ vàng chăm_sóc thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cuống rốn rụng có mùi hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mủ vàng"
    },
    {
        "question": "Có nên uống vỉ thứ 2 thuốc tránh thai hàng ngày khi chưa hết kinh không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai hàng"
    },
    {
        "question": "Thắc_mắc về kích_thước vòng đầu của trẻ 31 tháng",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Vì sao lại có lông_mi bạc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lông_mi bạc"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 31 tuần 6 ngày cân nặng 1.8 kg có đạt không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau vùng bụng_dưới bên phải là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi giật_mình , khóc toáng khi ngủ dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc toáng"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp hạ cholesterol hiện_nay là gì ?",
        "response": "medical_procedure: hạ cholesterol"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 50 ngày trẻ bị rốn lồi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn lồi"
    },
    {
        "question": "Ra máu khi mang thai tháng đầu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ khó thở , bú ngắt_quãng và ho là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ngắt_quãng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Nổi ngứa khắp người thành từng mảng là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi ngứa khắp người thành từng mảng"
    },
    {
        "question": "Có_thể đổi phác_đồ tiêm cho trẻ hơn 1 tuổi và đã tiêm 2 mũi phế cầu ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ lần 2 ở tuần 39 có cần kiểm_tra độ xoá mở cổ tử_cung mới được mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xoá mở cổ tử_cung, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật dạ_dày cần nằm hồi_sức bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bé bị sốt mắt đổ ghèn , chảy nước_mắt phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt đổ ghèn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Bé không ho hay ngạt_mũi nhưng bị sốt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị tiền_đình có kết_quả xét_nghiệm máu vượt mức quy_định có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiền_đình, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị nhồi máu não hiệu_quả là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm họng 20 ngày nhưng không đỡ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Mắc tiểu_đường tuýp 2 có mổ ống cổ_tay được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, medical_procedure: mổ ống cổ_tay"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng chóng_mặt , tim đập nhanh khi mất_ngủ kéo_dài có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày vào thời_điểm nào hiệu_quả ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm HBE 0,062 COL có ý_nghĩa gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Bị viêm gan B có nguy_cơ nhiễm viêm gan A , C , D và E không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan A , C , D và E"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng của huyết_thanh kháng_viêm gan B kéo_dài bao_lâu ?",
        "response": "drug: huyết_thanh kháng_viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé hơn 1 tháng tuổi bú mẹ hoàn_toàn nhưng 1 tuần mới đi_ngoài 1 lần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài 1 lần"
    },
    {
        "question": "Bé trai 6 tuổi đại_tiện lẫn máu tươi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện lẫn máu tươi"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để chữa được chứng ù tai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tháng chưa mọc răng kèm dấu_hiệu đi_ngoài có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "U máu trên mặt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U máu"
    },
    {
        "question": "Bệnh quai_bị có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Bé khó ngủ về đêm , thường tỉnh_giấc có phải do thiếu canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Viêm dạ_dày và u dưới niêm_mạc phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: u dưới niêm_mạc"
    },
    {
        "question": "Điều_trị cơ_thắt thực_quản dưới bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thắt thực_quản dưới"
    },
    {
        "question": "Chân bị ra mồ_hôi cần khắc_phục như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân bị ra mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị giãn đài bể thận khi nào phẫu_thuật được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài, SYMPTOM_AND_DISEASE: bể thận, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu nhức 2 bên thái_dương là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức 2 bên thái_dương"
    },
    {
        "question": "Đau bụng từng cơn khi mang thai 3 tháng liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chuẩn nào chẩn_đoán tiểu_đường thai kỳ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường thai kỳ"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau sinh thường có ảnh_hưởng gì không và nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu sau sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ rụng rốn 15 ngày nhưng vẫn ướt không khô thì phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn 15 ngày nhưng vẫn ướt không khô"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi có nguy_cơ mắc HP dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HP dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bị viêm túi_mật , viêm gan B và vàng da tăng bilirubin cao phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm túi_mật, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng bilirubin cao"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện các giọt trắng ở quần sau khi ngủ dậy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giọt trắng ở quần sau"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nổi nốt đỏ sau khi dùng sữa công_thức",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi nốt đỏ"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới rốn mỗi khi vận_động là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới rốn mỗi khi vận_động"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ kèm hụt hơi là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi"
    },
    {
        "question": "Nên uống thuốc và kết_hợp vận_động thế_nào để giúp phục_hồi chức_năng vận_động , ngôn_ngữ sau đột_quỵ não ?",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ não"
    },
    {
        "question": "Ngứa họng , ho nhiều , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực và vai phải , thở hụt hơi , khó thở là dấu_hiệu bệnh gì có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực và vai phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở hụt hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Thế_nào là đi_ngoài ra phân hình lá lúa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra phân hình lá lúa"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị bệnh thiếu men G6PD có uống vitamin LineaBon D3 và K2 được không ?",
        "response": "drug: vitamin LineaBon D3 và K2"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tuổi bị bệnh Glocom , nhãn áp 55 điều_trị như_thế_nào và ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Glocom, SYMPTOM_AND_DISEASE: Glocom, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhãn áp 55"
    },
    {
        "question": "Nổi u cục cứng gần xương_quai_xanh dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u cục cứng"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để khoan đinh trên hàm ra được dễ_dàng và nhanh nhất ?",
        "response": "medical_procedure: khoan đinh"
    },
    {
        "question": "Chất heroin tồn_tại trong cơ_thể mấy ngày ?",
        "response": "drug: Chất heroin"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau chu_kỳ kinh 10 ngày có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị loét dạ_dày vi_khuẩn HP có nên ăn kim chi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loét dạ_dày vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Hơn 1 tháng bé không lên_cân là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không lên_cân"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi nhưng vẫn tè dầm ban_đêm là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tè dầm"
    },
    {
        "question": "Kết_quả điện_tâm_đồ bị ảnh_hưởng bởi những yếu_tố nào ?",
        "response": "medical_procedure: điện_tâm_đồ"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ mọc răng bị sưng đau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng bị sưng đau"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng Vitamin_D với trẻ sơ_sinh",
        "response": "drug: Vitamin_D"
    },
    {
        "question": "Tóc nhiều gàu , rụng nhiều , gãi chảy_máu có phải nấm da đầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tóc nhiều gàu, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãi chảy_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm da đầu"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 12 ngày thường sốt cao , ra máu có phải dấu_hiệu băng_huyết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: băng_huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh từ mẹ nhiễm viêm gan B đã được tiêm ngừa có nguy_cơ lây_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm ngừa"
    },
    {
        "question": "Trẻ 27 tháng tuổi có nên nạo VA và cắt Amidan hay không ?",
        "response": "medical_procedure: nạo VA, medical_procedure: cắt Amidan"
    },
    {
        "question": "Sưng mí mắt kèm phù chân và tay nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng mí mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: phù chân và tay"
    },
    {
        "question": "Bé đi phân vàng kèm lổm_nhổm màu đen có bị bệnh về đường ruột không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng kèm lổm_nhổm màu đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về đường ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt 38 độ có nên cho uống thuốc hạ sốt không ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Vì sao bị nổi mụn nước trong miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn nước"
    },
    {
        "question": "Sau mổ giãn tĩnh_mạch thừng tinh 1 bên bìu sưng to có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Khả_năng hồi_phục sau phẫu_thuật điều_trị glocom có cao không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: glocom"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh u máu gan có hay gặp không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu gan"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , đau_đầu , ù tai cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương dây_chằng gối khi chơi thể_thao",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương dây_chằng gối"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm phổi nặng có lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Nhói đau bụng bên trái , bụng đôi_khi nóng chuyển lạnh có phải phình động_mạch chủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng đôi_khi nóng chuyển lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi có nên dùng DHA và Vitamin D3 ?",
        "response": "drug: DHA, drug: Vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Mang thai 28 tuần bị hồi_hộp , khó thở có phải bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Chụp X-quang nhiều lần có gây nguy_hiểm cho trẻ không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-quang"
    },
    {
        "question": "Đau họng có phải triệu_chứng của trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi có phân trong đại_tràng có nên bơm thuốc microclismi liên_tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân trong đại_tràng, medical_procedure: bơm thuốc microclismi"
    },
    {
        "question": "Nên thực_hiện nội_soi đại_tràng thường hay gây_mê ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi đại_tràng, medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực khi hít sâu kèm sốt nhẹ về chiều , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quanh rốn ban_đêm và sáng sớm là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng quanh rốn ban_đêm và sáng sớm"
    },
    {
        "question": "Sản dịch không ngừng sau 2 tháng sinh có bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sản dịch không ngừng"
    },
    {
        "question": "Người mắc túi_mật polyp 3mm nên dùng thuốc gì điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: túi_mật polyp 3mm"
    },
    {
        "question": "Đặt_vòng tránh thai có ảnh_hưởng gì đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tìm_hiểu phương_pháp điều_trị táo_bón và trĩ nội độ 1",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội độ 1"
    },
    {
        "question": "Đau bụng kèm đi_tiêu phân sống là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiêu phân sống"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin HPV phòng ung_thư cổ tử_cung có mấy kháng_nguyên ?",
        "response": "drug: Vắc-xin HPV, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Sỏi tiết_niệu có kích_thước lớn có để lại biến_chứng nguy_hiểm gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Sốt lâu ngày , hay mệt và nôn ói nhiều có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay mệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị bệnh bàng_quang tăng hoạt",
        "response": "medical_procedure: phương_pháp điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh bàng_quang tăng hoạt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng ho nhiều đờm , chảy nước_mũi nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Thóp em bé sinh ra đã đầy liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thóp em bé sinh ra đã đầy"
    },
    {
        "question": "Đau tức bụng trên rốn khi ăn sáng muộn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức bụng"
    },
    {
        "question": "Nuốt nghẹn sau phẫu_thuật co thắt tâm vị bằng phương_pháp Heller có mổ lại được không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt tâm vị, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Dị_tật nang tuyến phổi bẩm_sinh nếu phẫu_thuật có khỏi và ảnh_hưởng tới trẻ sau_này không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_tật nang tuyến phổi bẩm_sinh, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Người bị Thalassemia nên dùng vitamin và dinh_dưỡng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thalassemia, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Loại thuốc nào dùng để điều_trị đái_tháo_đường type 1 tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường type 1"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để con đi tiêm không đau không khóc nhè ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Có_thể sử_dụng ống bơm trực_tràng điều_trị táo_bón khi đang cho con bú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng bị bẹp đầu , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bẹp đầu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bị nổi mẩn ngứa khi mang thai điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Thuốc Meflavon_Rutin 500 có tác_dụng tăng sức đề_kháng không ?",
        "response": "drug: Thuốc Meflavon_Rutin 500"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 7 tháng chưa có kinh_nguyệt trở_lại có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau sinh 7 tháng chưa có kinh_nguyệt trở_lại"
    },
    {
        "question": "Hạch ở họng liệu có phải là dấu_hiệu ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch ở họng liệu có phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Trẻ 17 tháng bị sốt xong nổi ban khắp người là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng thường mút tay và bỏ bú mẹ nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thường mút tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ bú mẹ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi chưa nói được nhiều có nên phẫu_thuật cắt thắng lưỡi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa nói được nhiều, medical_procedure: phẫu_thuật cắt thắng lưỡi"
    },
    {
        "question": "Vì sao kết_quả xét_nghiệm bạch_cầu âm_tính khi có vết ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đau_đầu , sốt không nôn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng tuổi cứ đi_tiểu là khóc , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu là khóc"
    },
    {
        "question": "Tại_sao ở răng đều có đường_thẳng giống vết nứt bên trong ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hôn_mê do biến_chứng tiểu_đường , nhịp tim , đường_huyết ổn_định có khả_năng tỉnh lại và điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôn_mê, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_chứng tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Bé bắt_đầu ăn dặm có dấu_hiệu đại_tiện phân khô là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện phân khô"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh ngoài có nguy_cơ mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy_giảm trí_nhớ do tổn_thương não được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương não"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị mất_ngủ mãn_tính hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Xác_định rối_loạn nhịp tim",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn nhịp tim"
    },
    {
        "question": "Thường khó thở , khó nuốt và mắc bệnh dạ_dày uống thuốc không đỡ nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Kết_quả dung_nạp đường thai kỳ vượt ngưỡng cho_phép phải làm_sao ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng xảy ra khi truyền nhầm nhóm máu là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị tiểu nhiều lần , tiểu khó , tiểu không hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu khó, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu không hết"
    },
    {
        "question": "Trẻ 30 tháng tuổi bị viêm tai giữa có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Tôi hay bị chướng bụng , đầy hơi , thỉnh_thoảng hay bị nôn / nôn khan , xin bác_sĩ tư_vấn giúp tôi ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn khan"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài nhiều lần , phân vàng có mùi tanh và sốt nhẹ là dấu_hiệu bệnh tiêu_chảy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân vàng có mùi tanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tuổi bị viêm amidan điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phụ_nữ mang thai nên tiêm vắc-xin khi nào và tiêm mấy mũi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Barrett thực_quản chuyển sang ung_thư thực_quản có nhanh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Barrett thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư thực_quản"
    },
    {
        "question": "Những triệu_chứng hay gặp của bệnh ung_thư tuyến_tiền_liệt là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Ho nhiều , buồn_nôn , trào ngược là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược"
    },
    {
        "question": "Bại não có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bại não"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi sốt nhẹ là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhiễm giun_kim tái đi tái lại nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị mà huyết_áp tâm trương vẫn > 90 mmHg có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc bệnh gì khi bị ho , sốt và chảy nước_mũi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Tai sưng đau lan ra vành tai và hàm có phải viêm tai ngoài không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai sưng đau lan ra vành tai và hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai ngoài"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_tương cao và chất đạm cao là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_tương cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: chất đạm cao"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy nên uống nước trái_cây gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Hít phải thuỷ_ngân có gây hại hay tử_vong không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hít phải thuỷ_ngân"
    },
    {
        "question": "Viêm cầu thận cấp có gây ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm cầu thận cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "14 tuổi bị trễ kinh 1 tháng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuần tuổi vàng da có liên_quan đến viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé bị thuỷ_đậu có nên cho uống kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Hẹp cầu cơ_động mạch vành , huyết_áp_thấp sử_dụng thuốc chữa huyết_áp_cao có đúng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cầu cơ_động mạch vành, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_cao"
    },
    {
        "question": "Sau 5 ngày bị chó cắn có_thể tiêm huyết_thanh kháng dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tăng_sản thượng_thận bẩm_sinh da bị sạm đen , phải làm_sao ?",
        "response": "drug: thuốc tăng_sản thượng_thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: da bị sạm đen"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non 29 tuần có áp_dụng được phương_pháp bơm Surfactant không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, medical_procedure: bơm Surfactant"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 1 tháng tuổi còn tiêm vắc-xin lao được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm vắc-xin, drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi bị ho có uống thuốc_nam được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, drug: thuốc_nam"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 3 tuổi nói_lắp có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nói_lắp"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để vượt qua bệnh trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ simh 23 ngày tuổi ho nhiều , hay bị sặc sữa là tình_trạng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HBsAg dương_tính 66.4 có phải bị viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Khó thở , cơ_thể mệt_mỏi , đau mạn sườn dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mạn sườn"
    },
    {
        "question": "Bé ho nhiều , khò_khè , chảy nước_mũi có cần uống kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Vì sao sau tháo bột vẫn bị đi tập_tễnh ?",
        "response": "medical_procedure: tháo bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi tập_tễnh"
    },
    {
        "question": "Ngoài nội_soi có_thể dùng cách nào để xét_nghiệm lao_phổi không ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi, medical_procedure: xét_nghiệm, medical_procedure: xét_nghiệm lao_phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Bao_lâu sau khi nghi nhiễm HIV nên đi xét_nghiệm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc gì để chữa viêm chân lông sưng to ?",
        "response": "medical_procedure: Uống thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm chân lông sưng to"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị thiếu men G6DP cần kiêng những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu men G6DP"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp của người bình_thường là bao_nhiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu khi vận_động vùng đầu là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Khớp cắn hở sau khi bọc răng sứ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khớp cắn hở sau, medical_procedure: bọc răng sứ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị mào vách ngăn mũi hiệu_quả",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mào vách ngăn mũi"
    },
    {
        "question": "23 tuổi chưa dậy_thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 23 tuổi chưa dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Nên dùng thuốc điều_trị nhiễm giun lươn và ngứa loại nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm giun lươn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Nội_soi ruột và dạ_dày có nhiều dịch là sao ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi ruột và dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều dịch"
    },
    {
        "question": "Các giải_pháp khắc_phục tóc bạc tuổi 30",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tóc bạc"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim nhanh sau khi ngủ dậy là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim nhanh"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , khó đi_ngoài sau sinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sún răng và ố vàng cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ bị sún răng và ố vàng"
    },
    {
        "question": "Đốt hạt có trị khỏi hoàn_toàn viêm họng hạt Amidan không ?",
        "response": "medical_procedure: Đốt hạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng hạt Amidan"
    },
    {
        "question": "Ra ít máu sau sinh 2 tháng liệu có phải kinh_nguyệt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra ít máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Có vấn_đề về não nên đi khám những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vấn_đề về não"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm dạ_dày HP ( + ) trong bao_lâu thì ngừng hẳn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày HP ( + )"
    },
    {
        "question": "Thông_tin về tế_bào gốc ở Vinmec có được bảo_mật không ?",
        "response": "medical_procedure: tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Ngủ kém , lạnh ở tay và chân lúc ngủ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạnh ở tay và chân lúc ngủ"
    },
    {
        "question": "Tiết dịch vàng ở_vú trong thời_kỳ mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiết dịch vàng ở_vú trong thời_kỳ mang thai"
    },
    {
        "question": "Nằm ngửa bị khó thở , nghẹn dưới cổ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn dưới cổ"
    },
    {
        "question": "Mang thai 3 tháng đầu bị đau răng có nên dùng thuốc giảm đau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng, drug: thuốc giảm đau"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tần_suất thực_hiện nội_soi là bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi"
    },
    {
        "question": "Người_lớn có_thể tiêm vắc-xin gì ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ sơ_sinh chảy nước , có mùi có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rốn trẻ sơ_sinh chảy nước"
    },
    {
        "question": "Bị dị_ứng khi uống thuốc nên làm xét_nghiệm nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm amidan , ra mồ_hôi đầu nhiều phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi đầu"
    },
    {
        "question": "Bà bầu có nên uống tinh_dầu hoa anh thảo kết_hợp với vitamin E , dầu_cá , canxi và vitamin tổng_hợp không ?",
        "response": "drug: tinh_dầu hoa anh thảo, drug: vitamin E"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay nôn trớ khi mọc răng_sữa có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Người_bệnh suy thận mãn cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận mãn"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc nhỏ mắt Polymax không khỏi , suy_giảm thị_lực phải làm_sao ?",
        "response": "drug: thuốc nhỏ mắt Polymax, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm thị_lực"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở nách không rõ nguyên_nhân",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở nách"
    },
    {
        "question": "Khoảng_cách tối_đa giữa 2 mũi vắc-xin HPV là bao_lâu ?",
        "response": "drug: vắc-xin HPV"
    },
    {
        "question": "Có_thể mổ mắt lác lần 2 không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ mắt lác"
    },
    {
        "question": "Tán sỏi thận qua da bằng ống soi mềm áp_dụng trong trường_hợp nào ?",
        "response": "medical_procedure: Tán, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Tiêm thuốc cản_quang trong chụp CT có bị giảm tuổi_thọ không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm màng não điều_trị bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Sau nạo_phá thai cần uống kháng_sinh gì và tái khám sau bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: nạo_phá thai, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Tiêm viêm gan B ở Nhật_Bản , chuyển sang tiêm tại Việt_Nam có được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Bị sốt_xuất_huyết , tiểu_cầu giảm 17000 có cần truyền tiểu_cầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_cầu giảm, medical_procedure: truyền tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ nôn trớ nhiều uống thuốc điều_trị có tác_dụng phụ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Chạy thận nhân_tạo có gây ra thiếu máu tán huyết không ?",
        "response": "medical_procedure: thận nhân_tạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu tán huyết"
    },
    {
        "question": "Dương_tính vi_khuẩn HP dạ_dày điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_tính vi_khuẩn HP dạ_dày"
    },
    {
        "question": "2 bên cằm không đều nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 2 bên cằm không đều"
    },
    {
        "question": "Nên khám ở đâu khi bị hôi miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng"
    },
    {
        "question": "U tuyến_giáp có được uống herbalife không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_giáp, drug: herbalife"
    },
    {
        "question": "Thành_phần , liều dùng thuốc_tẩy giun Compantrin",
        "response": "drug: thuốc_tẩy giun Compantrin"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng đau bụng trên rốn và đau âm_ỉ kéo_dài là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng trên rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau âm_ỉ kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để giảm hiện_tượng rướn người ở trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rướn người"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng mọc nhiều nhọt trên đầu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc nhiều nhọt"
    },
    {
        "question": "Thuốc cân_bằng nội_tiết_tố có chữa được hôi nách không ?",
        "response": "drug: Thuốc cân_bằng nội_tiết_tố, SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi nách"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm virus HPV sùi mào_gà ở nam nên chọn phương_pháp nào để có kết_quả chính_xác ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm virus HPV sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị giun_kim , ngứa hậu_môn điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Xơ_gan giai_đoạn 4 có_thể điều_trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xơ_gan giai_đoạn 4"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi ăn sữa công_thức đi_ngoài không bình_thường là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài không bình_thường"
    },
    {
        "question": "Hết sản dịch lại ra nhầy trắng lẫn máu sau sinh là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hết sản dịch lại ra nhầy trắng lẫn máu"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật nội_soi khớp gối được tiến_hành như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật nội_soi khớp gối"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Globulin bất_thường cảnh_báo điều gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị điện giật nhẹ gây bong da ngoài có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bong da ngoài"
    },
    {
        "question": "Có được uống L-lysine khi mắc bệnh cường_giáp ?",
        "response": "drug: L-lysine, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Người mắc viêm nấm âm_đạo nặng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm nấm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Muốn mang thai lần 3 sau 2 lần sinh mổ cần lưu_ý gì ?",
        "response": "medical_procedure: mang thai, medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Mơ , nghệ , mật_ong , ..",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mơ"
    },
    {
        "question": "Nổi dị_ứng sau khi uống thuốc giảm cân có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, drug: thuốc giảm cân"
    },
    {
        "question": "Sốt kéo_dài ở trẻ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị khi kết_quả xét_nghiệm Ferritin cao trên bình_thường : 417.93 ug / L",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Ferritin"
    },
    {
        "question": "Vết bớt sơ_sinh có tự mất đi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết bớt sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Bệnh trĩ nội ở giai_đoạn 2 , 3 điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng tuổi thở khò_khè , ho có đờm khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho có đờm"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi dị_tật tim nặng có chữa_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật tim nặng"
    },
    {
        "question": "Có_điều trị được bệnh mù_màu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mù_màu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tim bẩm_sinh còn ống động_mạch như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B cấp nên điều_trị thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B cấp"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , chóng_mặt , ù tai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm Vắc-xin Lao về bị mẩn đỏ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị đau dạ_dày có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đau_đầu , nhắm_mắt lại thấy chóng_mặt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Hết sưng , không sốt có được coi là khỏi bệnh quai_bị hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Người nhận ghép giác_mạc và người cho có cần chung nhóm máu không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Tinh_dịch bất_thường , tiểu buốt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_dịch bất_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt"
    },
    {
        "question": "Sau cắt Amidan 6 ngày khó ăn_uống cần đi khám không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt Amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ăn_uống"
    },
    {
        "question": "Kết_quả độ lọc cầu thận ở người có nguy_cơ mắc suy thận",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng tuổi bị viêm tai giữa có tiêm vắc-xin phế cầu được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn cóc trên da , đốt nhưng không hết nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn cóc, medical_procedure: đốt"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh xơ_gan cổ_trướng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh xơ_gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ_trướng"
    },
    {
        "question": "Bị ra mồ_hôi tay_chân nhiều có hiến máu được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra mồ_hôi tay_chân nhiều, medical_procedure: hiến máu"
    },
    {
        "question": "Bệnh động_kinh có nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Bệnh zona thần_kinh gây giật , đau_đầu và bắp_chân , tay có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu và bắp_chân , tay"
    },
    {
        "question": "Viêm tuỷ răng_hàm trên cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuỷ răng_hàm trên"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói tim , chóng_mặt sau khi hoạt_động mạnh có phải là dấu_hiệu của bệnh tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên mất_ngủ , suy_nghĩ và khóc nhiều , cảm_thấy áp_lực , ăn_uống không ổn_định có phải dấu_hiệu ban_đầu của trầm_cảm sau kết_hôn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_thấy áp_lực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_uống không ổn_định, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm sau kết_hôn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Điều_trị viêm tinh_hoàn đã hết khuẩn nhưng vẫn đau phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên nổi mẩn đỏ trên da là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "U_xơ tuyến vú điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_xơ tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay chảy_máu cam là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Chân_tay bị tê nhiều sau điều_trị xuất_huyết não , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân_tay bị tê nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ngực phải và giữa ngực là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ngực phải và giữa ngực"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm là 6.6 mol liệu có nguy_cơ mắc tiểu_đường hay không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ đi_đại_tiện phân lỏng kèm máu tươi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_đại_tiện phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm máu tươi"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện sỏi 4x8 mm nằm ở niệu_quản , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện sỏi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết 7.2 báo_hiệu bệnh gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bệnh neuron vận_động có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: neuron vận_động"
    },
    {
        "question": "Trẻ 23 ngày tuổi chỉ bị vàng da ở mặt có phải hiện_tượng sinh_lý bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da ở mặt"
    },
    {
        "question": "Xơ_hoá gan là như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xơ_hoá gan"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa khỏi viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm thận ở người đái_tháo_đường",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Que thử thai 2 vạch sau một tháng có kinh , tính ngày dự sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Que thử thai 2 vạch"
    },
    {
        "question": "Liều_lượng vitamin E cần dùng cho phụ_nữ 35 tuổi trước và sau khi mang thai",
        "response": "drug: vitamin E, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng lao cho trẻ sinh non",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ mắc bệnh viêm màng não có để lại di_chứng về sau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Bệnh giãn tĩnh_mạch màng_nhện có chữa khỏi hoàn_toàn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch màng_nhện"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng tuổi đi phân lỏng 10 lần / ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân lỏng 10 lần / ngày"
    },
    {
        "question": "Ê_ẩm thắt_lưng trái , tức bụng_dưới là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ê_ẩm thắt_lưng trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Người từng hút thai nên sử_dụng biện_pháp tránh thai nào an_toàn ?",
        "response": "medical_procedure: hút thai"
    },
    {
        "question": "Bị ra kinh có màu đen phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra kinh có màu đen"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị táo_bón kéo_dài là do đâu , có_thể chuyển thành mãn_tính không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Cẩn_trọng khi tự_ý sử_dụng thuốc kháng_sinh điều_trị ho , sốt và sổ_mũi ở trẻ nhỏ",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ ho kéo_dài khi vận_động là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Khó thở có phải là dấu_hiệu của bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Sau chuyển phôi có nên hạn_chế đi_lại không ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Bị nấm da có phải dấu_hiệu nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm da, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Có_thể nhỏ thuốc kháng_sinh điều_trị viêm ống tai cho trẻ sau khi tiêm vắc-xin không ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ống tai, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Sau sinh thấy sợi chỉ thừa vùng tầng sinh môn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sợi chỉ thừa vùng tầng sinh môn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên xuất_hiện triệu_chứng đau họng tức ngực , ho người mệt_mỏi dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: người mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm bệnh viêm họng mãn_tính",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Thỉnh_thoảng đau tinh_hoàn bên trái là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Vết_thương bị sưng và chảy_máu sau mổ trĩ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ trĩ"
    },
    {
        "question": "Đói bụng và đổ mồ_hôi sau khi dùng thuốc Glirit_DHG là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đói bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi, drug: thuốc Glirit_DHG"
    },
    {
        "question": "Đau bụng trên rốn , đi_ngoài phân nhão là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng trên rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhão"
    },
    {
        "question": "Cảm_thấy đau họng , hơi mệt_mỏi kèm buồn_nôn có phải do amidan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan"
    },
    {
        "question": "Các bệnh về phổi là nguyên_nhân gây ho kéo_dài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh được 50 ngày thường ít ngủ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít ngủ"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì để hết các vết sẹo do thuỷ_đậu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết sẹo, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Có cách nào điều_trị u đầu tuỵ tắc_nghẽn cho bệnh_nhân bị tràn dịch phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u đầu tuỵ tắc_nghẽn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch phổi"
    },
    {
        "question": "Buồn tiểu_liên tục nhưng mỗi lần rất ít , nước_tiểu nóng rát cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Buồn tiểu_liên tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu nóng rát"
    },
    {
        "question": "Viêm gan C là thể nhẹ hay nặng hơn viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan C, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Nang naboth có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang naboth"
    },
    {
        "question": "Mẹ uống Panadol_Extra , bé có bú được sữa mẹ không ?",
        "response": "drug: Panadol_Extra"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị trẻ bị táo_bón kéo_dài , uống thuốc không khỏi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ bị viêm loét toàn_bộ niêm dạ_dày kèm theo HP dương_tính",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ nhỏ bị viêm loét toàn_bộ niêm dạ_dày kèm theo HP dương_tính"
    },
    {
        "question": "Thai 36 tuần bị ra máu , cổ tử_cung mở 2 phân thì có_thể dưỡng_thai chờ đủ tháng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ tử_cung mở 2 phân"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi quan_hệ trong thai kỳ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Hội_chứng Brugada đã cấy máy ICD nhưng vẫn bị đánh_trống_ngực có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: cấy máy ICD, SYMPTOM_AND_DISEASE: đánh_trống_ngực"
    },
    {
        "question": "Người nhiễm HIV và viêm màng não do nấm nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị run chân_tay có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: run chân_tay"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị xơ phổi và xơ_cứng bì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_cứng bì"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số định_lượng máu thường thay_đổi có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chỉ_số định_lượng máu thường thay_đổi"
    },
    {
        "question": "Bệnh teo đường mật bẩm_sinh có_thể điều_trị ghép tế_bào gốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: teo đường mật bẩm_sinh, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp_cao , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp_cao"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn kết_quả xét_nghiệm Double test",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Double test"
    },
    {
        "question": "Từng bị viêm tuỵ cấp , làm thế_nào để không ảnh_hưởng đến thai kỳ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Kết_quả âm_tính sau tái khám khi bị men gan cao và HBsAg dương_tính là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: men gan cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: HBsAg"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Rối_loạn lo_âu , trầm_cảm , mất_ngủ cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn lo_âu, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Đau trước ngực và sau lưng là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau trước ngực và sau lưng"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh lúc ngủ có ảnh_hưởng tới sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh lúc ngủ"
    },
    {
        "question": "Ra dịch vàng và ngứa âm_đạo có phải nhiễm_bệnh phụ_khoa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_bệnh phụ_khoa"
    },
    {
        "question": "Sau xoắn polyp cổ tử_cung bị đau tử_cung có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xoắn polyp cổ tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi biếng ăn , thường_xuyên uống sữa công_thức có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc tay_chân miệng kèm tiêu_chảy , nổi ban nên chăm_sóc thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban"
    },
    {
        "question": "Cho trẻ ăn thử lòng_đỏ trứng gà trước khi tiêm phòng cúm như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng cúm"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn về kết_quả siêu_âm cổ và tuyến vú",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm cổ và tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Trẻ khó ngủ kéo_dài có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau nhiều sau khi nong bao quy đầu phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: nong bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Người đau tai có_thể chơi đàn Piano và Violin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng chảy_máu nhiều do trĩ bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Thở hụt hơi , khó thở là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở hụt hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Đau răng lan tới đầu sau khi nhổ răng_khôn là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau răng lan tới đầu, medical_procedure: nhổ răng_khôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân nhiều bọt có phải bị tiêu_chảy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhiều bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bệnh tai_biến mạch_máu não có_thể sử_dụng thuốc aspirin lâu_dài không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não, drug: thuốc aspirin"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc hạ sốt đút hậu_môn bao_lâu thì hạ sốt ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt đút hậu_môn, medical_procedure: hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Đã thay khớp háng bằng kim_loại có chụp MRI được không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp MRI"
    },
    {
        "question": "Chân_tay co_giật , sùi bọt mép là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân_tay co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi bọt mép"
    },
    {
        "question": "Dùng insulin thời_gian dài có hại cho sức_khoẻ mẹ và thai_nhi không ?",
        "response": "drug: insulin"
    },
    {
        "question": "17 tuổi bị cận 4.75 - 5.0 độ có_thể đi mổ mắt được chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cận, medical_procedure: mổ mắt"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm phòng vắc-xin dại 3 mũi nhưng xung_quanh vết chó cắn bị loang đỏ , không ngứa có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: loang đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ngứa"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm nào có_thể uống thuốc phát_triển chiều cao khi uống thuốc kháng_sinh ?",
        "response": "drug: thuốc phát_triển chiều cao, drug: uống thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có uống tinh_dầu hoa anh thảo được không ?",
        "response": "medical_procedure: uống tinh_dầu hoa anh thảo"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh , chảy_máu vùng kín đi siêu_âm chưa thấy thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu vùng kín, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục có_thai , có bị nhiễm viêm gan B và chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi xoang dịch chảy xuống họng gây ho nhiều , khó thở ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xoang dịch chảy xuống họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bệnh tay_chân miệng có mấy độ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc chống trầm_cảm 3 vòng có bị vô_sinh không ?",
        "response": "drug: thuốc chống trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên không ăn_uống được cần khám chuyên_khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ăn_uống được"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bướu nhân tuyến_giáp tại Vinmec",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu nhân tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Bệnh dái nước có triệu_chứng sốt cao_lâu ngày hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dái nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao_lâu ngày"
    },
    {
        "question": "Điều_trị xuất_tinh sớm do thủ_dâm quá_độ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rối_loạn tiền_đình",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Trẻ viêm đường hô_hấp trên uống thuốc không đỡ có nguy_hiểm và cần đến bệnh_viện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường hô_hấp trên"
    },
    {
        "question": "Có_thể phòng_tránh viêm gan B mà không tiêm phòng_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm phòng_không"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số TSH : 6,62 và A-TPO : 35.07 là mắc bệnh suy giáp hay cường_giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Máu bơm lên tim không đều cần làm thêm những xét_nghiệm nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Máu bơm lên tim không đều, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Bị nhồi máu não đã uống thuốc nhưng không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Trẻ khóc đêm , nôn trớ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Vì sao tiêm ngừa đầy_đủ mà vẫn mắc viêm gan B ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm ngừa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Đau ngực trái kèm nóng rát , khó thở có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Điều_trị táo_bón , chướng bụng kéo_dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Sau lưu thai thường cáu_gắt , mất_ngủ có phải dấu_hiệu trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 ngày tuổi vàng da có đáng lo là bao_lâu trẻ hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Nhiễm Rubella khi mang thai có ảnh_hưởng đến trẻ sau_này không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để phát_hiện ra bệnh Thalassemia ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thalassemia"
    },
    {
        "question": "Nuốt vướng ở cổ , có đờm mủ trong họng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt vướng ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm mủ trong họng"
    },
    {
        "question": "Chụp X-quang ngực khi mang thai liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-quang ngực"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên lo_lắng , sợ_hãi , cảm_thấy bất_an là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên lo_lắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ_hãi, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_thấy bất_an"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên ho gây choáng và sưng mắt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mắt"
    },
    {
        "question": "Nữ_giới 15 tuổi , đang trong giai_đoạn dậy_thì liệu có phát_triển chiều cao nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: phát_triển chiều cao"
    },
    {
        "question": "Mất tập_trung , mệt_mỏi , hoa mắt , chóng_mặt sau sinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Các triệu_chứng của thoát_vị đĩa_đệm cột_sống cổ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm cột_sống cổ"
    },
    {
        "question": "Mổ cột_sống sau bao_lâu có_thể mang thai ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ cột_sống, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực , nhịp tim chậm , choáng_váng là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim chậm, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng"
    },
    {
        "question": "Mang thai 7 tháng có xét_nghiệm nước_tiểu được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm điều_trị thoát_vị bẹn ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Nổi mẩn đỏ kèm khó thở do dị_ứng thuốc kháng_sinh có nên ngưng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Sốt và đau họng có phải dấu_hiệu cúm A ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A"
    },
    {
        "question": "Dương_vật khi cương có kích_thước 14cm liệu ngắn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật khi cương có kích_thước 14cm"
    },
    {
        "question": "Chướng bụng , buồn_nôn , chóng_mặt sau ốm phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Vì sao 1 tháng sau sinh vẫn đau xương_chậu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau xương_chậu"
    },
    {
        "question": "Đo tải lượng virus có đánh_giá kết_quả nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Đau thượng_vị kèm theo chán ăn có phải dấu_hiệu của ung_thư dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân và phương_pháp điều_trị bóc da 10 đầu ngón tay",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóc da 10 đầu ngón tay"
    },
    {
        "question": "Hở van hai lá nhẹ ( / 4 ) và hở van ba lá nhẹ ( / 4 ) là như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van hai lá nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van ba lá nhẹ"
    },
    {
        "question": "Thỉnh_thoảng bị chảy_máu cam phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ khi mang thai ở tuần thứ 5 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi chỉ gọi được bố , mẹ có phải chậm nói ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Tiêm mũi 2 viêm não Nhật_Bản cách mũi đầu 1 tháng còn hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tháng tuổi cần tiêm phòng mũi nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Vỡ nang trứng có nguy_hiểm không , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vỡ nang trứng"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh kèm hiện_tượng đau_nhói mỗi khi thở mạnh có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Sau nhổ răng số 8 có cần khâu lại huyệt nhổ răng ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng, medical_procedure: khâu lại huyệt nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng chưa được tiêm phòng có đáng lo_ngại không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Nhịp thở trẻ sơ_sinh khác_thường khi ngủ là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp thở trẻ sơ_sinh khác_thường khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt đau thắt_lưng là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thắt_lưng"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng tuổi đi_tiểu thường phải rặn có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé 4 tháng tuổi đi_tiểu thường phải rặn"
    },
    {
        "question": "Bé đang uống D3 có cần bổ_sung thêm canxi và Bio lysin không ?",
        "response": "drug: D3, drug: canxi, drug: Bio lysin"
    },
    {
        "question": "Suy giãn tĩnh_mạch nông nên mổ thế_nào là tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy giãn tĩnh_mạch nông, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Có nên nặn mủ khi bị viêm tai ngoài không ?",
        "response": "medical_procedure: nặn mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai ngoài"
    },
    {
        "question": "U mạch thể hang trong gan là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U mạch"
    },
    {
        "question": "Trước khi đi khám sức_khoẻ tổng_quát có cần nhịn ăn_không ?",
        "response": "medical_procedure: khám sức_khoẻ tổng_quát, medical_procedure: nhịn ăn_không"
    },
    {
        "question": "Vì sao không dùng chất gây nghiện kết_quả vẫn dương_tính ?",
        "response": "drug: chất gây nghiện"
    },
    {
        "question": "Điều_trị vết loét ở nướu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết loét ở nướu"
    },
    {
        "question": "Hẹp môn vị kèm theo nghẽn phổi mãn_tính có mổ nội_soi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp môn vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẽn phổi mãn_tính, medical_procedure: mổ nội_soi"
    },
    {
        "question": "Sa tử_cung có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sa tử_cung"
    },
    {
        "question": "20 tuổi có_thể tiêm phòng viêm B được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm B"
    },
    {
        "question": "Lo_âu , cáu_gắt , muốn ở một_mình là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lo_âu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: muốn ở một_mình"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , đau_đầu nên khám chuyên_khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, medical_procedure: khám"
    },
    {
        "question": "Có nên bổ_sung men vi_sinh hàng ngày cho trẻ sơ_sinh không ?",
        "response": "drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Tiểu_đường type 2 biến_chứng sưng tay_chân , nôn liệu chữa_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_đường type 2, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Nên dùng thuốc gì trong điều_trị hỗ_trợ tăng huyết_áp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt dấu_hiệu viêm phụ_khoa và dậy_thì ở trẻ 11 tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phụ_khoa, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Ngứa , loét dương_vật có phải do bệnh tiểu_đường type 2 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: loét dương_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tiểu_đường type 2"
    },
    {
        "question": "Viêm họng kéo_dài không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng"
    },
    {
        "question": "Nếu không được chữa_trị kịp_thời , bệnh_lý túi thừa đại_tràng sẽ gây ra biến_chứng gì , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý túi thừa đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Vì sao huyết_áp 170/100 , có lúc lên 190 đến 200 không có triệu_chứng gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ ít đi_ngoài , bụng to sau khi dùng sữa công_thức có ảnh_hưởng đến đường ruột ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng to"
    },
    {
        "question": "Hở van tim 2 lá cấp_độ 2/4 , ung_thư dạ_dày giai_đoạn 2 có nên mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van tim 2 lá cấp_độ 2/4, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày giai_đoạn 2"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng bất_thường khi bị thuỷ_đậu là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Các triệu_chứng của hở van tim sinh_lý ngày_một nhiều , tay_chân sưng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van tim sinh_lý, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân sưng"
    },
    {
        "question": "Ở độ tuổi nào cần thực_hiện định_kỳ khám sàng_lọc ung_thư cổ tử_cung ?",
        "response": "medical_procedure: khám sàng_lọc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ sơ_sinh sau khi rụng chảy nước mủ màu vàng và rỉ máu xử_lý và điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng chảy nước mủ màu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ máu"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân mẩn ngứa kéo_dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Dương_vật nổi mụn màu nâu đen có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật nổi mụn màu nâu đen"
    },
    {
        "question": "Thai nhau cài_răng_lược nên mổ ở tuần bao_nhiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai nhau cài_răng_lược, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Mụn nước nổi to lên sau khi bôi Rocimus điều_trị viêm da cơ_địa phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mụn nước nổi to, drug: Rocimus, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da cơ_địa"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi mới tiêm mũi đầu vắc-xin phế cầu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Uống_Elevit và Blackmore well gold cùng nhau có sao không ?",
        "response": "drug: Uống_Elevit, drug: Blackmore"
    },
    {
        "question": "Bị thoát_vị đĩa_đệm và thoái_hoá đốt_sống cổ có được làm_việc nặng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá đốt_sống cổ"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở nách , bẹn , dưới hàm nhưng không đau là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi mắc hạch bạch_huyết vùng cổ và tích dịch dưới da có nên bỏ thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch bạch_huyết vùng cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tích dịch dưới da"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi sỏi ống mật chủ gây biến_chứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi ống mật chủ gây biến_chứng"
    },
    {
        "question": "20 tuổi không ham_muốn chuyện giường chiếu , ngực và núm vú nhỏ đã dậy_thì chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ham_muốn chuyện giường chiếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngực và núm vú nhỏ"
    },
    {
        "question": "Dinh_dưỡng khi trẻ bị tiêu_chảy",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Nấc_cụt kéo_dài , tái đi tái lại uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nấc_cụt kéo_dài , tái đi tái lại, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ bên phải bụng , kèm theo đầy hơi , khó tiêu , đau hơn khi vận_động và lo_lắng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ bên phải bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau hơn khi vận_động, SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh đại_tràng thường_xuyên đi_đại_tiện và mất_ngủ nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ kèm triệu_chứng ho_khan cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan"
    },
    {
        "question": "Bị bại não 10 năm nên dùng thuốc gì để giảm cơn co cứng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Bỏ 7 viên thuốc tránh thai hàng ngày cuối_cùng có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nên khám ở đâu để khắc_phục tình_trạng đau nửa đầu bên phải ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Mang thai gần 4 tháng có dùng thuốc trị viêm lợi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai gần 4 tháng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lợi"
    },
    {
        "question": "Bé sốt nhẹ , hay nghiến răng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiến răng"
    },
    {
        "question": "Bị zona thần_kinh bôi Medskin_Clovir có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh, drug: Medskin_Clovir"
    },
    {
        "question": "Cách chăm_sóc phụ_nữ mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra ít có ảnh_hưởng đến việc mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra ít"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuần tuổi có nên vắt sữa ra bình cho con ăn ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tại_sao phì đại tiền_liệt_tuyến gây nhiễm_khuẩn đường tiết_niệu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phì đại tiền_liệt_tuyến"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tháng nhưng chưa mọc răng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Bị ho ra máu và khó thở kéo_dài cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức đầu_gối sau khi va_chạm có phải dấu_hiệu đứt dây_chằng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức đầu_gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: đứt dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa dứt_điểm chàm sữa ở trẻ 4 tháng tuổi bằng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chàm sữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi nong bao quy đầu nên làm gì để hết đau và vết_thương nhanh lành ?",
        "response": "medical_procedure: nong bao quy đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim tăng cao bất_thường có sao không và nên chữa_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim tăng cao"
    },
    {
        "question": "Viêm da cơ_địa xuất_hiện các mụn mủ và đau_nhức là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm da cơ_địa, SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Chi_phí , thời_gian khám bệnh theo bảo_hiểm tại Vinmec như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cổ_họng đau rát , không hát to được là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng đau rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: không hát to"
    },
    {
        "question": "Dạo gần đây , tôi cảm_thấy mình thỉnh_thoảng đau hậu_môn .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho trẻ bị u lympho hodgkin ác_tính",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u lympho hodgkin ác_tính"
    },
    {
        "question": "Đường_kính lưỡng đỉnh của thai_nhi tuần 24 là 57,2 mm có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Amidan sưng là tình_trạng của viêm Amidan hay bệnh da_liễu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Amidan sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm Amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh da_liễu"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu đỏ tươi lâu ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu đỏ tươi lâu ngày"
    },
    {
        "question": "Bệnh mắt xuất_huyết võng_mạc PCV có nên mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết võng_mạc PCV"
    },
    {
        "question": "Người có dấu_hiệu của bệnh bại não có thuốc để chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Thai 5 tuần , nhân xơ tử_cung 51*53 mm có nên giữ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhân xơ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tuổi bị nhiễm_trùng máu có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng máu"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu tiềm_ẩn gây trào ngược dạ_dày thực_quản",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm đường ruột có lớn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường ruột"
    },
    {
        "question": "Bé 16 tháng mới nói được ba , bà , gà liệu có phải chậm nói không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Người mắc rối_loạn tiền_đình nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Dùng vitamin D3 cho trẻ sơ_sinh có được không ?",
        "response": "drug: vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt thất_thường có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt thất_thường"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi sốt li_bì 4 ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt li_bì"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai loại 21 viên trước ngày thứ 8 chu_kỳ kinh có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_sắc_thể số 20 bị gãy , tách có ảnh_hưởng như_thế_nào đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_sắc_thể số 20 bị gãy , tách"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu hắt_hơi , chảy mũi , không ho , không sốt là cảm lạnh hay cảm cúm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm"
    },
    {
        "question": "Có phương_pháp nào điều_trị cho người bị liệt toàn_thân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị liệt toàn_thân"
    },
    {
        "question": "Dùng liệu_pháp tế_bào gốc để điều_trị tiểu_đường type 2 không ?",
        "response": "medical_procedure: liệu_pháp tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường type 2"
    },
    {
        "question": "Teo hai dây_thần_kinh thị_giác cần làm gì để cải_thiện được mắt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo hai dây_thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Sau khi mổ mắt vẫn thấy cộm , đỏ mắt và chảy nước_mắt có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Vướng họng , chảy nước_miếng khi ngủ có phải do co thắt thực_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vướng họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_miếng, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt thực_quản"
    },
    {
        "question": "Đau bụng dữ_dội quanh rốn là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng dữ_dội quanh rốn"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo , xét_nghiệm beta HCG không thấy thai có phải dấu_hiệu sảy thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, medical_procedure: xét_nghiệm beta HCG, SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Người tím_tái , chóng_mặt , cứng_cổ sau khi dẫm phải đinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tím_tái, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng_cổ"
    },
    {
        "question": "Sổ_mũi , hắt_hơi khi mang thai 6 tuần liệu có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Rãnh bao quy đầu nổi mạch cứng là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rãnh bao quy đầu nổi mạch cứng"
    },
    {
        "question": "Người tai_biến mạch_máu não khi nào di_chuyển đường xa được và bằng phương_tiện nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Bệnh nấm miệng tái_phát nhiều lần , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm miệng"
    },
    {
        "question": "Xoắn dương_vật có ảnh_hưởng về sau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xoắn dương_vật"
    },
    {
        "question": "Tiểu rát , ngứa ống dẫn tiểu là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa ống dẫn tiểu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm ruột đi_đại_tiện kèm máu và nước có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh khẩn_cấp sau quan_hệ có_thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Tẩy giun trước khi mang thai 3 tuần có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "medical_procedure: Tẩy giun, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bao_lâu sau quan_hệ tình_dục thì xét_nghiệm được viêm gan B ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Tử_cung nhỏ có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung nhỏ"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi nhiều ngày không đại_tiện được phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều ngày không đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Trẻ chỉ uống vắc-xin ngừa Rotavirus 1 lần có hiệu_quả phòng_bệnh không ?",
        "response": "medical_procedure: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: Rotavirus"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết có được truyền nước không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết, medical_procedure: truyền nước"
    },
    {
        "question": "Cách tính tuổi thai chính_xác nhất là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Điều_trị nhiễm sán chó như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm sán chó"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp sau 2 tuần quan_hệ không an_toàn có còn tác_dụng ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Bé sinh non tuần thứ 35 có nên tiêm mũi phế cầu không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau khớp vai sau khi chơi cầu_lông một thời_gian dài không khỏi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau khớp vai"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới rốn , đi phân lỏng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Đau mắt kèm chảy nước_mắt lâu ngày có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ 16 tháng tuổi tiểu són ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu són"
    },
    {
        "question": "Viêm hạch mạn_tính phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm hạch mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng co cứng người khi đổi tư_thế nằm có mắc bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co cứng người"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần trong ngày cần làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu"
    },
    {
        "question": "Khó thở , co thắt ngực , hồi_hộp tim đập nhanh và mạnh có phải dấu bệnh bệnh tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp tim đập nhanh và mạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Chảy_máu âm_đạo khi mang thai liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Nhỏ nhầm thuốc Denicol vào mũi bé có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc Denicol"
    },
    {
        "question": "Lưu_ý khi phẫu_thuật đục thuỷ_tinh_thể cho bé 4 tuổi",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật đục thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Giãn não thất mỗi bên 11mm sau phẫu_thuật viêm màng não có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn não thất mỗi bên 11mm, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Thường nhức khớp cổ_chân , đầu_gối kèm đổ mồ_hôi có nên uống dầu_cá omega 3 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức khớp cổ_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu_gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi, drug: dầu_cá omega 3"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị mụn cóc như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn cóc"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ đột_nhiên bị ngất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngất"
    },
    {
        "question": "Nổi nhiều hạch ở cổ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi nhiều hạch ở cổ"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm dương_tính với viêm gan B nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non nên cho ăn dặm thời_điểm nào là phù_hợp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Cách tính thời_gian rụng trứng khi chu_kỳ kinh_nguyệt không đều",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chu_kỳ kinh_nguyệt không đều"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh lao_phổi ho ra máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho ra máu"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ ngủ không sâu giấc , thường_xuyên quấy khóc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tuổi nặng 10kg và cao 70cm có phải bị bệnh về xương không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về xương"
    },
    {
        "question": "Ngứa châm_chích ở lưng không rõ lý_do liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa châm_chích"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết ăn gì để tăng tiểu_cầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Sau khi hút cần_sa bao_lâu nên đi xét_nghiệm âm_tính chất ma_tuý ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, drug: chất ma_tuý"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh kèm khó thở , đau_đầu là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Bị viêm đường tiết_niệu và tiểu ra máu thường_xuyên có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường tiết_niệu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu ra máu"
    },
    {
        "question": "Ung_thư trực_tràng đã di_căn qua gan là giai_đoạn mấy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư trực_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_căn qua gan"
    },
    {
        "question": "Bụng đầy hơi , ọc_ạch kèm đau vùng thượng_vị là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụng đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc_ạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng thượng_vị"
    },
    {
        "question": "Thường bị đổ mồ_hôi nhớt trên da mặt là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi nhớt"
    },
    {
        "question": "Xác_định tiểu_đường type mấy bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để tăng cảm_giác ham_muốn tình_dục ở nữ_giới ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Có nên cho trẻ bú sữa của mẹ khác không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tê lưỡi và chân răng_cửa , khô ráp vùng hầu họng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân răng_cửa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô ráp vùng hầu họng"
    },
    {
        "question": "Mũi và hai bên má đỏ , nóng rát mỗi khi thời_tiết thay_đổi là bị làm_sao và điều_trị như_thế ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mũi và hai bên má đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát"
    },
    {
        "question": "Que thử thai hiện 2 vạch mờ kèm ra máu có phải mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Mang thai 5 tuần bổ_sung thuốc dự_phòng thiếu sắt được chưa ?",
        "response": "drug: thuốc dự_phòng thiếu sắt"
    },
    {
        "question": "Ngực đau khi mang thai tuần thứ 10 có nên đi siêu_âm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngực đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Mất cân_bằng , đầu nặng sau khi ngủ dậy có phải bị rối_loạn tiền_đình không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất cân_bằng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu nặng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thịt lợn nấu chín nhiễm sán gạo có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm sán gạo"
    },
    {
        "question": "Que thử rụng trứng có kết_quả vạch dưới đậm hơn vạch trên nghĩa_là sao ?",
        "response": "medical_procedure: Que thử rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Khó thở khi gặp vấn_đề căng_thẳng như có vật nặng đè lên có phải dấu_hiệu bệnh tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Lưỡi của trẻ xuất_hiện từng đốm đỏ cách chữa tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: từng đốm đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ mỏi_mắt , khó ngủ sau khi bổ_sung sắt có phải tác_dụng của thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, drug: sắt"
    },
    {
        "question": "Thoát_vị bẹn phải 21-25 mm có_thể chọn phương_pháp nội_soi được không hay phải mổ hở ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoát_vị bẹn phải, medical_procedure: nội_soi, medical_procedure: mổ hở"
    },
    {
        "question": "Đau bụng và khó thở nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Rụng tóc thường_xuyên nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu cảnh_báo tai_biến mạch_máu não là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Ý_nghĩa chỉ_số máu của trẻ 1 tuổi giúp phát_hiện những bệnh gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ bú ít , hay ọc sữa thành vòi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa thành vòi"
    },
    {
        "question": "Trẻ chưa đủ 2 tuổi uống thuốc_tẩy giun nên làm gì ? t /",
        "response": "drug: thuốc_tẩy giun"
    },
    {
        "question": "Yếu cơ chân_tay , khó cầm nắm là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Yếu cơ chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó cầm nắm"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu hoặc đau nửa đầu là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Mẫu máu cuống rốn sử_dụng được bao_nhiêu lần ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa khỏi hoàn_toàn bệnh viêm mũi dị_ứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Tìm_hiểu cách bôi dung_dịch Milian cho trẻ bị chàm sữa",
        "response": "medical_procedure: dung_dịch Milian, SYMPTOM_AND_DISEASE: chàm sữa"
    },
    {
        "question": "U thượng_thận ở trẻ sơ_sinh có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U thượng_thận"
    },
    {
        "question": "Bệnh sốt_xuất_huyết kéo_dài bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi đã uống thuốc mà vẫn đau tai , sổ_mũi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Người viêm loét dạ_dày có nên ăn sữa_chua không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Teo tinh_hoàn sau quai_bị có biến_chứng ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ của thuốc tránh thai kết_hợp",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , chóng_mặt khi uống thuốc điều_trị viêm dạ_dày liệu có nên sử_dụng tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Núm vú hơi tụt vào trong làm_sao để cho ra ngoài được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Núm vú hơi tụt vào trong"
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài phân_xanh có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Mọc nốt_ruồi ở cơ_quan sinh_dục nam",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc nốt_ruồi ở cơ_quan sinh_dục nam"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , tiểu máu ở phụ_nữ mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu máu"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn dùng thuốc với người có tiền_sử mắc viêm gan B",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Tiểu_cầu giảm có phải mắc sốt virus không và nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_cầu giảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt virus"
    },
    {
        "question": "Bệnh mất trí_nhớ , lẫn_lộn có liên_quan đến u tuyến_giáp hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: lẫn_lộn, SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đi_ngoài nhiều lần và có ít máu đỏ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Mắc hen_suyễn từ nhỏ có cần điều_trị bằng thuốc dài_hạn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ trầm_cảm là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi thóp kín sớm có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thóp kín sớm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị ống động_mạch hình phễu chưa tăng áp phổi ở trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Điều_trị ống động_mạch hình phễu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa tăng áp phổi"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin phòng chó dại muộn hơn so với lịch hẹn có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó dại"
    },
    {
        "question": "Thế_nào là đái_tháo_đường không phụ_thuộc insulin ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường không phụ_thuộc insulin"
    },
    {
        "question": "17 tuổi có biểu_hiện của bệnh tự kỷ khắc_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu hồi_hộp , khó nuốt thời_kỳ mang thai cảnh_báo bệnh nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc do vi_khuẩn nên dùng thuốc nhỏ mắt loại nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc do vi_khuẩn, drug: thuốc nhỏ mắt"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức xương khớp hàng ngày , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức xương khớp"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nhận_biết bao quy đầu bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nhận_biết trẻ bị tự kỷ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần 19 bị đau bụng , em bé đạp nhiều liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Bị chai chân lâu năm nên chọn phương_pháp điều_trị nào cho hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chai chân"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên cảm_giác mệt_mỏi , khó thở có phải bệnh tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Đau cứng phần gáy kèm theo hoa mắt chóng_mặt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cứng phần gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Thế_nào là ngộ_độc thực_phẩm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thực_phẩm"
    },
    {
        "question": "Sau khi chuyển phôi , người phụ_nữ nên ăn gì và kiêng gì thì tốt cho việc đậu phôi ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ té ngã có dấu_hiệu giật_mình , ngủ lơ_mơ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ lơ_mơ"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ đang cho con bú bị tăng huyết_áp nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "15 tuổi còn tiêm được vắc-xin viêm màng não mủ không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não mủ"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm IgE là 312 có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu viêm da dị_ứng thời_tiết",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Viêm cầu thận không điều_trị ngay liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm cầu thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ hoàn_toàn chỉ tăng 200g sau một tháng có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng tuổi chậm nói , nghịch_ngợm là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghịch_ngợm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị thuỷ_đậu có cần tiêm phòng vắc-xin thuỷ_đậu nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 2 tháng tuổi có chỉ_số men G6PD bằng 0.9 có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị tiểu rắt khó_chịu ở dương_vật nên khám khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu rắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu ở dương_vật"
    },
    {
        "question": "Dương_vật bị xìu khi đang quan_hệ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật bị xìu"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ sốt cao kèm ho , sổ_mũi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Người tiểu_đường tuýp 2 thường_xuyên xuất_hiện cảm_giác mệt_mỏi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường tuýp 2"
    },
    {
        "question": "Có nên rút sonde dạ_dày khi đã tự ăn_uống được không ?",
        "response": "medical_procedure: rút sonde dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bụng căng cứng , khóc gồng người là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụng căng cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc gồng người"
    },
    {
        "question": "Ra máu vùng kín khi mang thai là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu vùng kín khi mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé thường_xuyên quấy khóc ban_đêm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Ra huyết màu nâu trong chu_kỳ kinh_nguyệt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra huyết màu nâu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng bị dị_ứng lòng_trắng trứng gà có tiêm vắc-xin cúm mùa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng lòng_trắng trứng gà, medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm mùa"
    },
    {
        "question": "Điều_trị lác_mắt ở trẻ hơn 2 tuổi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lác_mắt"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch bẹn nhưng sức_khoẻ vẫn bình_thường có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch bẹn"
    },
    {
        "question": "Đau , rát họng , khạc ra hạt màu trắng có mùi hôi là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc ra hạt màu trắng có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng tuổi chưa tiêm phòng lao còn có_thể tiêm nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng lao"
    },
    {
        "question": "Kích_thước dương_vật ở người 16 tuổi bao_nhiêu cm là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hội_chứng ruột kích_thích điều_trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hội_chứng ruột kích_thích"
    },
    {
        "question": "Có cần tiêm vắc-xin phòng dại khi bị chó đã tiêm ngừa dại cắn ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại cắn"
    },
    {
        "question": "Hay đau ngực khi hít thở và ho có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt nhẹ , kèm theo chán ăn , mệt_mỏi là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Bé vặn_vẹo , khó ngủ về đêm có phải do thiếu vitamin D ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn_vẹo, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu vitamin D"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị sốt_xuất_huyết có ảnh_hưởng đến thai_nhi 6 tuần tuổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ có_thể ăn gì sau khi điều_trị cấp_cứu viêm ruột , viêm đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cấp_cứu viêm ruột, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau_đầu , đau tim sau khi uống thuốc giảm đau quá liều_liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim, drug: thuốc giảm đau"
    },
    {
        "question": "Thời_gian sống của tinh_trùng sau khi xuất_tinh",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tư_vấn về phương_pháp điều_trị bệnh u mạch gan trái",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh u mạch gan trái"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể uể_oải , mệt_mỏi , đau_đầu thường_xuyên là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: uể_oải, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "17 tuổi chậm kinh do căng_thẳng có nên uống thuốc điều_hoà kinh_nguyệt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh, drug: điều_hoà kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 3 tháng có bướu máu ở tay nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu máu ở tay"
    },
    {
        "question": "Sau chụp X quang tử_cung vòi trứng có quan_hệ tình_dục được không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp X quang tử_cung vòi trứng"
    },
    {
        "question": "Có phương_pháp nào điều_trị dứt_điểm VA mũi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: VA mũi"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu ra máu điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu ra máu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp phân_ly virus viêm gan B ( CIL ) có tác_dụng gì trong điều_trị viêm gan B ?",
        "response": "medical_procedure: phân_ly virus, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Không quan_hệ có cần phải uống thuốc tránh thai hàng ngày ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sau dùng sữa trẻ nôn trớ cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp chữa dứt_điểm đau thần_kinh sau zona",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thần_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: zona"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , đi_ngoài ra máu tươi sau khi uống rượu cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Gây_tê mổ lấy thai có những ưu_điểm nào ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê mổ lấy thai"
    },
    {
        "question": "Hôi miệng kèm sâu_răng , viêm họng cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôi miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu_răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thở khò_khè , hay ọc sữa là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa"
    },
    {
        "question": "Cách tính ngày dự sinh chính_xác như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi thường_xuyên ho có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Tại_sao phải uống thuốc giảm cân trước ăn sáng 30 phút ?",
        "response": "medical_procedure: uống thuốc"
    },
    {
        "question": "Ù tai lâu năm có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai"
    },
    {
        "question": "Viêm họng mãn_tính lâu năm nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Đau họng , rát họng kéo_dài là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát họng kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm bệnh viêm da tiết bã",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da tiết bã"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ có phải do tác_dụng phụ của thuốc ciprofloxacin ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, drug: thuốc ciprofloxacin"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài ra một_vài chấm máu đỏ tươi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra một_vài chấm máu đỏ tươi"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp 3 ngày 3 viên có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Cậu nhỏ sưng , đau rát kèm mùi hôi khó_chịu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cậu nhỏ sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát"
    },
    {
        "question": "Trẻ 21 tháng tuổi xuất_hiện triệu_chứng khó thở mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ 11 tháng thích làm theo ý mình , ít nói_chuyện , trêu đùa có phải biểu_hiện bệnh tự kỷ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thích làm theo ý mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ít nói_chuyện , trêu đùa, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Tại_sao mắc bệnh tiểu_đường dễ bị đầy hơi , khó tiêu và tiêu_chảy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , đầy hơi khi uống trà , cafe hay bia khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi khi uống trà"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm da kèm lở_loét nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da, SYMPTOM_AND_DISEASE: lở_loét"
    },
    {
        "question": "Van động_mạch phổi sau khi phẫu_thuật tim bẩm_sinh tứ chứng Fallot có tồn_tại vĩnh_viễn không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật tim bẩm_sinh tứ chứng Fallot"
    },
    {
        "question": "Đâu là thời_điểm thích_hợp để xét_nghiệm bệnh lây qua đường tình_dục chính_xác nhất ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lây qua đường tình_dục"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để giảm_thiểu tình_trạng trẻ vặn mình nôn trớ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu dữ_dội sau khi ngủ dậy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm tầm soát dị_tật thai_nhi",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật thai_nhi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới kèm theo chuột_rút , táo_bón có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Sưng đau ngón chân sau khi dùng kim khâu lấy gai có phải bị uốn_ván không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng đau ngón chân sau khi dùng kim khâu lấy gai, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây ra bệnh Ung_thư tuyến_tiền_liệt là gì ạ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Mạch_máu màu đỏ trong mắt trẻ sơ_sinh có tự biến mất hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mạch_máu màu đỏ"
    },
    {
        "question": "Nhói ngực sau điều_trị bệnh Whitmore do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhói ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Whitmore, SYMPTOM_AND_DISEASE: Whitmore"
    },
    {
        "question": "Trẻ 17 tháng ít nói và không để_ý xung_quanh nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít nói"
    },
    {
        "question": "Cổ_họng bị vướng buồn_nôn nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng bị vướng buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Di_chứng co_giật sau lồng ruột có_điều trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: lồng ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi bị viêm tiểu phế_quản không khỏi do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản"
    },
    {
        "question": "Giảm bớt lo_lắng trước khi phẫu_thuật gây_mê như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng, medical_procedure: phẫu_thuật gây_mê"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 4 tháng tuổi đi_ngoài phân nhầy , có bọt liên_tục là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: bọt liên_tục"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi quan_hệ tình_dục có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức đầu , chóng_mặt , sốt nhẹ và mất_ngủ do ngã từ trên cao là dấu_hiệu chấn_thương sọ não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương sọ não"
    },
    {
        "question": "Nhiễm HP có gây giảm cân đột_ngột ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm HP, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm cân đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Bé bị viêm phế_quản , ho và sốt lâu ngày không khỏi cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Ý_nghĩa chỉ_số CEA và CA 19-9 là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sốt cao kèm đau bụng sau khi phẫu_thuật cắt túi_mật là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, medical_procedure: phẫu_thuật cắt túi_mật"
    },
    {
        "question": "Trẻ 26 tháng tuổi ít nói có phải bị chậm nói ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang điều_trị Kawasaki bị nổi ban khắp mặt và lưng có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: Kawasaki, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm lưỡi tái_phát nhiều lần cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lưỡi"
    },
    {
        "question": "Bé gái 13 tháng tuổi mắc thoát_vị bẹn trái có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn trái, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Va_đập có khiến cho tinh_hoàn bị xoắn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Va_đập, SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_hoàn bị xoắn"
    },
    {
        "question": "Viêm đại_tràng mãn_tính nguyên_nhân do đâu ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đại_tràng mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Bụi vào mắt , cộm mắt , hay chảy nước_mắt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụi vào mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Thăm_khám tiền mê là gì ?",
        "response": "medical_procedure: Thăm_khám tiền mê"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để diệt rệp giường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rệp giường"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ lần thứ tư có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_trùng máu , hạ huyết_áp ảnh_hưởng đến mổ sỏi mật tuỵ ngược dòng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_trùng máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tại_sao không được chụp cộng_hưởng từ khớp vai khi chẩn_đoán đau dây_thần_kinh liên sườn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dây_thần_kinh liên sườn"
    },
    {
        "question": "Ho lâu ngày vào buổi tối , có dịch đờm ngứa rát họng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho lâu ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa rát họng"
    },
    {
        "question": "Hạch cổ gây sốt , ngày_càng sưng to gây mất_ngủ về đêm , khát nước khô họng có sao không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch cổ gây sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngày_càng sưng to, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khát nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô họng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị răng mọc lệch ở trẻ có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng mọc lệch"
    },
    {
        "question": "Bại não có_thể điều_trị bằng phương_pháp ghép tế_bào gốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bại não, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm gan B uống Glucosamine có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, drug: Glucosamine"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu bất_thường có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin 5 trong 1 và viêm gan B cùng lúc có được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin 5 trong 1, medical_procedure: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé hay nôn trớ có đờm điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ có đờm"
    },
    {
        "question": "Vòng đầu trẻ sơ_sinh to hơn bình_thường có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vòng đầu trẻ sơ_sinh to hơn bình_thường"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ lần đầu sau khi sinh mổ được 3 tháng xuất_tinh trong có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh trong có_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị tưa lưỡi phải chữa thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tưa lưỡi"
    },
    {
        "question": "Không uống rượu , bia nhưng chỉ_số GGT tăng do đâu ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi biếng ăn , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ mãn_tính điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Bà bầu dùng thuốc Bromance , Augmentin , Mepoly trị viêm tai ngoài có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "drug: Bromance, drug: Augmentin, drug: Mepoly, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai ngoài"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm men gan",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm men gan"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thiếu men G6PD , suy giáp_trạng liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: men G6PD, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp_trạng"
    },
    {
        "question": "Rốn bé rỉ máu sau khi rụng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ máu"
    },
    {
        "question": "Đã đi khám và dùng thuốc 2 lần nhưng bé vẫn ho và sốt thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện khối_u sau gáy kích_thước lớn , không gây đau có mổ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khối_u, SYMPTOM_AND_DISEASE: không gây đau"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng hạ đường_huyết nhiều lần trong ngày thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ đường_huyết nhiều lần trong ngày"
    },
    {
        "question": "Mắt trái nhìn mờ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt trái nhìn mờ"
    },
    {
        "question": "Trẻ nặng 4kg mỗi lần bú 60ml có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cảnh_báo khi sử_dụng bơm kim tiêm không đảm_bảo vô_trùng",
        "response": "medical_procedure: bơm kim tiêm"
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể đóng hậu_môn nhân_tạo sau phẫu_thuật lao màng bụng ?",
        "response": "medical_procedure: đóng hậu_môn nhân_tạo, medical_procedure: phẫu_thuật lao màng bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng chưa mọc răng , chưa biết bò là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng nhưng cổ vẫn chưa cứng có phải bị suy_dinh_dưỡng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ vẫn chưa cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tháng tuổi nặng 7kg có phải suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc cấp khác và Nang nước DKM nghĩa_là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc, SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang nước DKM"
    },
    {
        "question": "Bị nổi mẩn đỏ có mụn trắng thường_xuyên , cứ hết rồi lên là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn trắng"
    },
    {
        "question": "Ho , sổ_mũi , hắt_xì có phải là các tác_dụng phụ sau khi tiêm vaccine phòng cúm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_xì, medical_procedure: tiêm vaccine, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Sau sinh chưa có kinh_nguyệt quan_hệ có_thai không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau sinh chưa có kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Đau bắp_chân sau khi vỡ bánh chày có bị sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bắp_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ bánh chày"
    },
    {
        "question": "Ra máu kéo_dài hơn 1 tháng sau phá_thai bằng thuốc phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng rưỡi bị u_xơ cơ ức đòn chũm , nằm sấp luôn há miệng , đầu to nhô về trước và sau là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_xơ cơ ức đòn chũm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nằm sấp luôn há miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu to nhô về trước và sau"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài nhiều lần trong ngày cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Có_thể cho bé ăn riêng chất_béo trong sữa mẹ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Quan_hệ trong ngày kinh_nguyệt có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Bị sốt và đau tức ngực là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó đi nặng , bị ọc sữa có_thể dùng men Biogaia không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi nặng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa, drug: men Biogaia"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng cây kéo cong nong bao quy đầu dương_vật có bị tổn_thương không",
        "response": "medical_procedure: cây kéo cong nong bao quy đầu dương_vật có"
    },
    {
        "question": "Khạc đờm nhiều năm dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khạc đờm"
    },
    {
        "question": "Trẻ trên 1 tuổi bổ_sung vitamin D dạng xịt nào phù_hợp ?",
        "response": "drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt , đau bụng kèm nôn ói là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Vitamin_E có_thể uống cùng các loại vitamin khác không ?",
        "response": "drug: Vitamin_E, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Nên dùng loại thuốc bổ_mắt nào cho người bị cận_thị , loạn_thị ?",
        "response": "drug: bổ_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: loạn_thị"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sỏi 9mm không ứ nước nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ứ nước"
    },
    {
        "question": "Trước khi thực_hiện IUI có cần khám tổng_quát không ?",
        "response": "medical_procedure: thực_hiện IUI"
    },
    {
        "question": "Bé bị thiếu men G6PD có tiêm được vaccine 6 trong 1 không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Thiếu men G6PD ở trẻ sơ_sinh có liên_quan đến bệnh tan máu bẩm_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tan máu bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Ho , có đờm , nghẹt mũi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm mũi họng tái lại như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi họng"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc trì_hoãn kinh_nguyệt cho trẻ dậy_thì sớm ?",
        "response": "drug: thuốc trì_hoãn kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bé đi phân mùi chua , lỏng sệt có phải có viêm ruột không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân mùi chua , lỏng sệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi hạch ở cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch ở cổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 1 tháng khó đi_đại_tiện là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Bệnh rối_loạn lo_âu lan_toả có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn lo_âu lan_toả"
    },
    {
        "question": "Ngậm_nước muối có chữa viêm tuỷ răng được không ?",
        "response": "medical_procedure: Ngậm_nước muối, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỷ răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi chưa biết nói , hay lấy tay đập đầu có phải bị thần_kinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: lấy tay đập đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ gần 2 tháng chưa khô rốn , còn rỉ nước phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa khô rốn"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần thứ 32 bị viêm tai ngoài sưng đỏ có_thể uống thuốc theo đơn bác_sĩ kê được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn cách tính tuổi thai theo ngày rụng trứng",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 8 tháng tuổi chậm tăng cân , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Vướng họng khi không nuốt là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vướng họng khi không nuốt"
    },
    {
        "question": "Lợm_giọng và nôn ra máu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lợm_giọng và nôn ra máu"
    },
    {
        "question": "Tăng tiết dịch vùng kín , liệu có phải đã bị viêm do nhiễm_khuẩn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết dịch vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn"
    },
    {
        "question": "Đang cho con bú có sử_dụng thuốc tránh thai được không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể có hấp_thu canxi với liều_lượng lớn được không ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng kháng_sinh khi trẻ 3 tuổi bị viêm họng , giọng khàn , trong họng xuất_hiện chấm đỏ không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: giọng khàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: họng xuất_hiện chấm đỏ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị áp xe vú bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: áp xe vú"
    },
    {
        "question": "Gây_tê tuỷ_sống khi sinh mổ có gây đau lưng không ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê tuỷ_sống, medical_procedure: sinh mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Mỏi khớp , nhấc chân lên đau ở đầu_gối sau khi tháo bó thuốc_Nam 40 ngày điều_trị ngã xe phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi khớp, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ở đầu_gối, medical_procedure: tháo bó thuốc_Nam"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phương_pháp điều_trị trẻ đi_ngoài phân_xanh , nhiều nước kèm bọt là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm bọt"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên khó thở , hụt hơi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi"
    },
    {
        "question": "Những cơn đau tim xuất_hiện đột_ngột là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim"
    },
    {
        "question": "Điều_trị sa bàng_quang sau sinh bằng tập vật_lý trị có hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi có uống được vắc-xin Rota nữa không ?",
        "response": "drug: vắc-xin Rota"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bị thai lưu ở tuần thứ 7 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai lưu"
    },
    {
        "question": "Sau khi phẫu_thuật sụn chêm và tái_tạo dây_chằng chéo trước cần hồi_phục như_thế_nào để có kết_quả tốt nhất ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật sụn chêm, medical_procedure: tái_tạo dây_chằng chéo trước"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tuổi sưng một bên ngực , đau khi nhấn có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng một bên ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi nặng 20kg , cao 1m26 có suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Vì sao kích_thước trứng không tăng giữa các lần siêu_âm ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng hẹp động_mạch trong và ngoài sọ nguy_hiểm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp động_mạch trong và ngoài sọ"
    },
    {
        "question": "Cách xử_lý trẻ bị sốt cao co_giật",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao co_giật"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin 6in1 có cần tiêm thêm mũi 3in1 không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin 6in1, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng trên rốn , chướng bụng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng trên rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Thuốc tránh thai khẩn_cấp đạt hiệu_quả tránh thai bao_nhiêu % ?",
        "response": "drug: Thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Mất khứu_giác , đôi_khi mới ngửi được là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất khứu_giác"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp tránh thai nào hiệu_quả nhất ?",
        "response": "medical_procedure: tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bệnh tắc nhánh bờ động_mạch_vành nên dùng thuốc gì điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc nhánh bờ động_mạch_vành"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm mụn cóc",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn cóc"
    },
    {
        "question": "Bé ngủ không sâu giấc , đổ mồ_hôi trộm , rụng tóc là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi trộm, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số protein trong nước_tiểu là 0.145 H có cao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu kéo_dài và âm_ỉ là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu kéo_dài và âm_ỉ"
    },
    {
        "question": "Người mệt_mỏi , chán ăn , nước_tiểu vàng , ngáp nhiều có phải dấu_hiệu nhiễm HIV ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngáp nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai quá liều có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng 10 ngày tuổi nặng 6,8 kg có được coi là suy_dinh_dưỡng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 6 tháng 10 ngày tuổi nặng 6,8 kg, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy mấy ngày thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Thuốc bào_tử đa kháng_sinh Bacillus uống trước hay sau bữa ăn ?",
        "response": "drug: Thuốc bào_tử đa kháng_sinh Bacillus"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , nôn_nao có phải biểu_hiện bị tiền_đình không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn_nao, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có lây qua tuyến nước_bọt và quan_hệ tình_dục không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ mắc bệnh não úng_thuỷ cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: não úng_thuỷ"
    },
    {
        "question": "Thường ra máu hồng khi mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu hồng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu mũi khi bị viêm xoang có phải dấu_hiệu bệnh trở nặng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật tăng kích_thước vòng đầu cho trẻ bại não không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật tăng kích_thước vòng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị bệnh não trơn lissencephaly có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: não trơn lissencephaly"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi chảy nước_mũi , ho là biểu_hiện của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Teo tinh_hoàn sau quai_bị",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Bệnh tràn dịch màng phổi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch màng phổi"
    },
    {
        "question": "Có được uống thuốc hỗ_trợ tiền_mãn_kinh khi bị u lành_tính tuyến_giáp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiền_mãn_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: u lành_tính tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Tay bị trầy_xước do ngã xe , dùng nước muối sinh_lý để sát_khuẩn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay bị trầy_xước"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau quặn bụng có nên uống thuốc_tẩy giun không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau quặn bụng, drug: thuốc_tẩy giun"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm nào để phát_hiện sớm trẻ bị tay_chân miệng ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thời_gian ủ_bệnh lao trong bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dấu_hiệu bệnh trầm_cảm , nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng sợ bú bình cần làm gì để khắc_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ bú bình"
    },
    {
        "question": "Điều_trị vẹo vách ngăn mũi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo vách ngăn mũi"
    },
    {
        "question": "Vệ_sinh mũi xuất_hiện cảm_giác choáng_váng là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng"
    },
    {
        "question": "Tiêm 1 mũi cho trẻ bị_động vật cắn có tác_dụng không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị_động vật cắn"
    },
    {
        "question": "Có_thể gia_hạn thêm thời_gian lưu_trữ tế_bào gốc ở Vinmec không ?",
        "response": "medical_procedure: lưu_trữ tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi chưa biết đi , chân_tay và các cơ rất yếu cần khắc_phục và điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 5 tuổi chưa biết đi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay và các cơ rất yếu"
    },
    {
        "question": "Tập_thể_dục cho người đặt máy hỗ_trợ nhịp tim như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục tiết dịch_nhầy kèm hôi là bị gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục tiết dịch_nhầy kèm hôi"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài kèm theo đau ngực có phải ung_thư phổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư phổi"
    },
    {
        "question": "Dùng nhiệt_kế đo ở miệng như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: nhiệt_kế"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế đột_ngột là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ bị tiêu_chảy kèm theo nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Không cho con bú nhưng tức tuyến vú là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cơ_chế của thuốc_mê qua Synapse",
        "response": "drug: thuốc_mê qua Synapse"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã tiêm vắc-xin Lao nhưng có bố bị bệnh thì có lây sang con không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: Lao"
    },
    {
        "question": "Sau khi sinh thường bao_lâu có_thể quan_hệ vợ_chồng ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu kèm mỏi vai gáy là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi vai gáy"
    },
    {
        "question": "Điều_trị hen phế_quản bị dị_ứng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản bị dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm nào nên cho trẻ sinh non ăn dặm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ hay giật_mình , không sâu giấc , lười bú có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: lười bú"
    },
    {
        "question": "Choáng_váng đầu_óc , tê mỏi chân_tay , tim đập nhanh và mờ mắt là_là dấu_hiệu huyết_áp_thấp hay rối_loạn tuần_hoàn máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Choáng_váng đầu_óc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê mỏi chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mờ mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tuần_hoàn máu"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao để nhổ răng số 6 , 7 , 8 khi bị dị_ứng thuốc tê ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng thuốc tê"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi bị ốm_nghén sau khi cảm cúm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ốm_nghén, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm"
    },
    {
        "question": "Bị sốt cao kéo_dài về khuya khi đang uống thuốc lao màng phổi điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao kéo_dài, medical_procedure: uống thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao màng phổi"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tuổi rụng răng_cửa sau 2 tháng chưa mọc lại có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng răng_cửa sau 2 tháng chưa mọc lại"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị dậy_thì sớm ở trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bắp_tay bị sưng sau khi tiêm thuốc chống cơn gò bụng do đau dạ_dày nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bắp_tay bị sưng, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Khó đi vào giấc_ngủ là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó đi vào giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi có dấu_hiệu dậy_thì có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho mẹ bầu bị cường_giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẹ bầu bị cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tháng đại_tiện khó , ăn và ngủ ngoan nhưng không tăng cân liệu phải do đường ruột có vấn_đề không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện khó, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn và ngủ ngoan, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: đường ruột"
    },
    {
        "question": "Hai bên tinh_hoàn không đều nhau có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hai bên tinh_hoàn không đều nhau"
    },
    {
        "question": "Súc miệng nhầm nước giặt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Súc miệng nhầm nước giặt"
    },
    {
        "question": "Loạn sản thận đa nang ở trẻ có cần đi khám thường_xuyên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loạn sản thận đa nang"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều xuất_hiện các cục máu đông có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: cục máu đông"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , ù tai , chóng_mặt , khó thở là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ và uống sữa công_thức ít đi_ngoài , phân có màu xanh đậm có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân có màu xanh đậm"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu gần hốc mắt , đau gáy , buồn_nôn là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Chi_phí thu_thập , vận_chuyển ngoại_viện máu cuống rốn thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Mũi bị ngạt kèm theo khó thở là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mũi bị ngạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bé co_giật nhẹ tay_chân khi ngủ là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật nhẹ tay_chân"
    },
    {
        "question": "“ Thả bầu ” 7 tháng vẫn chưa có_thai là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: “ Thả bầu ” 7 tháng vẫn chưa có_thai"
    },
    {
        "question": "Đỏ da kèm nổi mạch_máu hai bên rãnh mũi má do dùng mỹ_phẩm nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đỏ da, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mạch_máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm da cơ_địa ngừng thuốc điều_trị bị mẩn đỏ , tróc da , ngứa_ngáy , quấy khóc phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da cơ_địa, SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tróc da, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_ngáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Ngoài phẫu_thuật ra còn phương_pháp nào không xâm_lấn cải_thiện được lõm ngực nhẹ ở trẻ không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: lõm ngực nhẹ"
    },
    {
        "question": "Sau sảy thai sớm cần lưu_ý gì trước khi mang thai lần tiếp_theo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai, medical_procedure: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có loại thuốc tránh thai hàng ngày nào không gây_rối loạn kinh_nguyệt không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: gây_rối loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn mủ vùng kín , ra huyết trắng , đi_tiểu rát có phải viêm âm_đạo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra huyết trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Vợ mắc đa nang buồng_trứng , chồng tinh_trùng kém có_thể mang thai tự_nhiên được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa nang buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chồng tinh_trùng kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tuổi bị viêm amidan quá phát có cắt được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngạt_mũi thường_xuyên có phải biến_chứng của viêm amidan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Ra máu nâu đen kéo_dài sau sạch kinh 7 ngày có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu nâu đen"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng tê chân , nặng chân từ đầu_gối xuống bàn_chân cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng chân"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị khỏi bệnh viêm hang vị dạ_dày có HP hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , buồn_nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ có_thể bị viêm màng não vì những nụ hôn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Ra huyết trắng lẫn máu nâu sau khi quan_hệ có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra huyết trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu nâu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện triệu_chứng đau_đầu , tê tay kèm nôn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để cải_thiện tình_trạng xuất_tinh sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ xuất trong có nên dùng miếng dán tránh thai ?",
        "response": "drug: miếng dán tránh thai"
    },
    {
        "question": "Vú nổi hạt cứng không đau hơn 1 năm phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vú nổi hạt cứng không đau"
    },
    {
        "question": "Sau mổ nội_soi polyp mũi vẫn xuất_hiện chảy_máu là do đâu ?",
        "response": "medical_procedure: mổ nội_soi polyp mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị hội_chứng ruột kích_thích như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng ruột kích_thích"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện chấm đỏ dưới da là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấm đỏ dưới da"
    },
    {
        "question": "Có đáng lo khi chỉ_số TSH là 0.213 uIU / ml ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị đau răng_khôn và sưng ở cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng_khôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng ở cổ"
    },
    {
        "question": "Chỉ nhìn đường nửa mắt , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Rụng tóc từng mảng , đã mọc lại rụng tiếp là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Bé 15 ngày tuổi bị són phân nhiều lần trong ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân nhiều lần trong ngày"
    },
    {
        "question": "Tiểu rắt , nước_tiểu màu xanh sau khi mới phá_thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu màu xanh, medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Tôi hay chơi thể_thao và thường_xuyên bị chấn_thương , tôi muốn hỏi cách phòng_tránh chấn_thương thể_thao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương thể_thao"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tuổi thường_xuyên giật_mình khó ngủ có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Bị rối_loạn cảm_xúc , ám_ảnh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn cảm_xúc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ám_ảnh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi phân màu xanh có bọt là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân màu xanh có bọt"
    },
    {
        "question": "Viêm da do sử_dụng thuốc corticoid có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm da, drug: thuốc corticoid"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm PCR âm_tính virus HPV có bị sùi mào_gà hay không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm PCR, SYMPTOM_AND_DISEASE: virus HPV, SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng bị giun_sán có sổ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_sán"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu bị trĩ giai_đoạn 3 có can_thiệp điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ giai_đoạn 3"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu cặn có phải do hẹp bao quy đầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu cặn, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Hay bị đánh_trống_ngực , khó thở , giật_mình có phải do bệnh tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đánh_trống_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Có được đi cùng chồng đến lớp_học tiền sản không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng tuổi khó lên_cân nên khám gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó lên_cân"
    },
    {
        "question": "Sản_phẩm Acid_Folic nào tốt nhất trên thị_trường hiện_nay ?",
        "response": "drug: Acid_Folic"
    },
    {
        "question": "Khó cương dương sau cắt dây_thần_kinh lưng thực_vật là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó cương dương, medical_procedure: cắt dây_thần_kinh lưng thực_vật"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị trầm_cảm mất_ngủ thời_gian dài có gây đau_nhức cơ_thể không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức cơ_thể"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh tiêu_chảy khi nào cần khám chuyên_khoa tiêu_hoá ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, medical_procedure: khám chuyên_khoa tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để vỗ lưng ợ hơi cho bé đúng cách ?",
        "response": "medical_procedure: vỗ lưng ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị bệnh thương_hàn nên dùng loại nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thương_hàn"
    },
    {
        "question": "Khó đi_ngoài là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Thóp đóng là như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thóp đóng"
    },
    {
        "question": "Gãy xương_đòn có gây ra hiện_tượng mỏi bả_vai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương_đòn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi bả_vai"
    },
    {
        "question": "24 tuổi chưa dậy_thì , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 24 tuổi chưa dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Đau buốt hàm sau khi nhổ răng số 8 có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau buốt hàm, medical_procedure: nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện nôn kèm sốt nhẹ và đi_ngoài là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt kéo_dài 35 ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chu_kỳ kinh_nguyệt kéo_dài 35 ngày"
    },
    {
        "question": "Sau khi tiêm phòng phế cầu liệu viêm tai giữa có tái_phát không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Cần phải làm gì để cải_thiện cân nặng cho trẻ sinh non ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 ngày tuổi đi_ngoài 5 đến 7 lần một ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài 5 đến 7 lần một ngày"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị rối_loạn tiêu_hoá không hết phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "“ Vùng kín ” bé bị đau và có mùi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín ” bé bị đau và có mùi"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tổn_thương chất trắng ở não , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương chất trắng ở não"
    },
    {
        "question": "Khi bị nhện cắn phải xử_lý như_thế_nào cho đúng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhện cắn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bệnh mất trí_nhớ hoàn_toàn thoáng qua nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất trí_nhớ hoàn_toàn"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi đang điều_trị suy giáp phát_hiện có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Viêm tuỵ cấp diễn_biến ra sao và nên điều_trị ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuỵ"
    },
    {
        "question": "Nên ăn gì và kiêng ăn gì khi Testosterone giảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Testosterone giảm"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu dữ_dội là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu dữ_dội"
    },
    {
        "question": "Bác_sĩ cho tôi hỏi : Điều_trị u máu não mất bao_lâu ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu não"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc bệnh lồng ruột nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lồng ruột"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu dữ_dội khi mang thai phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu dữ_dội"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tăng tiết mồ_hôi tay_chân như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng tiết mồ_hôi tay_chân"
    },
    {
        "question": "Trẻ lỡ 1 lần uống vitamin A có cần uống bù không ?",
        "response": "drug: vitamin A"
    },
    {
        "question": "Đầu_óc trống_rỗng , sa_sút trí_tuệ cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đầu_óc trống_rỗng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sa_sút trí_tuệ"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Phế_Đan có phải sản_phẩm hỗ_trợ điều_trị bệnh lao hiệu_quả không ?",
        "response": "drug: Phế_Đan, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lao"
    },
    {
        "question": "Chế_độ ăn sau sinh của mẹ có trong chương_trình thai_sản trọn_gói hay không ?",
        "response": "medical_procedure: thai_sản trọn_gói"
    },
    {
        "question": "Bé sinh non chưa mọc răng nhưng phát_triển bình_thường liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Phân có váng mỡ khi uống thuốc điều_trị dạ_dày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phân có váng mỡ"
    },
    {
        "question": "Bé gái 9 tuổi ngực phát_triển , mọc lông mu có phải dấu_hiệu dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngực phát_triển, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc lông mu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Đặt túi nâng ngực có chip thực_hiện chụp MRI được không ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt túi nâng ngực có chip, medical_procedure: chụp MRI"
    },
    {
        "question": "Teo C2 dạ_dày có bị ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo C2 dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm huyết_thanh và vắc-xin 5 trong 1 có cần tiêm thêm mũi viêm gan B đơn không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau đỉnh đầu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau đỉnh đầu"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm loét dạ_dày tá_tràng nhiều lần không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị hạch cổ không khỏi , tái sưng kèm đau có đáng lo ?",
        "response": "drug: thuốc điều_trị hạch cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tái sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Thời_gian thực_hiện kỹ_thuật nội_soi gây_mê nên cách nhau bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi gây_mê"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng cảnh_báo viêm thanh_quản cấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thanh_quản cấp"
    },
    {
        "question": "Viêm kết_mạc dị_ứng có_thể chữa dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm kết_mạc dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau lưng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Trẻ dưới 2 tháng tuổi có nên bổ_sung DHA ?",
        "response": "medical_procedure: bổ_sung DHA, drug: DHA"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân tự_ý rút ống sonde dạ_dày có_thể dẫn đến tử_vong không ?",
        "response": "medical_procedure: ống sonde dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện mẩn đỏ và sưng ở ngực có phải u máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng ở ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Có nên truyền nước , truyền đạm với người lên_cơn mệt tim không ?",
        "response": "medical_procedure: truyền nước, medical_procedure: truyền đạm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lên_cơn mệt tim"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống vắc-xin Rota bị nôn có cần uống lại không ?",
        "response": "drug: vắc-xin Rota, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu ù tai , bước_đi không vững cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: bước_đi không vững"
    },
    {
        "question": "Răng_hàm dưới xuất_hiện dãy sụn cứng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_hàm dưới xuất_hiện dãy sụn cứng"
    },
    {
        "question": "Nhiễm sán chó khi mang thai có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm sán chó"
    },
    {
        "question": "Kết_quả đo điện_não_đồ giấc_ngủ nói lên điều gì ?",
        "response": "medical_procedure: đo điện_não_đồ giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Suy giãn tĩnh_mạch sâu chi dưới điều_trị bằng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy giãn tĩnh_mạch"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện chức_năng hệ tĩnh_mạch chi dưới như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Có chấm đỏ tại bộ_phận sinh_dục là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấm đỏ"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau_đầu ngực cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu ngực"
    },
    {
        "question": "Áp xe hậu_môn tự vỡ liệu có bị rò hậu_môn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Áp xe hậu_môn tự vỡ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rò hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có chữa khỏi hoàn_toàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "17 tuổi uống Glutathione 1000 mg / ngày làm trắng da có an_toàn không ?",
        "response": "drug: Glutathione"
    },
    {
        "question": "Phản_ứng sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Bé thường_xuyên trớ sữa có nên cho uống men vi_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ sữa, drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Có nên khám thai dưới 4 tuần tuổi không ?",
        "response": "medical_procedure: khám thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ li_bì kéo_dài 5-6 tiếng không dậy bú có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ li_bì, SYMPTOM_AND_DISEASE: không dậy bú"
    },
    {
        "question": "Ngứa âm_đạo xuất_hiện khí_hư là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức mắt khi nhìn ánh_sáng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức mắt khi nhìn ánh_sáng"
    },
    {
        "question": "Khi đi_đại_tiện hậu_môn xuất_hiện bóng sau là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_đại_tiện hậu_môn xuất_hiện bóng sau"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi lở ở đầu_lưỡi , lòng bàn_tay có vài mụn nước có phải triệu_chứng của bệnh chân_tay miệng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lở ở đầu_lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lòng bàn_tay có vài mụn nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay miệng"
    },
    {
        "question": "Niêm_mạc tử_cung dày bao_nhiêu là có khả_năng thụ_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Niêm_mạc tử_cung dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuổi phát_triển ngực , mọc lông mu có phải dậy_thì sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_triển ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc lông mu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phác_đồ điều_trị lao tái_phát như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Phác_đồ điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị vùi dương_vật bẩm_sinh có_thể khám ở khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùi dương_vật bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Cơ_địa dị_ứng khi gây_mê cần lưu_ý những gì ?",
        "response": "medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh ngoài , thử que 1 vạch nhưng chậm kinh có phải do mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Cơ_chế gây bệnh Kwashiorkor là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Kwashiorkor"
    },
    {
        "question": "Trẻ_em trên 5 tuổi có mắc bệnh tay_chân miệng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 33 tháng mọc 15 răng có bị chậm mọc răng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 15 răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm mọc răng"
    },
    {
        "question": "Sau 2 tháng mổ thông vòi trứng có_thể bơm IUI được không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ thông vòi trứng, medical_procedure: bơm IUI"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tìm_hiểu về bệnh suy tim là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Đi sinh tại Vinmec , người_nhà có được ở lại chăm_sóc sản_phụ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuần tuổi thiếu men G6PD nên điều_trị thế_nào và cần tránh những gì ?",
        "response": "drug: men G6PD"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1,5 tháng đi_ngoài phân lỏng , có bọt kèm sợi máu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Tiền_sử co_giật khi ốm , khi lớn lên chậm_chạp có phải dấu_hiệu bệnh_lý không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Phác_đồ điều_trị bệnh ho kéo_dài uống thuốc không khỏi là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi bị suy_dinh_dưỡng trong bụng mẹ cần duy_trì chế_độ ăn_uống như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi uống Vitamin D3 một lượng bao_nhiêu là phù_hợp ?",
        "response": "drug: Vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Lời khuyên nào dành cho bệnh_nhân đã điều_trị ung_thư thành_công ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Cách tăng chiều cao cho trẻ dậy_thì sớm",
        "response": "medical_procedure: tăng chiều cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tức ngực , nghẹn và đau sưng quanh cổ cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau sưng quanh cổ"
    },
    {
        "question": "Có nên cho trẻ đi tiêm vắc-xin thuỷ_đậu khi đang dịch_bệnh không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HBsAb là 92 có cần tiêm phòng vắc-xin viêm gan B nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Làm gì nếu trẻ bị tiêu_chảy khi dùng kháng_sinh điều_trị viêm phế_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi bị chó cắn có cần tiêm vắc-xin phòng dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại"
    },
    {
        "question": "Tại_sao phải kiêng đạm và đường khi bị ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Các hạch di_động ở gáy , sau tai , cổ có kích_thước to dần liệu bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch di_động"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ nhiều lần mà vẫn chưa có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng tăng cân chậm nên bổ_sung thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân chậm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Hình_ảnh nội_soi đại_tràng phát_hiện bệnh gì ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Đang tiêm vắc-xin 6 trong 1 chuyển sang tiêm 5 trong 1 được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm dạ_dày Hp trong bao_lâu thì khỏi hoàn_toàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày Hp"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã tiêm_chủng đầy_đủ , khi tiếp_xúc với người_bệnh lao có nguy_cơ nhiễm_bệnh không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm_chủng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Hen phế_quản mãn_tính có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hen phế_quản mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Sau tán sỏi bị gan mờ , đau cột_sống nên dưỡng gan và cột_sống thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau tán sỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: gan mờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cột_sống"
    },
    {
        "question": "Bé bị ngã chảy_máu đầu , chụp CT không sao nhưng sốt liệu có phải nhiễm_trùng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu đầu, medical_procedure: chụp CT, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Sưng đỏ da và co rút ngón tay sau khi điện giật có phải là tình_trạng bỏng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng đỏ da, SYMPTOM_AND_DISEASE: co rút ngón tay sau khi điện giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng"
    },
    {
        "question": "Tai_biến mạch não lâu ngày có_thể điều_trị bằng ghép tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai_biến mạch não, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm máu có phát_hiện vi_khuẩn HP hay không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ khó đại_tiện , phân có nhiều máu tươi nhiều là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đại_tiện, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân có nhiều máu tươi nhiều"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị lao trong 6 tháng có bị rối_loạn tiêu_hoá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ nổi mẩn đỏ có phải do dị_ứng đạm sữa bò không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng đạm sữa bò"
    },
    {
        "question": "Đại_tràng có tổn_thương dạng LSTs đường_kính 10-15 mm nghĩa_là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tràng có tổn_thương dạng LSTs"
    },
    {
        "question": "Nước_mũi màu nâu hoặc vàng tươi dạng lỏng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_mũi màu nâu hoặc vàng tươi dạng lỏng"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang ở trẻ_em có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc bệnh thalassemia ghép tế_bào gốc thì tuỷ răng người_thân có hợp không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Beta_HCG là 5.588 U / L thai được mấy tuần ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Điều_trị u_nang_hạ họng thanh thiệt khi nào tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang_hạ họng thanh thiệt"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đau mắt , sưng tấy mi dưới , mắt xuất_huyết trong có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tấy mi dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị u nhọt trẻ bị sốt , sưng mặt là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u nhọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng mặt"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá võng_mạc là biến_chứng của tiểu_đường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá võng_mạc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HIV AB miễn_dịch tự_động tại Vinmec là gì ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm HIV AB miễn_dịch tự_động"
    },
    {
        "question": "Mang thai sau khi điều_trị ung_thư vú liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Nước_ối bẩn do thai_nhi đi phân su có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_ối bẩn do thai_nhi đi phân su"
    },
    {
        "question": "Đau ngực và lưng sau chu_kỳ kinh_nguyệt có phải dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực và lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng tuổi bị rụng tóc từ tháng thứ 8 vẫn chưa mọc lại là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Bé đã tiêm vitamin K , dùng LineaBon_K 2 + D 3 có bị thừa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vitamin K, drug: LineaBon_K 2 + D 3"
    },
    {
        "question": "10 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt có được gọi là dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 10 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị thiếu men G6DP ở trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu men G6DP"
    },
    {
        "question": "Người hay mệt_mỏi , khó thở , thở gấp do rối_loạn thần_kinh thực_vật hay hở van tim gây nên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở gấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn thần_kinh thực_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van tim"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi tuần 31 nặng 1466g có đáng lo ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Giãn tĩnh_mạch có_điều trị được bằng phương_pháp phẫu_thuật và laser không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn tĩnh_mạch, medical_procedure: phẫu_thuật, medical_procedure: laser"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin phòng_bệnh bạch_hầu có an_toàn không ?",
        "response": "drug: Vắc-xin phòng_bệnh bạch_hầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_hầu"
    },
    {
        "question": "Vệ_sinh răng miệng sạch_sẽ nhưng tình_trạng hôi miệng không dứt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng"
    },
    {
        "question": "Trẻ mới sinh hay ướt mắt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ướt mắt"
    },
    {
        "question": "Mắt bị viêm kết_mạc sợi cần tránh những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị viêm kết_mạc sợi"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc điều_trị động_kinh phenobarbital có ảnh_hưởng đến sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh phenobarbital"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân trẻ sơ_sinh táo_bón là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm chức_năng gan và mỡ máu thế_nào là bình_thường ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm chức_năng gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỡ máu"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim và huyết_áp ở mức nào là bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc điều_trị lao đúng cách",
        "response": "drug: thuốc điều_trị lao"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác tiểu không hết là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu không hết"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân gãy cột_sống phải bắt vít có_thể phục_hồi chức_năng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy cột_sống, medical_procedure: bắt vít"
    },
    {
        "question": "Vị_trí của cột_sống nằm ở đâu ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nên chụp CT hay siêu_âm để chẩn_đoán sỏi thận ?",
        "response": "medical_procedure: chụp CT, medical_procedure: siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Viêm màng não có để lại di_chứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp phẫu_thuật đặt ống thông bàng_quang có để lại biến_chứng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật đặt ống thông bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm nước_tiểu đánh_giá sức_khoẻ như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Sùi mào_gà ở vùng kín có_điều trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Trẻ 28 tháng tuổi nạo VA được không ?",
        "response": "medical_procedure: nạo VA"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi vận mạch và viêm mũi dị_ứng có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi vận mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Ho_khan không đờm , ngạt_mũi một bên có phải dấu_hiệu ung_thư vòm họng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho_khan không đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi một bên, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "Trào ngược dạ_dày tái_phát có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng bị thiếu máu nhẹ có cần làm thêm xét_nghiệm điện di huyết_sắc_tố không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu, medical_procedure: xét_nghiệm điện di huyết_sắc_tố"
    },
    {
        "question": "Trẻ học lớp 5 bị ra huyết trắng thì có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra huyết trắng"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm loét dạ_dày có_thể chữa khỏi hoàn_toàn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bé có khối thịt ở rốn bị ướt , chảy_máu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khối thịt ở rốn bị ướt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Tại_sao ăn nhiều cơm lại mệt sau khi uống thuốc điều_trị HP ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt"
    },
    {
        "question": "Uống bia chung ly với người từng bị lao_phổi có nguy_cơ nhiễm_bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Tuổi 18 thủ_dâm nhưng không_thể xuất_tinh liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhưng không_thể xuất_tinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 tháng tuổi đi_ngoài 1 lần / tuần có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài 1 lần / tuần"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh vẹo cột_sống khởi_phát sớm có dấu_hiệu nhận_biết như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo cột_sống"
    },
    {
        "question": "Điều_trị và chăm_sóc bệnh_nhân viêm loét dạ_dày hành_tá_tràng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày hành_tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên mệt_mỏi , kinh không đều cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh không đều"
    },
    {
        "question": "Trẻ dưới 12 tháng chưa mọc răng kèm biểu_hiện sốt nhẹ có nên đi khám ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ hay chảy_máu cam ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Sản dịch sau sinh ra ít kèm nhầy là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sản dịch sau sinh ra ít kèm nhầy"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng trái có phải dấu_hiệu suy thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nổi hạch góc hàm , vòm họng có mụn trắng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch góc hàm , vòm họng có mụn trắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã hơn 12 tháng tuổi chưa bắt_đầu nói có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa bắt_đầu nói"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ bị thuỷ_đậu nên làm gì để tránh lây bệnh cho em bé ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Đặt thông tiểu có phải đặt suốt đời ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt thông tiểu"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ vào ngày quên uống thuốc tránh thai có mang thai hay không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chướng bụng_dưới dù ăn rất ít , khó tăng cân , mệt_mỏi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chướng bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Tuyến_giáp phản âm kém , tăng tưới máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tuyến_giáp phản âm kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng tưới máu"
    },
    {
        "question": "Người tiểu_đường có uống được nước ép táo với cà_rốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 1 tháng tuổi tiêm phòng lao được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Hậu_quả biến_chứng của bệnh mạch vành là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh mạch vành"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ mắc vàng da ứ mật có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da ứ mật"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật cắt bao quy đầu có ảnh_hưởng đến kích_thước “ cậu nhỏ ’ ’ không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , suy_nghĩ lung_tung dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ lung_tung"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số PSA như_thế_nào sẽ cần sinh_thiết tiền_liệt_tuyến ?",
        "response": "medical_procedure: sinh_thiết tiền_liệt_tuyến"
    },
    {
        "question": "Bé 14 tháng bị sâu 2 răng liệu có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu 2 răng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm cuống răng có đau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cuống răng"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc điều_trị thiếu máu do thiếu sắt như_thế_nào không bị dư sắt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu sắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: dư sắt"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói 2 bên mang_tai là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói 2 bên mang_tai"
    },
    {
        "question": "Sưng đỏ , mưng mủ tại vết tiêm có phải phản_ứng bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Ăn_uống khó tiêu kèm theo khó_chịu bụng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi thường chóng_mặt kèm đau_đầu dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch to sau gáy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch to"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 ngày bỏ ăn chỉ uống sữa là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ ăn"
    },
    {
        "question": "Người_bệnh cần lưu_ý gì trước ngày phẫu_thuật ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Tiêm kháng_sinh nhiều có ảnh_hưởng gì đến sức_khoẻ và sự phát_triển của bé không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Tử_cung hai sừng có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung hai sừng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Các tỷ_lệ % EF trong siêu_âm tim có chuẩn_xác để phát_hiện suy tim không ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Bị viêm giác_mạc mắt liệu điều_trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm giác_mạc mắt"
    },
    {
        "question": "Xương gò_má gãy có tự lành được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xương gò_má gãy"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung canxi cho bé bị còi_xương trong bao_lâu ?",
        "response": "drug: canxi, SYMPTOM_AND_DISEASE: còi_xương"
    },
    {
        "question": "Không gập được đầu_gối điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không gập được đầu_gối"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , khó thở kèm hoa mắt và hay đổ mồ_hôi liệu có vấn_đề gì về tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi liệu"
    },
    {
        "question": "Thời_gian tối_thiểu để tiêm phòng dại sau khi bị chó cắn bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị chó cắn"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ xuất_hiện dịch_nhầy kèm máu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch_nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đỏ , bong tróc da , loét hậu_môn và dương_vật nổi bọng nước nên làm gì nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bong tróc da, SYMPTOM_AND_DISEASE: loét hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_vật nổi bọng nước"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị táo_bón ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện ra máu , đau rát dữ_dội là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát dữ_dội"
    },
    {
        "question": "Bị nhiễm vi_khuẩn lao cần điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn lao"
    },
    {
        "question": "Nghẹt mũi kéo_dài nhưng không có dịch là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹt mũi kéo_dài nhưng không có dịch"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm thích_hợp mổ bệnh ngón tay lò_xo ở trẻ_em",
        "response": "medical_procedure: mổ bệnh ngón tay lò_xo"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi tình_trạng đau răng lan đến cổ và đầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ho kéo_dài hay tái_phát có phải triệu_chứng trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thụ_tinh_nhân_tạo IUI cần làm xét_nghiệm gì ?",
        "response": "medical_procedure: Thụ_tinh_nhân_tạo IUI, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau_đầu phần trên kèm theo đau cổ_họng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bú ít , biếng ăn có phải do thiếu chất không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu chất"
    },
    {
        "question": "Tại_sao đã tiêm vacxin cúm mũi 2 mà vẫn bị cúm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Có_thể uống thuốc Oresol và Panadol cách nhau 2 tiếng không ?",
        "response": "drug: thuốc Oresol, drug: Oresol, drug: Panadol"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm tuyến_giáp về bị đau tức nhân có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức nhân"
    },
    {
        "question": "Mũi phế cầu thứ 2 có_thể tiêm sau mũi đầu 3 tháng không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Khó căng cơ nửa mặt , tay yếu dần liệu có phải tai_biến không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó căng cơ nửa mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay yếu dần, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ cho lời khuyên để phòng_bệnh Ung_thư đại trực_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư đại trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh sốt dai_dẳng trong thời_gian dài là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt dai_dẳng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp dùng ống thông nội mạch mổ tim là như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tim"
    },
    {
        "question": "Tim đập 48 nhịp / phút kèm đau_nhói và khó thở điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non 36 tuần có nên bổ_sung canxi không ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện chiều cao cho trẻ dậy_thì sớm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau mỏi người kèm chướng bụng biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mỏi người, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Zona thần_kinh có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Viêm tiền_liệt_tuyến lâu ngày không điều_trị liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tiền_liệt_tuyến"
    },
    {
        "question": "Bị viêm cục lệ ở mắt nên dùng thuốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cục lệ ở mắt"
    },
    {
        "question": "Có nên lưu_trữ máu cuống rốn để dùng điều_trị bệnh ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Mắc suy giãn tĩnh_mạch nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giãn tĩnh_mạch"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Triệu_chứng đau_đầu Migraine là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu Migraine"
    },
    {
        "question": "Người bị huyết_áp_thấp thường_xuyên tức ngực , khó thở khi đói nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở khi đói"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện khối thịt nổi gần hậu_môn có phải bệnh trĩ không và nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện khối thịt nổi gần hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Khó thở và ho nhiều do xẹp phổi điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: xẹp phổi"
    },
    {
        "question": "Tiếp_xúc gián_tiếp , vi_khuẩn HP dạ_dày có lây không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn HP dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm HbC1C 7.0 có cần điều_trị không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm HbC1C 7.0"
    },
    {
        "question": "Bố_mẹ có hồng_cầu nhỏ thì con có nguy_cơ mắc bệnh tan máu bẩm_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hồng_cầu nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tan máu bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Hạch lành_tính bao_lâu mới biến mất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch lành_tính"
    },
    {
        "question": "Có nên uống tam_thất khi bị bướu đa nhân tuyến_giáp không ?",
        "response": "drug: tam_thất, SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu đa nhân tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Những yếu_tố nào ảnh_hưởng đến khả_năng làm tổ của phôi ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mẹ nên bổ_sung dưỡng_chất nào giúp hạn_chế tình_trạng khô đa khớp ở trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khô đa khớp"
    },
    {
        "question": "Thường lẩm_bẩm nói_chuyện một_mình là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lẩm_bẩm"
    },
    {
        "question": "Thiểu sản phổi trái kèm theo xơ phổi điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiểu sản phổi trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ phổi"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm Free T4 và TSH có ý_nghĩa gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Free T4 và TSH"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng dại sau khi bị chó cắn có nguy_cơ mắc bệnh dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 7 tháng đi_ngoài phân đen sau khi uống sữa công_thức",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân đen"
    },
    {
        "question": "Chó cắn sau 2 ngày có cần tiêm phòng dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chó cắn, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Vòm họng đỏ , tiết nhiều nước_bọt là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vòm họng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết nhiều nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc bệnh thuỷ_đậu mẹ cho con bú nên kiêng ăn gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị hẹp đĩa_đệm uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Đau bụng từng cơn , đầy hơi , tức bụng khi no là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức bụng"
    },
    {
        "question": "Buồng_trứng đa nang ở tuổi 17 có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Buồng_trứng đa nang"
    },
    {
        "question": "Bong võng_mạc có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bong võng_mạc"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ , không ngủ được có phải do ảnh_hưởng của chất kích_thích không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ngủ được, drug: chất kích_thích"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt chân_tay lạnh kèm đầu nóng nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu nóng"
    },
    {
        "question": "Tê phù và yếu hai chân là dấu_hiệu bệnh bại_liệt chân_tay ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê phù, SYMPTOM_AND_DISEASE: yếu hai chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại_liệt chân_tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị rướm máu khi đi_ngoài có phải nứt kẽ hậu_môn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rướm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nứt kẽ hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật cắt đoạn đại_tràng vô hạch bé ăn kém , són phân phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, medical_procedure: cắt đoạn đại_tràng vô hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân"
    },
    {
        "question": "Ngưng thở khi ngủ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngưng thở khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Có_thể vận_chuyển huyết_thanh kháng_viêm gan B HBIg đường xa không ?",
        "response": "medical_procedure: huyết_thanh kháng_viêm gan B HBIg"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cơn đau tức ngực thoáng qua là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao để nhổ răng sâu số 7 và 8 khi bị sốc thuốc tê ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốc thuốc tê"
    },
    {
        "question": "Mất tập_trung , lơ_mơ ở người đeo kính là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: lơ_mơ, medical_procedure: đeo kính"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu là hiện_tượng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Tuần trước_sau khi va_chạm với đồng_nghiệp khi chơi bóng_chuyền , tôi bị tê buốt vai , cơn đau kéo_dài hàng tuần , tôi muốn hỏi trật khớp vai có những biểu_hiện như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê buốt vai, SYMPTOM_AND_DISEASE: trật khớp vai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh sặc sữa lên mũi , họng có đờm là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: họng có đờm"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi đau bụng và đi_ngoài phân lỏng 3 ngày liên_tiếp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Đau lưng do vận_động sai tư_thế nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để trẻ ngủ sâu giấc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Trong thời_gian hành_kinh chỉ_số NEU% và PLT có thay_đổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hành_kinh"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc tránh thai hằng ngày kéo_dài có ảnh_hưởng tới sinh_sản không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ không có phản_ứng sau khi tiêm lao có phải tiêm lại không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Kết_quả siêu_âm chẩn_đoán thận trái có 2 quả , vì sao ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận trái có 2 quả"
    },
    {
        "question": "Sau tiêm vắc - xin trẻ bị sốt phát_ban có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc - xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt phát_ban"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc tránh thai hàng ngày không thường_xuyên có tác_dụng không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Dương_tính Hp , viêm loét manh_tràng dạ_dày nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_tính Hp, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét manh_tràng dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Có những loại siêu_âm thai nào ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm thai"
    },
    {
        "question": "Thuỷ_đậu khi mang thai tuần 37 liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đã bị viêm gan B có_thể tiêm phòng nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "21 tuổi xuất_hiện V.A tồn_dư có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: V.A tồn_dư"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh kèm theo sụt cân và giảm ham_muốn do suy giáp gây nên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm ham_muốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ dưới 5 tuổi và người đang lên_cơn hen phế_quản cấp , ai cần chống chỉ_định tuyệt_đối thực_hiện hô_hấp ký ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản cấp, medical_procedure: hô_hấp ký"
    },
    {
        "question": "Người mắc viêm đại_tràng uống thuốc không hết đau nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện các cơn đau và khó thở do cầu cơ mạch vành phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: cầu cơ mạch vành"
    },
    {
        "question": "Định_lượng glucose máu 5.8 có ảnh_hưởng gì tới sức_khoẻ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chụp_X quang có gây nên sốt ở trẻ_em ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp_X quang, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ sơ_sinh mắc bệnh lichen có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lichen"
    },
    {
        "question": "Sau nội_soi tán sỏi đi_tiểu ra máu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi tán sỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu ra máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt_xuất_huyết điều_trị tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Nứt hậu_môn có phải do sa búi trĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nứt hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sa búi trĩ"
    },
    {
        "question": "Đặt stent động_mạch cảnh nguy_hiểm thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt stent động_mạch cảnh"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài có máu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài có máu"
    },
    {
        "question": "Buổi sáng sau khi ngủ dậy thường ho có đờm là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho có đờm"
    },
    {
        "question": "Người_lớn đái_dầm , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc Iba-Mentin có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "drug: thuốc Iba-Mentin"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện khối_u trong hai thuỳ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện khối_u"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn 17 ngày vẫn còn đau có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn"
    },
    {
        "question": "Sản_phụ lớn_tuổi có nên áp_dụng phương_pháp bơm tinh_trùng ?",
        "response": "medical_procedure: bơm tinh_trùng"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc tránh thai khẩn_cấp trước hay sau quan_hệ ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào có_thể hồi_phục như bình_thường sau điều_trị gãy cổ xương đùi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy cổ xương đùi"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng tuổi cân nặng 13,5 kg có thừa cân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thừa cân"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu liên_tục vào buổi tối là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên nấc_cụt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấc_cụt"
    },
    {
        "question": "Đã điều_trị trào ngược dạ_dày và viêm amydal hốc mủ nhưng vẫn đau họng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amydal hốc mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để khắc_phục bệnh mù_màu xanh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mù_màu xanh"
    },
    {
        "question": "Sản dịch kéo_dài 1 tháng sau sinh có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách chữa_trị xuất_tinh sớm , cương cứng khi không quan_hệ tình_dục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm, SYMPTOM_AND_DISEASE: cương cứng"
    },
    {
        "question": "Đau bao quy đầu , dương_vật chảy dịch là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bao quy đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_vật chảy dịch"
    },
    {
        "question": "Điều_trị vi_khuẩn HP như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi giảm trở kháng động_mạch não giữa , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm trở kháng động_mạch não giữa"
    },
    {
        "question": "Sau khi bị chó cắn có dấu_hiệu nóng_sốt , buồn_nôn , không đại_tiện được , làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng_sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Ý_nghĩa chỉ_số Neutrophile , Eosinophile , Mpv , Glucose trong xét_nghiệm máu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương thận nặng không sốt không chướng bụng có phải mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã điều_trị viêm hô_hấp trên mà không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hô_hấp trên"
    },
    {
        "question": "Hay khó thở , tay_chân lạnh và đổ mồ_hôi cảm_giác giống ngưng thở là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục táo_bón ở trẻ sơ_sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Đau lưng kèm theo ra khí_hư khi đặt_vòng tránh thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng kèm theo ra khí_hư khi đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều lần trong ngày có phải dấu_hiệu viêm bàng_quang ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện đám mờ khi chụp X-quang phổi có bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đám mờ, medical_procedure: chụp X-quang phổi"
    },
    {
        "question": "Em ruột có hiến được gan cho anh_trai hay không ?",
        "response": "medical_procedure: hiến được gan"
    },
    {
        "question": "Uống kháng_sinh chữa viêm âm_đạo do nấm_men có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tức ngực là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "U_nang buồng_trứng 52 x 51mm có cần mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_nang buồng_trứng, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng tuổi không biết chơi đồ_chơi hay tự cầm_đồ ăn có ảnh_hưởng đến sự phát_triển của trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không biết chơi đồ_chơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự cầm_đồ ăn"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng tâm sen chữa mất_ngủ như_thế_nào là hiệu_quả ?",
        "response": "drug: tâm sen, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để ngăn_ngừa bệnh zona tái_phát ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh zona"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuổi cần làm gì để phát_triển chiều cao ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tim Imidu và thuốc nhồi máu cơ tim Atidogrel cùng lúc được không ?",
        "response": "drug: thuốc tim Imidu"
    },
    {
        "question": "Có nên phá_thai bằng thuốc khi đang cho con bú không ?",
        "response": "medical_procedure: phá_thai"
    },
    {
        "question": "Sốt , phát_ban có phải dấu_hiệu sốt_xuất_huyết tái_phát ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_ban, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Liều_lượng sử_dụng thuốc paracetamol khi bị nhức đầu",
        "response": "drug: thuốc paracetamol, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 14 tháng chưa mọc răng thì có phải bị bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Mọc ria mép sau tiêm thuốc viêm khớp Diprospan điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc ria mép, medical_procedure: tiêm, drug: thuốc viêm khớp Diprospan"
    },
    {
        "question": "Người có tiền_sử viêm xoang khó thở , thở rít là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở rít"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật giãn tĩnh_mạch tinh liệu kích_thước và chức_năng tinh_hoàn có giống như trước không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch tinh"
    },
    {
        "question": "Cách dùng vitamin E cho phụ_nữ trước , trong quá_trình mang thai và sau sinh",
        "response": "drug: vitamin E, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm 2 túi thai , 1 bên có nhịp tim , bên còn lại không có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm 2 túi thai"
    },
    {
        "question": "Gãy xương_đòn sau 2 tháng có liền được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương_đòn"
    },
    {
        "question": "Astaxanthin , Omega 3 , Vitamin D3 , các loại vitamin nhóm B nên bổ_sung loại nào cho cơ_thể ?",
        "response": "drug: Astaxanthin, drug: Omega 3, drug: Vitamin D3, drug: các loại vitamin nhóm B"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khụt_khịt mũi có_thể tiêm phòng lao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Vinmec có chuyên_khoa khám và chữa bệnh về tiết_niệu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Cổ không quay hết , vai bị lệch phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ không quay hết, SYMPTOM_AND_DISEASE: vai bị lệch"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng nhiều thuốc thụt có gây nên tình_trạng táo_bón ở trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm trễ mũi 2 vắc-xin 6in1 có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Người_bệnh bị phù não có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phù não"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức khẩu cái mềm lan ra vòm hàm trên kèm theo tê nhức vòm hàm_răng dưới là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức khẩu cái, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê nhức vòm hàm_răng"
    },
    {
        "question": "Mới sinh nằm phòng điều_hoà có ảnh_hưởng xấu đến mẹ bé sau_này không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mới sinh"
    },
    {
        "question": "Đã tháo bột điều_trị gãy mắt_cá ngoài chân 1 tháng nhưng vẫn còn sưng đau , cứng , không co được như chân còn lại phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: tháo bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không co được"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm uốn_ván bị dẫm phải đinh rỉ sét liệu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh sau khi quan_hệ an_toàn liệu có “ dính ” bầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Bị trào ngược dạ_dày - thực_quản có_thể uống vitamin 3B được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày - thực_quản, drug: vitamin 3B"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng"
    },
    {
        "question": "Bé gái 9 tuổi dậy_thì có bị hạn_chế chiều cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạn_chế chiều cao"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá nguy_cơ nhiễm HIV qua kết_quả xét_nghiệm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh thiếu máu cơ tim và kali , hạ calci huyết phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu cơ tim và kali, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ calci huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bỏ bú , thường_xuyên bị nghẹt mũi nhỏ nước muối sinh_lý không hết phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, medical_procedure: nhỏ nước muối sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Tai hay bị chảy nước vàng , đau nhẹ khi đi xe nhanh có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai hay bị chảy nước vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nhẹ khi đi xe nhanh"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng kem trị sẹo sau sinh mổ 1 tháng hay không ?",
        "response": "drug: kem trị sẹo, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Mất kinh 2 năm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất kinh 2 năm"
    },
    {
        "question": "Ngứa mũi , sổ_mũi và nghẹt mũi có phải dấu_hiệu của xoang ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: xoang"
    },
    {
        "question": "Liệt dây_thần_kinh số 7 mãn_tính có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt dây_thần_kinh số 7 mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Bé 11 tháng tuổi đau bụng , nôn ói liên_tục nên làm những xét_nghiệm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Răng_nanh đã nhổ có mọc lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_nanh đã nhổ"
    },
    {
        "question": "Khi ăn no hay ăn những món không hợp_khẩu vị có cảm_giác buồn_nôn là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Đột_nhiên ngã bị căng cứng các chi cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: căng cứng các chi"
    },
    {
        "question": "Toàn_thân sưng đỏ sau khi uống thuốc dị_ứng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Toàn_thân sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt khi nằm nghiêng sang trái cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm dịch_âm đạo có phát_hiện vi_khuẩn lậu không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lậu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi tăng cân chậm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân chậm"
    },
    {
        "question": "Sau mổ u tuyến_yên có cần dùng thuốc ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Tức ngực khi nuốt thức_ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật lệch vẹo vách ngăn mũi hết bao_nhiêu thời_gian ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật lệch vẹo vách ngăn mũi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị bóng_đè do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóng_đè"
    },
    {
        "question": "Bị cường_giáp có giảm bạch_cầu hạt nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm bạch_cầu"
    },
    {
        "question": "Cổ có đờm , khó_chịu là triệu_chứng bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân bị mất kinh sau sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: sau sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xuất_hiện triệu_chứng khụt_khịt , oẹ khan",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khụt_khịt, SYMPTOM_AND_DISEASE: oẹ khan"
    },
    {
        "question": "Trống_ngực đánh liên_tục , khó thở là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trống_ngực đánh liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh sớm khi quan_hệ có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết bị thừa cân béo phì hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thừa cân béo phì"
    },
    {
        "question": "Sau chuyển phôi thất_bại , mất khoảng bao_lâu sẽ có kinh_nguyệt trở_lại ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Viêm lộ tuyến cổ tử_cung có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm lộ tuyến cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện hạch sau tai ngày_càng lớn phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch sau tai ngày_càng"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên phải là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật sỏi túi_mật có ảnh_hưởng nhiều và nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật sỏi túi_mật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có_thể tiêm thêm thuốc gây_tê khi khâu tầng sinh môn không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: thuốc gây_tê, medical_procedure: khâu tầng sinh môn"
    },
    {
        "question": "Thai chưa vào tổ , xét_nghiệm beta HCG 1428 có khả_năng thai ngoài tử_cung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai chưa vào tổ, medical_procedure: xét_nghiệm beta HCG 1428, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Cần phải làm gì trước khi có chỉ_định ghép tim ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tim"
    },
    {
        "question": "Bé sốt nhẹ , sổ_mũi , quấy khóc và biếng ăn là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi ban sau khi sốt có cần_thiết kiêng ra gió không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Vô_tình ăn thức_ăn đã bị mèo liếm liệu có bị bệnh dại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bướu sợi tuyến vú như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu sợi tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Mang bầu thường_xuyên nghẹt mũi nên làm gì và dùng thuốc jazxylo ảnh_hưởng thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, drug: thuốc jazxylo"
    },
    {
        "question": "Uống và tiêm thuốc thiếu máu não , dạ_dày có ảnh_hưởng đến thai không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu não"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng do phình đĩa_đệm có nên tiêm ngoài màng_cứng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phình đĩa_đệm, medical_procedure: tiêm ngoài màng_cứng"
    },
    {
        "question": "Chảy mủ ở dương_vật cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy mủ ở dương_vật"
    },
    {
        "question": "Ho , sốt cao đã điều_trị tại bệnh_viện huyện không giảm , biến_chứng nặng hơn là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, medical_procedure: điều_trị tại bệnh_viện huyện, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_chứng nặng hơn"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chảy , nấm lưỡi , đau_đầu và buồn_ngủ là dấu_hiệu mắc HIV ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh 6 ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Người nghiện thuốc_lá ho nhiều kèm theo có đờm là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm"
    },
    {
        "question": "Lấy ráy tai vón cục cho trẻ bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ráy tai vón cục"
    },
    {
        "question": "Kết_quả 0.069 < 1 COI trong xét_nghiệm HIV test nhanh có ý_nghĩa gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Sau khi sảy thai cần kiêng những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ biếng ăn , buồn_nôn và ợ hơi là dấu_hiệu bệnh đau dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non trớ sữa , bú ít , ị ít nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: ị ít"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị tiêu_chảy dài ngày ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy dài ngày"
    },
    {
        "question": "Viêm dạ_dày do HP tái lại nhiều lần có nguy_hiểm cho trẻ nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dạ_dày do HP"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt chóng_mặt , chân_tay bủn_rủn , thi_thoảng ho là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay bủn_rủn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu hạn_chế cử_động khớp vai là bị viêm khớp hay thoái_hoá ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạn_chế cử_động khớp vai, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm khớp, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá"
    },
    {
        "question": "Kiểm_tra sức_khoẻ định_kỳ phát_hiện bị nhân tuyến_giáp hai thuỳ phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhân tuyến_giáp hai thuỳ"
    },
    {
        "question": "16 tuổi có_thể phát_triển chiều cao được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau mắt kèm chảy nước_mắt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mắt kèm chảy nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết kiêng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều"
    },
    {
        "question": "Xuất_huyết âm_đạo nhiều , tiểu rát sau sinh là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_huyết âm_đạo nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu rát sau sinh"
    },
    {
        "question": "Bé nổi ban sau sốt có phải dùng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban sau sốt"
    },
    {
        "question": "Em bé có mẹ nhiễm viêm gan B tiêm phòng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức mắt khi thấy ánh_sáng là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức mắt khi thấy ánh_sáng"
    },
    {
        "question": "Trẻ chậm mọc răng có cần bổ_sung canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm mọc răng, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Thường đầy bụng khó tiêu , viêm họng , bị nấc , tăng huyết_áp nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị nấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Dẫm phải đinh : Cần xử_lý thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dẫm phải đinh"
    },
    {
        "question": "Hôi miệng lâu năm , họng có đờm , thường_xuyên bị viêm họng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôi miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: họng có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Ho , đầy bụng và khó thở cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Đau vết mổ sau phẫu_thuật thoát_vị bẹn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vết mổ, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Có nên nhổ lông nách không , làm_sao để hết mùi hôi ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ lông nách, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_tiểu nhiều lần trong ngày có phải dấu_hiệu đái_dắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dắt"
    },
    {
        "question": "Thiểu_năng tuần_hoàn não uống thuốc gì hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiểu_năng tuần_hoàn não"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có mụn mủ cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn mủ"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị dứt_điểm rối_loạn thần_kinh thực_vật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn thần_kinh thực_vật"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên nổi_nóng không kiềm_chế được , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi_nóng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đau và ra gỉ mắt màu đỏ có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra gỉ mắt màu đỏ"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn về vùng chậu ứ dịch ở phụ_nữ mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùng chậu ứ dịch"
    },
    {
        "question": "Vì sao chóng_mặt , buồn_nôn sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Vùng giảm âm là gì và thường nôn nghén có ảnh_hưởng đến vùng giảm âm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn nghén"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức quanh hậu_môn kèm theo táo_bón là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức quanh hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục cọ_xát bên ngoài có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc gì điều_trị sạm do điều_trị viêm da thần_kinh vùng cổ sau gáy",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Thị_lực suy_giảm , nhìn xa không thấy rõ , kèm theo thường_xuyên mỏi_mắt , nhức đầu là dấu_hiệu của cận_thị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thị_lực suy_giảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhìn xa không thấy rõ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị"
    },
    {
        "question": "Sau đặt_vòng tránh thai có được xuất_tinh vào âm_đạo không ?",
        "response": "medical_procedure: đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sau tiêm phòng lao vết tiêm sưng , bé quấy khóc , bú ít , nôn trớ nhiều có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bé quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị nào tốt nhất cho người bị sỏi thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác con gì bò quanh mặt trong lúc ngủ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cảm_giác con gì bò quanh mặt trong lúc ngủ"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm thích_hợp xét_nghiệm máu sau chuyển phôi",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sún răng , suy_dinh_dưỡng cần khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sún răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Hạch nhỏ nổi sau tai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch nhỏ nổi sau tai"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên mệt khi bị ngoại tâm thu thất , nên bổ_sung thuốc gì và sinh_hoạt ra sao nhằm cải_thiện sức_khoẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên mệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngoại tâm thu thất"
    },
    {
        "question": "Trẻ vàng da , vàng trong mắt , vùng bụng có cần điều_trị vàng da không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng trong mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Thời_tiết không nắng liệu cho bé ra ngoài ánh_sáng có tác_dụng bổ_sung vitamin D không ?",
        "response": "drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Sự phát_triển vận_động của bé 1 tuổi",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Huyết_áp_thấp có ảnh_hưởng đến kết_quả lưu_huyết não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp_thấp"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm có cặn và sỏi 3mm , kèm theo triệu_chứng rụng tóc , khó thở , tụt huyết_áp là dấu_hiệu bệnh_lý về thận ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: có cặn và sỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụt huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý về thận"
    },
    {
        "question": "U mỡ nên điều_trị thế_nào và có cần kiêng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U mỡ"
    },
    {
        "question": "Cách xử_lý khi tăng huyết_áp đột_ngột bằng thuốc là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Thông liên thất ở trẻ khi nào có_thể phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thông liên thất, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Đau bụng âm_ỉ , khó thở liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng âm_ỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh 20 ngày , đau quặn bụng_dưới là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau quặn bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục sau tiêm thuốc tránh thai 4 ngày liệu có_thai không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Lượng canxi máu thấp : Bổ_sung canxi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lượng canxi máu thấp, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Trẻ có hạch ở cổ , không sưng , không đau , không phát_triển có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: không phát_triển"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt tính từ ngày nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chu_kỳ kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số tuyến_yên TSH vượt hơn mức bình_thường là 17,290 có phải bị bệnh cường_giáp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp phục_hồi trí_nhớ và rối_loạn ngôn_ngữ sau tai_biến",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến"
    },
    {
        "question": "Bị chó con cắn xước da , chảy_máu có cần tiêm phòng_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó con cắn xước da, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu, medical_procedure: tiêm phòng_không"
    },
    {
        "question": "Thuốc kháng_sinh điều_trị viêm amidan có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng bệnh Zona thần_kinh có chữa khỏi hẳn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi bị rung giật nhãn_cầu , teo hoàng điểm và nhược thị có chữa được không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rung giật nhãn_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: teo hoàng điểm, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhược thị"
    },
    {
        "question": "Tử_cung nhi hoá có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung nhi hoá, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật cắt bỏ Amidan khi được chẩn_đoán mắc Amidan J31 không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật cắt bỏ Amidan"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện nhiều lần , phân lỏng sau uống rượu_bia có phải do viêm tuỵ cấp tái_phát ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân đau khớp xương hàm hai bên khi nhai là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau khớp xương hàm"
    },
    {
        "question": "Tìm_hiểu về bệnh trầm_cảm và những triệu_chứng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Thông liên nhĩ biến_chứng tăng áp động_mạch phổi có nghĩa là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thông liên nhĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng áp động_mạch phổi"
    },
    {
        "question": "Nóng trong người , đổ nhiều mồ_hôi kèm mệt_mỏi , buồn_nôn , khó ngủ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng trong người, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ nhiều mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Sau khi chích hút mủ tai chảy dịch nâu và có mùi hôi là do đâu ?",
        "response": "medical_procedure: chích hút mủ tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp độ 3 cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị viêm gan B làm thế_nào để không lây_truyền cho thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng Sởi - Quai_bị - Rubella khi cho con bú có ảnh_hưởng đến em bé không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: Sởi, SYMPTOM_AND_DISEASE: Quai_bị, SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella"
    },
    {
        "question": "Ăn không ngon , hay đau bụng , mệt_mỏi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ăn không ngon, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để trẻ sơ_sinh không lười bú sữa mẹ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười bú sữa mẹ"
    },
    {
        "question": "Sau sinh hơn 2 tháng vẫn ra máu có phải bế sản dịch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sau sinh hơn 2 tháng vẫn ra máu"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng_dưới lan ra vùng lưng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới lan ra vùng lưng"
    },
    {
        "question": "Mang thai 8 tuần bị trĩ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Sau sinh một tháng có hiện_tượng ra máu cục nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hiện_tượng ra máu cục"
    },
    {
        "question": "Mắc rối_loạn co_bóp bàng_quang nên làm gì để tiểu dễ hơn và bàng_quang bớt khó_chịu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn co_bóp bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Giật_mình khi ngủ , bồn_chồn , khó thở có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: bồn_chồn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Thuốc gây_mê liệu có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của trẻ_em ?",
        "response": "drug: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện triệu_chứng nóng bụng và sốt sau mổ ruột_thừa là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị u não ( mổ , hoá_trị và xạ_trị ) , người_bệnh được theo_dõi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u não, medical_procedure: hoá_trị, medical_procedure: xạ_trị"
    },
    {
        "question": "Thai 6 tuần bong rau nhẹ có dùng Aspirin 81 được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bong rau, drug: Aspirin 81"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thường nhức tai , đau_đầu kèm sưng chân răng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng chân răng"
    },
    {
        "question": "Nuôi con hơn 1 tháng tuổi mẹ uống nước ép hoa_quả được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Người tiền tiểu_đường ăn nhiều rau quả , ít cơm có tốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Gãy xẹp đốt_sống lưng L1 bao_lâu có_thể đi_lại bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xẹp đốt_sống lưng L1"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để giảm đau khi bị chàm khô trong lòng bàn_chân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: chàm khô"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục với người bị viêm gan B tỷ_lệ lây_nhiễm có cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ sơ_sinh ướt , sưng đỏ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rốn trẻ sơ_sinh ướt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Khó thở sau khi ngủ dậy là dấu_hiệu của bệnh ý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở sau khi ngủ dậy"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh là tác_dụng phụ khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Tử_cung ngả trước có ảnh_hưởng đến khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung ngả trước"
    },
    {
        "question": "Đau bụng từng cơn bên trái có phải dấu_hiệu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng từng cơn bên trái"
    },
    {
        "question": "Tinh_hoàn không cân_xứng có ảnh_hưởng đến sự phát_triển của trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_hoàn không cân_xứng"
    },
    {
        "question": "Đau quặn bụng , đi_ngoài phân lỏng là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau quặn bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ kéo_dài , khó tập_trung phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tập_trung"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi chưa tiêm vắc-xin viêm gan B có tiêm được nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu dữ_dội là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới , tiểu đau có nên chụp cộng_hưởng từ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu đau, medical_procedure: chụp cộng_hưởng từ"
    },
    {
        "question": "Vùng kín ngứa_ngáy , khó_chịu , kèm theo tiết dịch có mùi hôi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín ngứa_ngáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiết dịch có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Nên dùng kháng_sinh nào khi bị viêm quanh chân răng ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm quanh chân răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị thiếu oxy não do đẻ mổ phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu oxy não, medical_procedure: đẻ mổ"
    },
    {
        "question": "Ngưng kháng_sinh bao_lâu có_thể tiêm phòng lao ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, medical_procedure: tiêm phòng lao"
    },
    {
        "question": "Phòng_tránh có_thai khi quan_hệ tình_dục như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Sản_phụ có tiền_sử sảy thai liên_tiếp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá võng_mạc cận_thị điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá võng_mạc cận_thị"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn ở lưng thì điều_trị thế_nào cho hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn ở lưng"
    },
    {
        "question": "Bị kim_băng đâm chảy_máu tay gây sưng đau có phải uốn_ván ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Chó cắn sau 20 ngày mới tiêm phòng dại có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chó cắn, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Pneumokokken có phải là thuốc_tiêm hỗ_trợ tốt cho phổi không ?",
        "response": "drug: Pneumokokken"
    },
    {
        "question": "Hồi_hộp , lo_lắng , khó ngủ có phải do tăng huyết_áp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị bệnh còn ống động_mạch bị đau_đầu do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Chán ăn , mệt_mỏi và đau bụng_dưới điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi sốt cao co_giật có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Quá_trình nội_soi tiêu_hoá diễn ra như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Thiếu máu cục_bộ có biểu_hiện như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu máu cục_bộ"
    },
    {
        "question": "Thuốc HS Calci_Nano có gây ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc HS Calci_Nano"
    },
    {
        "question": "Sau mổ mở cắt thận phải do ảnh_hưởng của sỏi niệu_quản cần theo_dõi gì ?",
        "response": "medical_procedure: mổ mở cắt thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi niệu_quản"
    },
    {
        "question": "Nang buồng_trứng trái khi mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang buồng_trứng trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị dứt_điểm nghiện cờ_bạc",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiện cờ_bạc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng tuổi thường nôn trớ sau khi uống sữa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Nuốt có cảm_giác mắc ở họng kèm đau , ho đờm có máu nên khám thế_nào để tìm ra bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt có cảm_giác mắc ở họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho đờm có máu"
    },
    {
        "question": "Nóng bụng có phải do ăn nhiều đồ chua_cay ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng bụng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp kích_thích trẻ sơ_sinh bú sữa",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên choáng_váng đầu kèm theo tê nhức tay là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê nhức tay"
    },
    {
        "question": "Thông liên nhĩ lỗ thứ hai 3mm có tự đóng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thông liên nhĩ lỗ thứ hai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 18 tháng_thiếu vitamin D3 có tiêm được liều 1ml với 200.000 ul / ml không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Tạo thói_quen bú sữa cho trẻ sơ_sinh",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sau phá_thai đau lưng , bụng có nguy_cơ sót nhau không ?",
        "response": "medical_procedure: phá_thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng , bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sót nhau"
    },
    {
        "question": "Thai 33 tuần xuất_hiện khoang vách ngăn trong suốt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khoang vách ngăn trong suốt"
    },
    {
        "question": "Bệnh lao màng phổi có khả_năng tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao màng phổi"
    },
    {
        "question": "Đau cổ sau khi rút đờm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cổ"
    },
    {
        "question": "Trước khi mang thai cần bổ_sung những gì để tốt cho sức_khoẻ của mẹ và bé ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Âm_tính với HBV có_thể dùng tỏi đen không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sử_dụng_viên uống chống nắng có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi đủ điều_kiện tiêm 6 trong 1 , uống Rota và tiêm phế cầu hay chưa ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm 6 trong 1, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Thời_gian rụng trứng theo chu_kỳ kinh_nguyệt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật hẹp khúc nối bể thận niệu_quản gần 3 tuần rồi nhưng vẫn còn ứ nước liệu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật hẹp khúc nối bể thận niệu_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ứ nước liệu"
    },
    {
        "question": "Khạc đờm có lẫn máu vào buổi sáng sớm cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khạc đờm có lẫn máu"
    },
    {
        "question": "17 tuổi có_thể phẫu_thuật mắt điều_trị viễn_thị được không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viễn_thị"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt trên 39 độ kéo_dài có phải do tác_dụng phụ của thuốc nhỏ mắt ?",
        "response": "drug: thuốc nhỏ mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi đêm ngủ cháu tỉnh dậy khóc , đầu ngón tay lạnh là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu ngón tay lạnh"
    },
    {
        "question": "Vợ_chồng bất_đồng nhóm máu có ảnh_hưởng tới khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bất_đồng nhóm máu"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để phát_triển chiều cao ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nồng_độ Ferritin cao có gây ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hôi miệng lâu năm kèm chảy_máu chân răng , lưỡi có đốm trắng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôi miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lưỡi có đốm trắng"
    },
    {
        "question": "Nhức tinh_hoàn kèm đau vùng lưng dưới có phải viêm tinh_hoàn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức tinh_hoàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng lưng dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ 7 tháng xuất_hiện sổ_mũi , ho là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Da nổi mẩn đỏ , ngứa_ngáy do sốt_xuất_huyết làm gì cho hết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Da nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_ngáy do sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng chưa nói phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 15 tháng chưa nói"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu vùng trán là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Bệnh cường_giáp có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Đau tai và quai_hàm bên phải , đau tăng khi nhai thức_ăn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_hàm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Hai bên quai_hàm phát_triển không đồng_đều phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_hàm phát_triển không đồng_đều"
    },
    {
        "question": "Cắt amidan bằng Coblator sẽ gây_mê hay gây_tê ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt amidan bằng Coblator"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng chưa cứng_cổ có phải bị vẹo cổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng_cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo cổ"
    },
    {
        "question": "Thai 30 tuần sinh sớm có ảnh_hưởng tới mẹ và bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai 30 tuần sinh sớm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị hạ calci máu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ calci máu"
    },
    {
        "question": "Thuốc Meloxicam và Alpha chymotrysin có giống nhau không ?",
        "response": "drug: Thuốc Meloxicam, drug: Alpha chymotrysin"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu nặng_mùi có phải mắc bệnh tiểu_đường và làm thế_nào để biết chính_xác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu nặng_mùi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Ợ hơi , nóng ran lồng_ngực sau cảm cúm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng ran lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm"
    },
    {
        "question": "Răng vỡ một bên nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng vỡ một bên"
    },
    {
        "question": "Bé hơn 6 tháng chưa biết “ ê , a ” phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết “ ê , a ”"
    },
    {
        "question": "Vết mổ nội_soi nội thừa vẫn đau sau 1 tháng có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ nội_soi nội thừa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Cần chuẩn_bị những gì cho lần mang thai thứ ba ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang kèm chảy mủ ở tai báo là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy mủ"
    },
    {
        "question": "Chậm lịch tiêm nhắc lại_mũi 6in 1 có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm nhắc lại_mũi 6in 1"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh vôi_hoá tuyến_tiền_liệt , xuất_tinh ra máu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vôi_hoá tuyến_tiền_liệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh ra máu"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh ra ngoài khi quan_hệ và sử_dụng thuốc tránh thai có khả_năng thụ_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh ra ngoài, drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Có nên cho trẻ sơ_sinh uống sữa mẹ kết_hợp sữa công_thức không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Khó thở sau khi ho nhiều là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở"
    },
    {
        "question": "Người lớn_tuổi chóng_mặt sau khi bị ngã là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Có_thể dùng phân su trẻ sơ_sinh bôi lên miệng được không ?",
        "response": "medical_procedure: bôi lên miệng"
    },
    {
        "question": "Kích_thước tiền_liệt_tuyến 33x24x24mm , khối echo trống 6.4 mm có nguy_hiểm gì không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Amylase 194 trên người_bệnh viêm tuỵ cấp có bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Hở van nhẹ có bị làm_sao không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van"
    },
    {
        "question": "Tiền đái_tháo_đường xảy ra khi nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị viêm tuỵ cấp phù_nề còn đau lưng nên có chế_độ ăn_uống thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: phù_nề, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp tránh thai nào an_toàn và tốt nhất ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng ngủ không sâu giấc , biếng ăn có phải do thiếu canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Bị lợi trùm có phải nhổ răng_khôn ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng_khôn"
    },
    {
        "question": "Vì sao ăn nhiều vẫn không tăng cân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Nghén nặng và ói mửa nhiều khi mang thai phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghén nặng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ói mửa"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp_cao 140/90 mmHg , uống thuốc hàng ngày hạ xuống còn 100/60 mmHg có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ 1 tháng tuổi không tăng cân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Vì sao 2 lần siêu_âm khoèo bàn_chân khác nhau ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm khoèo bàn_chân"
    },
    {
        "question": "Tiêm thừa vắc-xin sởi - quai_bị - rubella có ảnh_hưởng đến phụ_nữ cho con bú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ cho lời khuyên để tăng_cường sức đề_kháng và phòng_bệnh đường hô_hấp ở trẻ .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đường hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương nhu mô gan có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương nhu mô gan"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết có bị đứt dây_chằng đầu_gối hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đứt dây_chằng đầu_gối"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau_đầu kéo_dài kèm mệt_mỏi , nôn_mửa là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn_mửa"
    },
    {
        "question": "Mọc hạch cứng tại vị_trí nhổ răng sâu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mọc hạch cứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm phổi nhưng không sốt , không khò_khè thì có nặng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không khò_khè"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để giúp trẻ ngủ ngon hơn ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đã tiêm vắc-xin viêm gan B liệu có bị lây bệnh qua đường tình_dục không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm amidan mủ đã tiêm truyền kháng_sinh nhưng còn nhiễm_khuẩn có_thể xuất_viện được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan mủ, medical_procedure: tiêm truyền kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn"
    },
    {
        "question": "Ra máu tươi sau quan_hệ tình_dục có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Sau khi tháo bột chân vẫn sưng tím là bị làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: tháo bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tím"
    },
    {
        "question": "Bệnh suy vỏ thượng_thận có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy vỏ thượng_thận"
    },
    {
        "question": "Nam_giới có kết_quả xét_nghiệm testosterone 20.94 nmol / L là bình_thường hay không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Bé gái 9 tuổi xuất_hiện dịch_nhầy ở vùng kín là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện dịch_nhầy"
    },
    {
        "question": "Sổ giun định_kỳ cho trẻ cần lưu_ý điều gì ?",
        "response": "medical_procedure: Sổ giun"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi đi phân nhầy , xanh có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nhầy , xanh"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Dương_vật trẻ có cục trắng li_ti là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục trắng li_ti"
    },
    {
        "question": "Thường đau nửa đầu và hay quên là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay quên"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị dứt_điểm ho kéo_dài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , triệu_chứng của bệnh hẹp van hai lá là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp van hai lá"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để có kinh_nguyệt lại sau khi dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Người mắc xuất_huyết não nên điều_trị thế_nào cho phù_hợp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Bé gần 6 tháng bị nôn trớ do ti nhanh quá hay đổi sữa đột_ngột ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Nữ 22 tuổi chưa dậy_thì có ảnh_hưởng đến sinh_đẻ về sau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Bà bầu có lỗ nhỏ ở vành tai rỉ mủ , chạm vào đau , nên làm gì để không ảnh_hưởng đến sức_khoẻ mẹ và bé ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có lỗ nhỏ ở vành tai rỉ mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chạm vào đau"
    },
    {
        "question": "Có_thể sử_dụng chất thay_thế muối trong bữa ăn cho người suy tim được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Bị mèo cắn sau 2 tháng có_thể tiêm phòng dại nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mèo cắn, medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm 4 lần khi thai mới 10 tuần tuổi có nhiều không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở nách gây đau và khó_chịu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở nách, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bằng thuốc có giảm sưng do viêm tuyến_giáp không ?",
        "response": "drug: thuốc, medical_procedure: giảm sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Đau ở âm_đạo là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ở âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức mắt sau va_chạm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm lở mép miệng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lở mép miệng"
    },
    {
        "question": "Trường_hợp bé trai thoát_vị bẹn nên mổ hở hay_là nội_soi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn, medical_procedure: mổ hở, medical_procedure: nội_soi"
    },
    {
        "question": "Người có dấu_hiệu trầm_cảm uống thuốc thấy mệt_mỏi nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm, medical_procedure: uống thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Sốc phản_vệ khi truyền nước có gây biến_chứng chóng_mặt và ngộp thở không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốc phản_vệ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộp thở"
    },
    {
        "question": "Có nên đeo kính khi khi mắt chỉ cận 1 độ không ?",
        "response": "medical_procedure: đeo kính, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận 1 độ"
    },
    {
        "question": "Bị té ngã : Khi nào cần đi khám ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: té ngã"
    },
    {
        "question": "Có cách nào để siêu_âm tim khi đã bơm silicon vùng ngực không ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm tim, medical_procedure: bơm silicon"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngã xuất_hiện sốt kèm sưng vết_thương là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng vết_thương"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài có phải dấu_hiệu nhiễm_khuẩn đường hô_hấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn đường hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số MCV và MCH thấp cần làm thêm xét_nghiệm gì để kiểm_tra sức_khoẻ ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra nhiều và kéo_dài phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra nhiều và kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Không đi_lại được do đau cổ_chân phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cổ_chân"
    },
    {
        "question": "Thóp trẻ sơ_sinh",
        "response": "medical_procedure: Thóp trẻ sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều lần , chảy dịch nhờn khi quan_hệ tình_dục là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch nhờn"
    },
    {
        "question": "Ngửi mùi tỏi phi hoặc ăn phải tỏi phi cảm_giác buồn_nôn chữa_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Ra máu âm_đạo sau uống thuốc tránh thai khẩn_cấp liệu có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu âm_đạo, drug: uống thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng sản_phẩm có corticoid khi mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: corticoid, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Khám tai mũi họng cho trẻ có_thể gây_mê không ?",
        "response": "medical_procedure: Khám tai mũi họng"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ các triệu_chứng của bệnh u sọ hầu là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sọ hầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị giảm thính_lực có_điều trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm thính_lực"
    },
    {
        "question": "Đột_nhiên nổi mụn đỏ ở cổ , ngực và lưng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn đỏ"
    },
    {
        "question": "Đau bụng kèm nôn , bạch_cầu tăng cao là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_cầu tăng cao"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh tiểu_đường bằng phương_pháp tế_bào gốc có khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi có nên đổi sữa công_thức ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé bị vảy_nến móng tay có bôi thuốc sihiron được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vảy_nến, medical_procedure: bôi thuốc, drug: sihiron"
    },
    {
        "question": "Bị ngã dập tuỷ có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dập tuỷ"
    },
    {
        "question": "Dương_vật cương cứng ép sát vào thành bụng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật cương cứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ hay ăn_vạ , la_hét có phải tự kỷ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_vạ, SYMPTOM_AND_DISEASE: la_hét, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nổi ban đỏ , không sốt có phải do sởi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi ban đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ sơ_sinh rướn mình , ngủ không sâu giấc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rướn mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HIV sau 28 ngày dùng thuốc phơi nhiễm HIV có chính_xác không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Đau bụng kinh_sử_dụng thuốc NSAID có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ và khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, drug: thuốc NSAID"
    },
    {
        "question": "Bé được 15 tháng tuổi đi_ngoài phân lỏng nhiều lần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi ăn cháo nước loãng liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ dễ bầm tím khi va_chạm cần khám và xét_nghiệm những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dễ bầm tím khi va_chạm, medical_procedure: khám, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Sau bỏ thai , dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp bị ra máu , người mệt_mỏi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: người mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị bệnh trầm_cảm do nghiện game là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Rách giác_mạc có_thể thay giác_mạc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rách giác_mạc, medical_procedure: thay giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh giang_mai bằng Penicillin_V được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh giang_mai, drug: Penicillin_V"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị mòn cụt răng_hàm và răng_cửa , chân răng thò ra ngoài đâm vào môi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mòn cụt răng_hàm và răng_cửa, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân răng thò ra"
    },
    {
        "question": "Ngực trái đau , kết_quả siêu_âm vú có cấu_trúc echo kém liệu bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngực trái đau, medical_procedure: siêu_âm vú"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới , hai bên sườn cảnh_báo điều gì ở nữ_giới ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Khó_chịu ở cổ có phải là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh_lý tuyến_giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó_chịu ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Chướng bụng là dấu_hiệu của bệnh viêm ruột ở trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu chẩn_đoán bệnh đa hồng_cầu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đa hồng_cầu"
    },
    {
        "question": "Bé bị hạch lao ở nách đã mổ rồi nhưng vẫn còn sưng đỏ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch lao ở nách, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ"
    },
    {
        "question": "Tăng lipid máu có gây đau_đầu và giảm trí_nhớ , rụng tóc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng lipid máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Đau ngứa_mắt , chảy nước_mắt , thị_lực suy_giảm có phải dấu_hiệu bệnh Glocom ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngứa_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: thị_lực suy_giảm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Glocom, SYMPTOM_AND_DISEASE: Glocom"
    },
    {
        "question": "Thường‌ ‌xuyên‌ ‌bị‌ ‌nổi‌ ‌mày‌ ‌đay‌ ‌phải‌ ‌làm‌ ‌sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ‌nổi‌ ‌mày‌ ‌đay‌"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm họng , viêm amidan có bị tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Có cảm_giác buồn và tê ở tai phải là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác buồn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê ở tai phải"
    },
    {
        "question": "Căng và đau tai khi nghe âm_thanh lớn có phải do ngủ ít ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Căng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Đang nuôi con bú mắc zona thần_kinh nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc kháng_sinh khi bị nhiễm_trùng vết mổ như_thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng vết mổ"
    },
    {
        "question": "Sau cắt tử_cung xuất_hiện đau bụng kèm theo u nước có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: u nước"
    },
    {
        "question": "Bé 6 tháng tuổi đi_ngoài phân_xanh có nhầy , kèm sốt cao là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Vì sao nên cho trẻ sinh non cần thở oxy lồng ?",
        "response": "medical_procedure: thở oxy lồng"
    },
    {
        "question": "Họng vướng , khó nuốt dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Họng vướng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng que thử ma_tuý có ra kết_quả chính_xác không ?",
        "response": "medical_procedure: que thử ma_tuý"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , ngủ không sâu giấc , táo_bón là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau khi ra máu có nguy_cơ mang thai không và máu đó là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị thận đa nang có sử_dụng được Ích thận vương không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận đa nang, medical_procedure: Ích thận vương"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân và cách điều_trị nôn trớ ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Vệ_sinh họng trẻ bằng tăm bông có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách chữa liệt dây_thần_kinh số 7 hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây_thần_kinh số 7"
    },
    {
        "question": "Đổ mồ_hôi nhiều về đêm là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đổ mồ_hôi nhiều"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi khi nói_chuyện mắt không nhìn thẳng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt không nhìn thẳng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi mắc dị_ứng kèm chỉ_số bạch_cầu tăng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc tay_chân miệng kèm sốt nên chăm_sóc như nào cho đúng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắc tay_chân miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Suy_nghĩ tiêu_cực , nói_chuyện một_mình là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy_nghĩ tiêu_cực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nói_chuyện một_mình"
    },
    {
        "question": "Tại_sao có lúc mắt bị lác , lúc lại không bị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt bị lác"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi bị co_giật , mắt trợn trắng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt trợn trắng"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần , đau âm_ỉ vùng hố xương_chậu bên trái lan xuống tinh_hoàn là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau âm_ỉ"
    },
    {
        "question": "Thai kích_thước 14mm , dự khoảng 4.5 tuần , bóc tách 30% nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai kích_thước 14mm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bóc tách 30%"
    },
    {
        "question": "Có_thể đo điện não cho bé vào ban_đêm được không ?",
        "response": "medical_procedure: đo điện não"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang uống thuốc dị_ứng có tiêm được tiêm mũi uốn_ván và bạch_hầu nhắc lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_hầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nổi hạch to ở cổ có phải do tiêm phòng lao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch to, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực sau say rượu có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Đau bụng kinh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng kinh"
    },
    {
        "question": "Nhân giáp TIRADS 4 kích_thước dưới 1cm có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhân giáp TIRADS 4"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngã ở độ cao gần 1m nhưng không bị sưng đầu có phải đưa đi khám ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị co_giật điều_trị bằng kháng_sinh có khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng chảy_máu phần cuống rốn trẻ sơ_sinh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu phần cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tháng tuổi chưa mọc răng có phải bị bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , đau thắt ngực trái có phải dấu_hiệu cơn đau tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thắt ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim"
    },
    {
        "question": "Nấm da đầu kèm ngứa và rụng tóc nên sử_dụng loại thuốc điều_trị nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nấm da đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Nghẹn khi ăn và uống nước ở người bị co thắt thực_quản phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹn, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt thực_quản"
    },
    {
        "question": "Bị nấm , loét thực_quản , viêm hang vị có_thể mổ điều_trị trào ngược dạ_dày được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị nấm, SYMPTOM_AND_DISEASE: loét thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hang, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc nhỏ mũi Rhinex nhỏ vào mắt nhiều lần có sao không ?",
        "response": "drug: nhỏ mũi Rhinex"
    },
    {
        "question": "Trẻ gần 1 tháng tuổi thường_xuyên co gập mình và trớ sữa có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co gập mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ sữa"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị vẹo vách ngăn mũi không cần phẫu_thuật",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo vách ngăn mũi, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Bầu 31 tuần bị ngứa bụng , nổi nhiều mụn nên làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi nhiều mụn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi ăn vào là nôn có phải bị bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vào là nôn"
    },
    {
        "question": "Sức_khoẻ bình_thường có nên bổ_sung vitamin C hàng ngày ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp nhưng không thấy tác_dụng phụ",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Bé 17 ngày tuổi thóp trước gần như đóng hết tốt hay xấu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thóp trước gần như đóng hết"
    },
    {
        "question": "Các nốt phát_ban sốt_xuất_huyết có lặn hết sau khi khỏi bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nốt phát_ban sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Mẩn đỏ khắp người sau khi uống Paracetamon có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mẩn đỏ khắp người, drug: Paracetamon"
    },
    {
        "question": "Viện_phí tại Vinmec được tính như_thế_nào khi tham_gia chương_trình thai_sản trọn_gói ?",
        "response": "medical_procedure: thai_sản trọn_gói"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh giãn tĩnh_mạch bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng lâu ngày có chuyển thành phình đại cuốn mũi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phình đại cuốn mũi"
    },
    {
        "question": "Mất bao_lâu để phục_hồi chức_năng sau phẫu_thuật kết_hợp xương ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật kết_hợp xương"
    },
    {
        "question": "Trẻ sổ_mũi , hắt_hơi là dấu_hiệu bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi"
    },
    {
        "question": "Mổ nội_soi tuyến_giáp sau 8 tháng vẫn còn đau , có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ nội_soi tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện các triệu_chứng sổ_mũi , rát họng , mỏi cổ và hơi nóng trong người là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi nóng"
    },
    {
        "question": "Định_lượng HCG trong máu có chỉ_số 431 mIU / ml liệu mang thai chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bác_sĩ tư_vấn giúp tôi những điều người cao_tuổi có_thể làm để duy_trì và cải_thiện độ bền của xương , để phòng_ngừa nguy_cơ gãy xương ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương"
    },
    {
        "question": "Bệnh phì đại cơ thái_dương hàm có ảnh_hưởng đến quá_trình phát_triển của trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phì đại cơ thái_dương hàm"
    },
    {
        "question": "Bị u tuyến_yên nên đi khám chuyên_khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau ngày rụng trứng có khả_năng thụ_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi táo_bón , quấy khóc phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , trí_nhớ sa_sút là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: trí_nhớ sa_sút"
    },
    {
        "question": "Thiếu ối ở tuần thứ 23 có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu ối"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp tụt xuống 10 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp tụt xuống 10"
    },
    {
        "question": "Người đau bụng , kèm sốt mệt_mỏi chán ăn",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn"
    },
    {
        "question": "Bé bị sôi bụng , quấy khóc về đêm , đại_tiện phân lỏng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Tuyến lệ lấy nước từ đâu để hình_thành nước_mắt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tuyến lệ lấy nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_mắt"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , tiêu_chảy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt chốc bọng nước và chốc không bọng nước",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chốc bọng nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: chốc không bọng nước"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ bụng_dưới bên phải là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi thiếu cân có nên bổ_sung thuốc_bổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu cân, drug: thuốc_bổ"
    },
    {
        "question": "Chữa khỏi hẳn bệnh tiểu_đường bằng tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Điều_trị dứt_điểm tình_trạng mất thăng_bằng khi vận_động thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất thăng_bằng"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc cao huyết_áp lâu ngày có gây dị_ứng không ?",
        "response": "drug: thuốc cao huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Như_thế_nào được gọi là bệnh xuất_tinh sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Vacxin viêm não Nhật_Bản mới là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vacxin viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tháng rưỡi đi_ngoài phân có hạt trắng , không lỏng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân có hạt trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không lỏng"
    },
    {
        "question": "Giãn tĩnh_mạch thừng tinh khi nào phải làm phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn tĩnh_mạch thừng tinh, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Trẻ chỉ quay đầu sang phải khi bế có phải bị tật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quay đầu sang phải khi bế, SYMPTOM_AND_DISEASE: tật"
    },
    {
        "question": "Xơ vôi do điều_trị lao_phổi có lây cho người khác không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xơ vôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Suy tim làm biến_dạng lồng_ngực do chấn_thương hay do bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: biến_dạng lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi uống nhiều thuốc nhuận_tràng có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc nhuận_tràng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết 108 có đáng lo không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Lưu_ý về chế_độ ăn sau đốt u bằng RFA",
        "response": "medical_procedure: đốt u bằng RFA"
    },
    {
        "question": "Điều_trị táo_bón cho trẻ trong bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn bị hở phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: khâu tầng sinh môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị hở"
    },
    {
        "question": "Nứt bàn_chân ở bệnh_nhân tiểu_đường nên bôi thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nứt bàn_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_nhân tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm gan B có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi mang thai tuần thứ 4 thì phát_hiện có nang Naboth ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nang Naboth"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ ít , khó ngủ nên khám ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ ngủ ít , khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nổi hạch nách không đau , không sưng tấy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch nách không đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sưng tấy"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi trong người có phải dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngạt_mũi tăng nhiều về đêm và khi trời lạnh cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi"
    },
    {
        "question": "Thuốc enterogermina có phù_hợp để điều_trị táo_bón cho trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "drug: Thuốc enterogermina, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Ông nội cháu năm nay 67 tuổi , các bác_sĩ chẩn_đoán u màng não .",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u màng não"
    },
    {
        "question": "Cắt bỏ toàn_bộ tuyến_giáp là phương_pháp điều_trị duy_nhất khi mắc cả basedow và bướu_giáp nhân ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bỏ toàn_bộ tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: basedow, SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_giáp nhân"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói chấn thuỷ bên trái kèm ợ chua trào ngược thức_ăn là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói chấn thuỷ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ chua"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung vitamin A bằng viên uống cho trẻ 3 tuổi",
        "response": "drug: vitamin A"
    },
    {
        "question": "Bé không chịu bú bình , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không chịu bú bình"
    },
    {
        "question": "Có những phương_pháp nào ngăn_ngừa tăng độ cận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cận"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ không ngon_giấc cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc"
    },
    {
        "question": "\" Dung_dịch sát_khuẩn tại nhà \" gồm những loại nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nguy_cơ lây_nhiễm HIV sau khi quan_hệ tình_dục như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tại_sao cần phải tư_vấn trước khi mổ ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sưng nướu răng biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng nướu răng"
    },
    {
        "question": "Vì sao viêm màng não lại là loại bệnh nguy_hiểm nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Ra máu , đau bụng_dưới sau quan_hệ tình_dục 1 tuần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Có_thể sử_dụng thuốc cảm cúm trong thời_gian điều_trị viêm gan B không ?",
        "response": "drug: thuốc cảm cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bạch_cầu lympho thấp hơn bình_thường cho biết_điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bạch_cầu lympho"
    },
    {
        "question": "Cách tính chu_kỳ kinh_nguyệt chính_xác",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Ý_nghĩa xét_nghiệm Beta_HCG trong chẩn_đoán có_thai ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Beta_HCG, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Tinh_hoàn ẩn có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_hoàn ẩn"
    },
    {
        "question": "Để chẩn_đoán ung_thư biểu mô tế_bào gan , tôi cần chụp CT hay MRI ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư biểu mô tế_bào gan, medical_procedure: chụp CT, medical_procedure: MRI"
    },
    {
        "question": "Tính ngày rụng trứng quan_hệ tình_dục không mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Dương_tính HPV 18 nhưng âm_tính PAP thì điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HPV 18, SYMPTOM_AND_DISEASE: PAP"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng bị ho có đờm có uống siro được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm, drug: siro"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai bị liệt mặt có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt mặt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ho kéo_dài uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Cách tính chu_kỳ kinh_nguyệt để có_thai",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tăng tiết nước_bọt là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm suy giáp tăng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm suy giáp"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên nặng người , tay_chân không cử_động được là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng người, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân không cử_động"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B thể ngủ có_thể điều_trị để chuyển sang âm_tính được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Chỉ được uống 1 nửa liều_lượng vacxin Rota thì có tác_dụng không ?",
        "response": "drug: vacxin Rota"
    },
    {
        "question": "Tử_cung đôi có_thể hiến máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung đôi"
    },
    {
        "question": "Ho dai_dẳng kéo_dài , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho dai_dẳng"
    },
    {
        "question": "Loạn_thị , viễn_thị và nhược có_điều trị được bằng Ortho_K không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loạn_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: viễn_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhược"
    },
    {
        "question": "Thuốc trị mụn Tazarotene cream và Eclaran có gây dị_tật cho thai_nhi không ?",
        "response": "drug: Thuốc trị mụn Tazarotene cream, drug: Eclaran"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ sợ đi_đại_tiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ đi_đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Điều_trị xẹp phổi , mỏi vai trái , khạc nhổ có đờm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xẹp phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi vai trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc nhổ có đờm"
    },
    {
        "question": "Trẻ có biểu_hiện thích người cùng giới , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thích người cùng giới"
    },
    {
        "question": "Tôi bị đau cơ xơ nhiều năm nay , tôi muốn hỏi các biện_pháp phục_hồi chức_năng ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cơ xơ, medical_procedure: phục_hồi chức_năng"
    },
    {
        "question": "Đau và chướng bụng do đa polyp có_thể chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đa polyp"
    },
    {
        "question": "Bị xung huyết dạ_dày có phải làm xét_nghiệm HP không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xung huyết dạ_dày, medical_procedure: xét_nghiệm HP"
    },
    {
        "question": "Bé đau bụng , són phân phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên tê mỏi , đau nửa đầu bên phải sau 1 lần bị ngất , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngất"
    },
    {
        "question": "Mất đoạn nhiễm_sắc_thể số 4 là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất đoạn nhiễm_sắc_thể số 4"
    },
    {
        "question": "Trẻ diễn_biến tâm_lý thất_thường , có ý_định tự_tử , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tâm_lý thất_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: có ý_định tự_tử"
    },
    {
        "question": "Bị nôn sau ăn có phải bệnh_lý trào ngược dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Cơ cắn to do ăn 1 bên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cơ cắn to"
    },
    {
        "question": "Người loét hành_tá_tràng , viêm hang vị , dương_tính HP cần kiêng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loét hành_tá_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hang vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_tính HP"
    },
    {
        "question": "Điều_trị hôi miệng do trào ngược thực_quản như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược thực_quản"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng mãn_kinh thường kéo_dài trong thời_gian bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mãn_kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay quấy khóc , giật_mình và khó_chịu , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Đau họng , ho kéo_dài có phải dấu_hiệu bệnh cúm A ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ cho tôi biết nguyên_nhân , yếu_tố nguy_cơ của bệnh lóc động_mạch chủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lóc động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "“ Tiếp_xúc ân_ái ” có nguy_cơ lây_nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 3 tháng tuổi nặng 5.4 kg có nguy_cơ suy_dinh_dưỡng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện hạt ở quả cà và bìu có bị làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạt ở quả cà và bìu"
    },
    {
        "question": "Ngứa vùng kín , âm_đạo tiết dịch màu vàng lỏng là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: âm_đạo tiết dịch màu vàng lỏng"
    },
    {
        "question": "Có vắc-xin ngừa co_giật do sốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tháng xuất_hiện hạch đỏ ở nách phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch đỏ"
    },
    {
        "question": "Mất thính_giác có_thể hồi_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất thính_giác"
    },
    {
        "question": "Căng_thẳng mệt_mỏi do nhức đầu kéo_dài có phải bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Bị bong_gân cổ_tay sau khi chườm lạnh có cần dùng thêm dán cao không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bong_gân cổ_tay, medical_procedure: chườm lạnh, drug: dán cao"
    },
    {
        "question": "Hàm trên cách răng số 8 khoảng 0.5 cm bị sưng là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hàm trên cách răng số 8 khoảng 0.5 cm bị sưng"
    },
    {
        "question": "Sau cắt túi_mật bị đau bụng , đi_ngoài nhiều lần có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt túi_mật, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Bệnh vùi lấp dương_vật có_thể gây ra những biến_chứng gì nếu không được chữa_trị kịp_thời , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùi lấp dương_vật"
    },
    {
        "question": "Mỏi_mắt , vàng da là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng thấp hơn so với lứa tuổi có cần khám nội_tiết ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thấp hơn so với lứa tuổi, medical_procedure: khám nội_tiết"
    },
    {
        "question": "Điều_trị thận hư ở trẻ sinh non như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hư"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá thai_nhi chậm phát_triển qua kết_quả siêu_âm",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng nào xảy ra khi huyết_áp tăng cao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp tăng cao"
    },
    {
        "question": "Bệnh tiêu_chảy nhiễm_khuẩn ở trẻ nhỏ có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy nhiễm_khuẩn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ mọc răng_hàm bị sưng có mủ có phải dấu_hiệu viêm lợi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng_hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng có mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lợi"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên bị ho và sổ_mũi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi ngủ không ngon_giấc , trằn_trọc có thiếu chất gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: trằn_trọc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thường_xuyên bị nghẹt mũi có phải mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Có nên cho trẻ đi khám khi bị khụt_khịt mũi , không ho và sốt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khụt_khịt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị táo_bón kéo_dài , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc giảm nhẹ bệnh_nhân bị ung_thư giai_đoạn cuối như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư giai_đoạn cuối"
    },
    {
        "question": "Bị bong_gân cổ_tay đã chườm lạnh có phải làm gì nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bong_gân cổ_tay, medical_procedure: chườm lạnh"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết lúc đói là 6,46 mmol / L thì có bị bệnh tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "U mạc treo ruột ác_tính có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U mạc treo ruột ác_tính"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rụng tóc ở người_lớn như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "Thai 20 tuần chỉ_số ối 7.7 cm có bị thiếu ối không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu ối"
    },
    {
        "question": "Trĩ - nỗi lo_lắng của nhiều người",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trĩ"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu sau gáy là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu sau gáy"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp gây khó thở , thở gấp , mệt_mỏi có nên đi kiểm_tra sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở gấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Bệnh bàng_quang thần_kinh là gì , điều_trị ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bàng_quang thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Bỏng nước sôi phồng lên có nên chọc bọng nước ra không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bỏng nước sôi phồng lên, medical_procedure: chọc bọng nước"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nhiễm_trùng máu : Nguyên_nhân và hướng điều_trị",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng máu"
    },
    {
        "question": "Tiết dịch đầu vú kèm máu có phải do tác_dụng phụ của thuốc điều_trị viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiết dịch đầu vú, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu dữ_dội , kèm theo đau tai và không nhớ chuyện gì sau khi tắm là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu dữ_dội, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: không nhớ chuyện gì sau khi tắm"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực , buồn_nôn thường_xuyên là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Người mắc rối_loạn thần_kinh thực_vật , huyết_áp 140/90 mmHG có gọi là cao huyết_áp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn thần_kinh thực_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Mu bàn_chân xuất_hiện vùng nhỏ gây ngứa do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Cắt bao quy đầu có ảnh_hưởng đến kích_thước dương_vật không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Nhu mô gan đậm âm là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhu mô gan đậm âm"
    },
    {
        "question": "Sốt , ho ít , khó thở là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực kèm khó thở có phải dấu_hiệu bệnh tim_mạch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị hở van tim có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sơ_sinh bị hở van tim"
    },
    {
        "question": "Uống một viên Decolgen có bị nhờn thuốc không ?",
        "response": "drug: Decolgen, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhờn thuốc"
    },
    {
        "question": "Lách to và đau sau sốt_rét phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lách to, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_rét"
    },
    {
        "question": "Đau bụng vùng thượng_vị phía bên trái là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng vùng thượng_vị phía bên trái"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Vì sao uống nhiều thuốc điều_trị viêm hang vị dạ_dày không khỏi ?",
        "response": "drug: điều_trị viêm hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực khi ho phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ , đi_ngoài phân sệt có nhầy liệu nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân sệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhầy"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 20 tuần giãn đài bể thận điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài bể thận"
    },
    {
        "question": "Phá_thai bằng thuốc dành cho tuổi thai dưới 7 tuần",
        "response": "medical_procedure: Phá_thai bằng thuốc"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 2,5 tháng xuất_tinh ngoài có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh ngoài có_thai"
    },
    {
        "question": "Tôi đang băn_khoăn không biết triệu_chứng của bệnh động_mạch_vành là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh động_mạch_vành"
    },
    {
        "question": "Số_lượng bạch_cầu Monocyte 0.56 ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chỉ_số CEA 49,11 ng / ml trong máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy tĩnh_mạch sâu chi dưới như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tĩnh_mạch sâu chi dưới"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng thai máy ít ở tháng thứ 6 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai máy ít"
    },
    {
        "question": "Tăng tiết nước_bọt , buồn_nôn là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng tiết nước_bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Ho khạc đờm lâu ngày điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho khạc đờm lâu ngày"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp thẩm_mỹ không xâm_lấn tại Vinmec là gì và được thực_hiện thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: thẩm_mỹ không xâm_lấn"
    },
    {
        "question": "Tỷ_trọng nước_tiểu là 1,026 liệu có làm_sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị tức ngực , khó thở kéo_dài hơn một năm cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm tuỵ cấp tái_phát nhiều lần ở trẻ có_thể điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tái_phát nhiều lần ở trẻ"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân nặng_mùi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nặng_mùi"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc trẻ bị nhiễm siêu_vi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh ngoài có khả_năng mang thai hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau dưới hõm ngực hơn 1 tuần nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dưới hõm ngực"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ với người từng sử_dụng ma_tuý đá có làm_sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Xin hỏi triệu_chứng của bệnh u sọ hầu là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sọ hầu"
    },
    {
        "question": "Sa thành âm_đạo có ảnh_hưởng đến khả_năng mang thai tự_nhiên không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sa thành âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Có_thể phẫu_thuật trị lác ở trẻ mắc hội_chứng Down không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: lác, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng Down"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ 1 tuần phẫu_thuật cắt trĩ được không ?",
        "response": "medical_procedure: sinh mổ, medical_procedure: phẫu_thuật cắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Các triệu_chứng của đau đại_tràng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Người bị đau tức ngực trái nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức ngực trái"
    },
    {
        "question": "Ai có nguy_cơ cao mắc bệnh ung_thư túi_mật ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư túi_mật"
    },
    {
        "question": "Sau 10 ngày bị chó cắn không có biểu_hiện gì có cần tiêm phòng_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm phòng_không"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để tóc mọc lại nhanh , đều và không bị tái_phát sau rụng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng"
    },
    {
        "question": "Mũi sưng đỏ và mất khứu_giác là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mũi sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất khứu_giác"
    },
    {
        "question": "Bé sốt cao 38,5 độ C liệu có phải nhiễm Virus SARS-CoV -2 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Virus SARS-CoV"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tuổi hay sờ bộ_phận sinh_dục có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "5 tháng sau sinh có kinh_nguyệt nhưng cứ cách 1 ngày lại có tiếp có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có kinh_nguyệt nhưng cứ cách 1 ngày lại có tiếp"
    },
    {
        "question": "Mô_hình ERAS có lợi_điểm gì so với phẫu_thuật truyền_thống",
        "response": "medical_procedure: Mô_hình ERAS, medical_procedure: phẫu_thuật truyền_thống"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ trong kỳ kinh_nguyệt có_thai không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Vì sao xuất_hiện ngứa sau chu_kỳ kinh_nguyệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Sung_huyết niêm_mạc dạ_dày kèm theo trào ngược có nguy_cơ ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sung_huyết niêm_mạc dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu và thường_xuyên chảy_máu chân răng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu và thường_xuyên chảy_máu chân răng"
    },
    {
        "question": "Quên cho bé uống Lux kids vitamin D3 hai ngày có sao không ?",
        "response": "drug: vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ Testosterone thấp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nồng_độ Testosterone thấp"
    },
    {
        "question": "Mới truyền nước muối xong có_thể truyền đạm trái_cây được không ?",
        "response": "medical_procedure: truyền nước muối, medical_procedure: truyền đạm trái_cây"
    },
    {
        "question": "Suy buồng_trứng sớm có_thể mang thai tự_nhiên không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin bạch_hầu , ho_gà xong phát_hiện mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_hầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_gà, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi tiêu_chảy , đi_ngoài ra máu điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi teo não thuỳ chẩm 2 bên có phẫu_thuật được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: teo não thuỳ chẩm 2 bên"
    },
    {
        "question": "Thuốc kháng nấm hiện_nay thường dùng là gì ?",
        "response": "drug: Thuốc kháng nấm"
    },
    {
        "question": "Từng bị thai lưu có khả_năng mang thai tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai lưu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để biết bị tắc ống dẫn tinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc ống dẫn tinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị loạn_thị 2D có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loạn_thị 2D"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi nổi mụn ở cổ , tay và đầu liệu có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết có nên tắm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Ớn lạnh , ho nhẹ , nghẹt mũi là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Choáng , ù tai , tê đầu ngón tay khi mang thai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Choáng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê"
    },
    {
        "question": "Ra dịch màu vàng khi mang thai có ảnh_hưởng gì tới em bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra dịch màu vàng"
    },
    {
        "question": "Bị amidan nên điều_trị bằng cách nào để hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc trẻ bị tim bẩm_sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị viêm gan B dùng cùng với thuốc giảm béo được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, drug: thuốc giảm béo"
    },
    {
        "question": "Viêm lộ tuyến tử_cung và sa sinh_dục độ 3 có khả_năng gây ung_thư cổ tử_cung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm lộ tuyến tử_cung và sa sinh_dục độ 3, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh sau dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp 120h có phải có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng đi phân bọt có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân bọt"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc điều_trị cường_giáp PTU 500 khi đang cho con bú ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, drug: PTU 500"
    },
    {
        "question": "Có_thể gây_mê khi đốt sùi mào không ?",
        "response": "medical_procedure: gây_mê, medical_procedure: đốt sùi mào"
    },
    {
        "question": "Sau tiêm thuốc chụp xạ hình có cần cách_ly không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: chụp xạ hình"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng của Vitamin_E là gì ?",
        "response": "drug: Vitamin_E"
    },
    {
        "question": "Trường_hợp nào trẻ giãn não thất 2 bên bẩm_sinh không có biểu_hiện bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất 2 bên bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Thể_tích hồng_cầu nhỏ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thể_tích hồng_cầu nhỏ"
    },
    {
        "question": "Ngón tay cái bị đau và cử_động khó_khăn nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngón tay cái bị đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: cử_động khó_khăn"
    },
    {
        "question": "Ngứa , ra dịch_âm đạo nhiều và có mùi tanh là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra dịch_âm đạo nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: có mùi tanh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng ho có nên uống thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Nghẹt mũi , ù tai , khạc đờm ra máu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc đờm ra máu"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , ngủ sâu giấc sau khi va_chạm cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dấu_hiệu phù chân_, chân sưng to biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phù chân_,, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân sưng to"
    },
    {
        "question": "49 tuổi kết_quả đo huyết_áp đo 141/110 nhịp tim 115 có phải cao không ?",
        "response": "drug: nhịp tim 115"
    },
    {
        "question": "Dùng quá nhiều vitamin C có gây hại gì cho cơ_thể không ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài phân có nhầy biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài phân có nhầy"
    },
    {
        "question": "Kết_quả beta HCG 22 mUl / ml có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Tại_sao xơ_vữa động_mạch thường gây đau tim và tai_biến mạch_máu não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_vữa động_mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , có phải tất_cả người_bệnh phình động_mạch não đều cần_thiết điều_trị không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch não"
    },
    {
        "question": "Đâu là nguyên_nhân trẻ có hiện_tượng giật rùng_mình ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật rùng_mình"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị đau tim , khó thở ở bệnh_nhân lao_phổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Tay trẻ sơ_sinh bị lệch cần cải_thiện thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay trẻ sơ_sinh bị lệch"
    },
    {
        "question": "Nam_giới cao 182cm , nặng 82kg đã cân_đối hay chưa ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Điều_trị bướu_cổ lành_tính như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_cổ lành_tính"
    },
    {
        "question": "Người mắc thoát_vị đĩa_đệm bị sốt_rét , thỉnh_thoảng đau_nhói ngực và đầu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_rét, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị thoát_vị thành bụng uống thuốc có khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị thành bụng"
    },
    {
        "question": "Đường_huyết lúc đói 126mg đã phải uống thuốc hạ đường_huyết chưa ?",
        "response": "drug: thuốc hạ đường_huyết"
    },
    {
        "question": "Nôn ra máu đỏ tươi là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nôn ra máu đỏ tươi"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì để trẻ bị giãn đài bể thận không bị suy thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài bể thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Bị nang tuyến vú nên uống thuốc gì để giảm sự phát_triển khối_u ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị nang tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Mổ lệch vách ngăn mũi có_dễ bị gãy không ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ lệch vách ngăn mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy"
    },
    {
        "question": "Nhức vùng trán , đau_đầu có phải do thiếu máu não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức vùng trán, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu não"
    },
    {
        "question": "Viêm giác_mạc dị_ứng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm giác_mạc dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Viêm dạ_dày có làm tê chân_tay , nhịp tim tăng lên không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim tăng"
    },
    {
        "question": "Cách khắc_phục tình_trạng trẻ biếng ăn , chậm tăng cân",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , rét , buồn_nôn có phải do rối_loạn tuần_hoàn não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: rét, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tuần_hoàn não"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn giúp kết_quả siêu_âm gan và xét_nghiệm máu",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm gan, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Nóng đầu nhưng không sốt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Gây_tê ngoài màng_cứng có gây đau lưng sau sinh không ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê ngoài màng_cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "Nặn mụn xuất_hiện mủ và nóng_sốt là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng_sốt"
    },
    {
        "question": "Mắc trĩ ngoại nên đi khám hay tự chữa tại_gia ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ ngoại, medical_procedure: khám"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vướng cổ_họng , khô miệng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vướng cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô miệng"
    },
    {
        "question": "Tiểu rắt , tiểu nhiều lần là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu rắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện triệu_chứng thở nông , khó thở là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở nông, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng biếng ăn của trẻ sơ_sinh 6 tháng tuổi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tình_trạng biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Kết_quả định_lượng TSH và Acid_Uric tăng , cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng môi khô nứt_nẻ và có mụn ẩn là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: môi khô nứt_nẻ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn ẩn"
    },
    {
        "question": "Nấm kẽ chân , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nấm kẽ chân"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ tình_dục ra dịch_nhầy hôi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra dịch_nhầy hôi"
    },
    {
        "question": "Táo_bón , khó tiêu có phải triệu_chứng báo_hiệu có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh 2 tháng cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Xẹt qua đinh rỉ sét có nguy_cơ nhiễm_khuẩn uốn_ván không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Bị lợi trùm răng_hàm trên , không há to được miệng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lợi trùm răng_hàm trên, SYMPTOM_AND_DISEASE: không há to được miệng"
    },
    {
        "question": "Cần chăm_sóc , nghỉ_ngơi thế_nào sau khi mổ mắt ?",
        "response": "medical_procedure: mổ mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi ít khóc có mắc vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít khóc"
    },
    {
        "question": "Lưỡi xuất_hiện mảng trắng hình_tròn như nấm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi xuất_hiện mảng trắng hình_tròn như nấm"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm phế_quản - viêm mũi dị_ứng ở trẻ có cần chạy khí dung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng, medical_procedure: chạy khí dung"
    },
    {
        "question": "Bố_mẹ thiếu máu nhược sắc hồng_cầu nhỏ : Có nên tầm soát bệnh Thalassemia cho trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu nhược sắc hồng_cầu nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: Thalassemia"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi bị bệnh viêm gan có chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan"
    },
    {
        "question": "Đau ngực có phải dấu_hiệu sắp đến chu_kỳ kinh_nguyệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ được 20 ngày đã ăn thịt gà và dê được chưa ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Đang trong thời_gian điều_trị bệnh lao_phổi có được sử_dụng heroin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi, drug: heroin"
    },
    {
        "question": "Bé 1 tháng 10 ngày tuổi khó ngủ , ngủ không ngon_giấc về đêm có cách nào cải_thiện không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 21 tháng tuổi đã có_thể chẩn_đoán bàn_chân bẹt chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bàn_chân bẹt"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều kèm nước_tiểu màu trắng đục là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu màu trắng đục"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tuổi thường_xuyên bị táo_bón , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Khó_chịu khi đi_tiểu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó_chịu khi đi_tiểu"
    },
    {
        "question": "Viêm hạch lao điều_trị bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm hạch lao"
    },
    {
        "question": "Sưng nhức lỗ tai điều_trị bao_lâu mới khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng nhức lỗ tai"
    },
    {
        "question": "Nổi nhiều hạch tại vùng cổ , sau gáy có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi nhiều hạch tại vùng cổ , sau gáy"
    },
    {
        "question": "Tiểu_đường thai kỳ xét_nghiệm và xử_lý như nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_đường, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Sau sảy thai bao_lâu thì có kinh trở_lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Tắc tia sữa có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tắc tia sữa"
    },
    {
        "question": "Thai 10 tuần bị hở thành bụng có nên để lại theo_dõi tiếp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai 10 tuần, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở thành bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ thở khò_khè , quấy khóc và rụng tóc có phải dấu_hiệu thiếu canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực phải , khó thở , hụt hơi dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh vàng da , vàng mắt mức_độ nhẹ có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 1 tháng tuổi mỗi lần bú 40ml có ảnh_hưởng đến sự phát_triển của trẻ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đã khám và điều_trị tim đập nhanh nhưng không đỡ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở khi đứng lên ngồi xuống là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở khi đứng lên ngồi xuống"
    },
    {
        "question": "Răng số 5 có được nhổ khi bị sâu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng số 5, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Chứng són đái và són tiểu ở trẻ_em có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chứng són đái và són tiểu ở trẻ_em"
    },
    {
        "question": "Tại_sao mất nhiều nước_bọt trong một thời_gian dài lại bị liệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất nhiều nước_bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói lồng_ngực cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Thuốc tránh thai hàng ngày Avalo màu xanh sử_dụng như_thế_nào ?",
        "response": "drug: Thuốc tránh thai, drug: Avalo màu xanh"
    },
    {
        "question": "Men gan cao , mẩn ngứa khắp người là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Làm những xét_nghiệm gì để biết nguyên_nhân gây thiếu máu ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Có_thể mua thuốc điều_trị viêm gan B ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Không ra huyết sau khi uống thuốc đình_chỉ thai lần 2 có sau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không ra huyết sau khi uống thuốc đình_chỉ thai lần 2"
    },
    {
        "question": "Đêm ngủ ra nhiều mồ_hôi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đêm ngủ ra nhiều mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi kèm hiện_tượng tụt huyết_áp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụt huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ không sâu giấc , hay quấy khóc có phải bị thiếu vitamin D không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu vitamin D"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng cảnh_báo bệnh thuỷ_đậu bội_nhiễm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu bội_nhiễm"
    },
    {
        "question": "Bệnh lao_phổi tái_phát có_điều trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương da dạng phỏng nước ở trẻ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương da dạng phỏng nước"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt , quấy khóc , sưng tại_chỗ tiêm sau tiêm phế cầu mũi 3 có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tại_chỗ tiêm, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Bố hoặc mẹ mang gen thiếu máu thalassemia , thế_hệ sau có_thể mắc bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu thalassemia"
    },
    {
        "question": "Đang ngủ trẻ co người , ngồi dậy khóc kèm theo hay gồng mình là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đang ngủ trẻ co người , ngồi dậy khóc kèm theo hay gồng mình"
    },
    {
        "question": "Đang uống kháng_sinh có tiêm phòng lao được không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Đau nửa bụng bên trái kéo_dài có phải đau dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Đau ngực khó_chịu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tình_trạng ít sữa như_thế_nào và mất thời_gian bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít sữa"
    },
    {
        "question": "Lịch tiêm vắc-xin cúm dành cho trẻ nhỏ",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị sốt , đau họng , ho có_thể làm xét_nghiệm gì để con không bị lây_nhiễm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Tuổi dậy_thì bị ngứa vùng kín , đau rát khi tiểu , khí_huyết có màu trắng vón cục có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát khi tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_huyết có màu trắng vón cục"
    },
    {
        "question": "Bị bướu basedow mà có bầu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu basedow"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi bị u máu trên đầu điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Vì sao bệnh_nhân tiểu_đường type 2 cần phải làm kiểm_tra PbA1C ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, medical_procedure: kiểm_tra PbA1C"
    },
    {
        "question": "Có khối sưng ở_vú , lớp da_sần là triệu_chứng ung_thư phải không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Mang thai 16 tuần bị thuỷ_đậu liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Mắt trái liếc sang trái không được nhưng đã mổ liệu có hồi_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt trái liếc sang trái không được, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Bị mất giọng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị mất giọng"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng của dị_ứng với đạm sữa bò là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Tự_nhiên nổi hạch ở háng có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Viêm họng - amidan cấp điều_trị dứt thuốc lại ho có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng - amidan cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Uống 4 viên thuốc tránh thai khẩn_cấp trong 1 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Tháo vòng_tránh_thai bao_lâu thì có_thể bơm tinh_trùng ?",
        "response": "medical_procedure: Tháo vòng_tránh_thai, medical_procedure: bơm tinh_trùng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi thi_thoảng bị cương cứng dương_vật có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cương cứng dương_vật"
    },
    {
        "question": "Trẻ thở nhanh và gấp là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ thở nhanh và gấp"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số định_lượng CRP ở mức 40.6 có nguy_hiểm gì không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị triệt_để bệnh viêm khớp cùng chậu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm khớp cùng chậu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm bệnh viêm phổi ở trẻ nhỏ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Rách bao_cao_su khi quan_hệ tình_dục có mang thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Rách bao_cao_su, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi mắc bệnh sỏi túi_mật có nguy_hiểm hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi túi_mật"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh_tâm_thần phân_liệt dạng hoang_tưởng đã ổn , làm cách nào để ngừng thuốc nhưng vẫn ngủ được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_tâm_thần phân_liệt dạng hoang_tưởng"
    },
    {
        "question": "Tại_sao túi thai vẫn phát_triển sau khi lưu thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lưu thai"
    },
    {
        "question": "Bé bị áp xe sau tiêm ngừa cần xử_trí như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: áp xe, medical_procedure: tiêm ngừa"
    },
    {
        "question": "Có cách nào chữa bệnh động_kinh cục_bộ cho trẻ 4,5 tháng tuổi hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh cục_bộ"
    },
    {
        "question": "Bị trào ngược dạ_dày - thực_quản nên uống thuốc gì để khỏi bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày - thực_quản"
    },
    {
        "question": "Đau zona thần_kinh mãn_tính có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau zona thần_kinh mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Men gan tăng cao có phải dấu_hiệu viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan tăng cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung vitamin D và canxi cho bé 2 tuổi như_thế_nào ?",
        "response": "drug: vitamin D"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị bong tróc da không đỡ điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bong tróc da"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ 3 tháng chậm kinh_nguyệt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phụ_nữ 3 tháng chậm kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn đã hoàn_thành phác_đồ tiêm phòng dại nhưng vết_thương còn tê và tím thì có làm_sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng dại"
    },
    {
        "question": "Uống dầu_cá omega-3 cùng vitamin tổng_hợp hàng ngày được không ?",
        "response": "drug: omega-3, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Vết mổ sau phẫu_thuật bao_lâu lành lại ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm hormon giáp T3 giảm là bị làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm hormon giáp T3"
    },
    {
        "question": "Hơi thở có mùi ure cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hơi thở có mùi ure"
    },
    {
        "question": "Trẻ sau cắt amidan bị viêm hạch mạc treo , dãn ứ dịch các quai ruột nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: cắt amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm hạch mạc treo, SYMPTOM_AND_DISEASE: dãn ứ dịch các quai ruột"
    },
    {
        "question": "Khi có dấu_hiệu mắc bệnh ngoài da cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh ngoài da"
    },
    {
        "question": "Hướng điều_trị tốt nhất cho người bị nhiều bệnh_lý về tim",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý về tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi thường vặn mình , đỏ mặt có nên bổ_sung vitamin D3 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ mặt, medical_procedure: bổ_sung, drug: vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài không dứt điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho"
    },
    {
        "question": "Trễ lịch tiêm vacxin mũi nhắc lại có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vacxin mũi nhắc lại"
    },
    {
        "question": "Liệt nửa mặt bên phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt nửa mặt bên phải"
    },
    {
        "question": "Có thuốc điều_trị bệnh suy thận độ 2 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận độ 2"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay giật_mình , quấy khóc có phải do tổn_thương hệ thần_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương hệ thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm TSH bị giảm khi dùng Levothyrox 100mg nên ngưng uống một thời_gian hay uống với liều thấp ?",
        "response": "drug: Levothyrox"
    },
    {
        "question": "Có cách nào giúp trẻ 1 tháng tuổi ngủ ngon , sâu giấc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ngon , sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Mắt không nhìn rõ , đồng_tử bị nhoè sau phẫu_thuật khâu giác_mạc và Phaco 2 tháng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt không nhìn rõ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đồng_tử bị nhoè, medical_procedure: phẫu_thuật khâu giác_mạc, medical_procedure: Phaco"
    },
    {
        "question": "Đau 2 đầu vú có phải biểu_hiện dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 đầu vú, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Nhãn áp 47 mmHg sau 1 tuần uống thuốc Acetazolamid hạ xuống 10mmHg có bị Glocom không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Glocom"
    },
    {
        "question": "Bé đi_tiểu phải rặn liệu có bị hẹp bao quy đầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu phải rặn, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số bạch_cầu bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc điều_trị viêm tuỷ cổ - ngực cho bé liệu não và tư_duy có bị ảnh_hưởng không ?",
        "response": "drug: thuốc điều_trị viêm tuỷ cổ - ngực"
    },
    {
        "question": "Bị thuỷ_đậu 2 ngày đã dùng thuốc nhưng không cắt sốt là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi xuất_hiện vết đen chân răng có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đen chân răng"
    },
    {
        "question": "Người mắc hội_chứng Torrette không uống thuốc có khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng Torrette"
    },
    {
        "question": "Nhiễm HP dạ_dày hơn 10 năm có khả_năng chữa khỏi bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm HP dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Vết_thương đã lành thành sẹo bị phồng nước lên liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết_thương đã lành thành sẹo bị phồng nước"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm gan Anti_HBs - Positive 769.55 và Anti_HCV - Negative 0.31 có bị viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Có_thể triệt_sản nữ trong trường_hợp nào ?",
        "response": "medical_procedure: triệt_sản nữ"
    },
    {
        "question": "Lạc nội mạc tử_cung : Khi nào cần đi khám ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Bị tiểu_đường tuýp 2 có uống bia hàng ngày được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị tiểu_đường tuýp 2"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi không ngẩng đầu lên được liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không ngẩng đầu"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm gan B mãn_tính xuất_hiện nhiệt miệng , mẩn ngứa có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mãn_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiệt miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Sờ thấy ở tinh_hoàn có 1 cục hạch liệu nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_hoàn có 1 cục hạch"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá võng_mạc ngoại_vi có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá võng_mạc ngoại_vi"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh do uống thuốc tránh thai khẩn_cấp có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Có thuốc nào điều_trị bệnh sán_lá gan hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh sán_lá gan"
    },
    {
        "question": "Thi_thoảng đau ngực là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Đau bụng từng cơn kèm theo tiêu_chảy nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Vành tai bé 8 tháng có 1 lỗ nhỏ khi nào có_thể phẫu_thuật được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vành tai bé 8 tháng có 1 lỗ nhỏ"
    },
    {
        "question": "Viêm phế_quản mãn_tính có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phế_quản mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , chóng_mặt , thỉnh_thoảng bị run tay cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị run tay"
    },
    {
        "question": "Khi nào nên tiêm nhắc lại vắc - xin viêm gan B ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi đi_ngoài ít , phân màu xanh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân màu xanh"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi không cử_động máy trong 3 ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai_nhi không cử_động máy trong 3 ngày"
    },
    {
        "question": "Bé tiểu ít nhưng vẫn uống nước và bú nhiều phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé tiểu ít nhưng vẫn uống nước và bú nhiều"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đau nửa đầu bên phải là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu bên phải"
    },
    {
        "question": "Khi người_bệnh đang truyền dịch mà bị tụt huyết_áp thì phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tụt huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Gãy xương ống tay đã điều_trị khỏi nhưng bị sưng và ngả sang màu tím , do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương ống tay"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị đau bụng và lưng khi quan_hệ có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng và lưng"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện hạt li_ti ở cổ_họng cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạt li_ti ở cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Sau chấn_thương mặt do tai_nạn , răng bị nhức kèm đau và lung_lay phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: răng bị nhức kèm đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: lung_lay"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng tức ngực trái khi nằm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực trái"
    },
    {
        "question": "Biểu_hiện khó thở , nóng rát vùng bụng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng rát vùng bụng"
    },
    {
        "question": "Hay căng_thẳng , bực_tức là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bực_tức"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc tay_chân miệng có biểu_hiện như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật tái_tạo dây_chằng sau bao_lâu có_thể đi_lại được ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật tái_tạo dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Lạc giọng , vòm họng đau nhẹ khi ấn lâu ngày không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạc giọng, SYMPTOM_AND_DISEASE: vòm họng đau nhẹ"
    },
    {
        "question": "Mẹo tâm_lý , chăm_sóc hỗ_trợ trẻ không còn tiểu dầm khi đã lớn là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu dầm"
    },
    {
        "question": "Sùi mào_gà không tái_phát sau điều_trị có phải hết bệnh rồi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ trên 60 tuổi có bị mắc ung_thư cổ tử_cung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Điều_trị ho , thở khò_khè khi ngủ ở trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ đồng_tính có nguy_cơ phơi nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Tử_cung bị teo bẩm_sinh có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung bị teo bẩm_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng kem trị nứt gót chân lâu_dài có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ không ?",
        "response": "drug: kem trị nứt gót chân"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , đêm thức dậy nhiều lần , ban_ngày nhức đầu nhẹ , có tiền_sử viêm xoang là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đêm thức dậy nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: ban_ngày nhức đầu nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Má phải xuất_hiện hạch kèm theo sưng đau là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau"
    },
    {
        "question": "Kết_quả định_lượng glucose 3.18 phản_ánh điều gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Que thử thai có hiện 2 vạch nếu thai ngoài tử_cung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Người gầy_yếu , nổi nhiều mụn nước và ngứa_ngáy là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gầy_yếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_ngáy"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chuột_rút ở bàn_chân ban_ngày và ban_đêm lý_do vì sao",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên bị chuột_rút ở bàn_chân ban_ngày và ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Tiêm insulin cho người bị tiểu_đường tuýp 2 lúc 20 giờ tối sau bữa ăn có được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm insulin, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Chứng ngủ rũ Narcolepsy có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chứng ngủ rũ Narcolepsy"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã bị sởi liệu có mắc lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi"
    },
    {
        "question": "Bệnh thoái_hoá chất trắng nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá chất trắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị thuỷ_đậu bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Uống Whey protein bị đau dạ_dày kèm theo tiêu_chảy nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "drug: Whey protein, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngộ_độc thức_ăn nên ăn gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở cổ không đau cứng , di_chuyển được là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở cổ không đau cứng"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ , thường suy_nghĩ linh_tinh có phải dấu_hiệu trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ linh_tinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị viêm phế_quản phổi không có phản_ứng với thuốc sau 3 ngày sử_dụng có nên đi khám lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản phổi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi mắc viêm xoang hàm và xoang sàng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt liên_tục là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt liên_tục"
    },
    {
        "question": "Lọc máu trong điều_trị viêm tuỵ cấp có biến_chứng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Lọc máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Kích_thước dương_vật bao_nhiêu là ngắn ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Viêm vùng tầng sinh môn kèm trĩ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm vùng tầng sinh môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Một bên mắt không mổ bị đỏ và cộm như kim châm là bị làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm như kim châm"
    },
    {
        "question": "Có vết đỏ ở lưỡi là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có vết đỏ ở lưỡi"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị tăng huyết_áp thai kỳ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Đặt stent sau phẫu_thuật nhồi máu cơ tim có_thể vận_động mạnh không ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt stent, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu cơ tim"
    },
    {
        "question": "Xử_lý thế_nào khi bị dị_vật trong mắt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_vật trong mắt"
    },
    {
        "question": "Khoa hồi_tỉnh khác khoa hồi_sức không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị thoát_vị bẹn phình to ở bìu không đau có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị thoát_vị bẹn phình to ở bìu không đau"
    },
    {
        "question": "Dùng dung_dịch Nacl 3% súc miệng và rửa mũi liên_tục nhiều ngày liệu có tác_dụng phụ gì không ?",
        "response": "drug: dung_dịch Nacl 3%, medical_procedure: súc miệng, medical_procedure: rửa mũi"
    },
    {
        "question": "Nhịn tiểu có_thể dẫn tới bệnh tiểu không tự_chủ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịn tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu không tự_chủ"
    },
    {
        "question": "Viêm tai giữa ở trẻ_em",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "11 tuổi xuất_hiện lông mu có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lông mu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bú bao_nhiêu sữa mẹ thì đủ ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tiêm_BCG sau 2 tuần nhưng không thấy sưng đỏ , mưng mủ chỗ tiêm là sao ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm_BCG, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi bị ghẻ nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ghẻ"
    },
    {
        "question": "3 tháng cuối thai kỳ thường_xuyên mệt_mỏi , đau_đầu do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Có yếu_tố nào ảnh_hưởng đến khả_năng có kinh_nguyệt trở_lại sau thất_bại chuyển phôi ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ho có đờm kèm hắt_hơi sổ_mũi phải điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Sau 2 tuần mang thai luôn cảm_thấy buồn_nôn , lợm miệng thì nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: lợm miệng"
    },
    {
        "question": "Đau giữa ngực khi tác_động vào là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau giữa ngực"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đau bụng ngang rốn , nhói từng cơn cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng ngang rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhói từng cơn"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân tiền_sử vôi_hoá phổi lưng bị nóng như lửa đốt cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vôi_hoá phổi lưng"
    },
    {
        "question": "Đau hông trái có phải bị nang thận không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau hông trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: nang thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng nghẹt mũi kèm theo thở rít kéo_dài có phải dấu_hiệu viêm phổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở rít, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây chậm kinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Người lớn_tuổi có mổ sa tử_cung cấp_độ 3 được không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sa tử_cung cấp_độ 3"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần trong ngày khiến cơ_thể mệt_mỏi nên khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Điều_trị nứt hậu_môn như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nứt hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Người mắc phì đại tiền_liệt_tuyến hơn 4 năm có dùng thuốc avodart được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phì đại tiền_liệt_tuyến, drug: thuốc avodart"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi bị đau bụng_dưới trên xương mu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Muốn bỏ 2 mũi cuối vắc-xin phế cầu và vắc-xin 6 trong 1 được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số SCC có ý_nghĩa như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sau mổ gãy thân xương đùi bao_lâu có_thể đi_lại bình_thường được ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy thân xương đùi"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc bệnh u_xơ thần_kinh có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh u_xơ thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Bé uống thuốc vào buổi sáng , chiều xét_nghiệm nước_tiểu có được không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Đi vệ_sinh phân đen kèm chảy_máu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chóng_mặt kèm buồn_nôn phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh và ra máu màu đỏ nâu thì có thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu màu đỏ nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai"
    },
    {
        "question": "Đau bụng từng cơn , tiêu_chảy kèm nổi cục cứng trong bụng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi cục cứng trong bụng"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên lo_lắng quá mức , có đáng lo_ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng quá mức"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật nối gân ở cẳng_tay sấp thì bao_lâu mới tập_luyện được ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật nối gân ở cẳng_tay sấp"
    },
    {
        "question": "Nuốt vướng , đau tức thượng_vị , ợ hơi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt vướng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Mắc ung_thư đại_tràng giai_đoạn 3 có dừng hoá_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại_tràng giai_đoạn 3, medical_procedure: hoá_trị"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ngực trái là dấu_hiệu của bệnh_lý tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Bệnh liệt dây thanh_quản mạn_tính điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt dây thanh_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ bắt_đầu ăn dặm , tuần đi_ngoài 1 lần , phân có màu đen và mùi hôi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tuần đi_ngoài 1 lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân có màu đen và mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi có nên dùng máng chống nghiến răng ?",
        "response": "medical_procedure: máng chống nghiến răng"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm gan B nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ợ hơi , sôi bụng , khó đi_ngoài cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Vì sao người phụ_nữ thực_hiện thụ_tinh ống_nghiệm thường được chuyển phôi ngày 5 ?",
        "response": "medical_procedure: thụ_tinh ống_nghiệm, medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Vì sao bạn thường bị viêm thành má khoang miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Rốn trẻ sơ_sinh có mủ vàng có phải bị nhiễm_trùng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rốn trẻ sơ_sinh có mủ vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Có_thể thu_thập tế_bào gốc ở bệnh_viện khác ngoài Vinmec không ?",
        "response": "medical_procedure: thu_thập tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên vùng lưỡi_gà có phải mắc ung_thư vòm họng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên vùng lưỡi_gà, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh sôi bụng , xì hơi nhiều là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi nhiều"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , khó thở khi uống thuốc tránh thai hàng ngày là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ Beta_HCG thai 3 tuần là 430 có thấp không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé 17 tháng mới mọc 4 chiếc răng_cửa có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 4 chiếc răng_cửa"
    },
    {
        "question": "Viêm họng kèm theo nổi hạch , đau tai là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tìm_hiểu về Cholesterol xấu và tốt trong cơ_thể",
        "response": "drug: Cholesterol"
    },
    {
        "question": "Khó thở , hay hụt hơi , choáng , ho ít về đêm có phải là dấu_hiệu của hen phế_quản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến cơ_thể thường_xuyên khó thở",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm xuất_hiện protein trong nước_tiểu có nguy_cơ viêm cầu thận không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cầu thận"
    },
    {
        "question": "Ho khi thay_đổi thời_tiết và môi_trường ô_nhiễm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện hạch ở nách là dấu_hiệu bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện hạch ở nách"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số NH3 tăng cao 221 mmol / l , sau bao_lâu hôn_mê gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôn_mê gan"
    },
    {
        "question": "Thai chưa xác_định được tuần siêu_âm đầu dò không thấy có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm đầu dò"
    },
    {
        "question": "Có nên kiêng quan_hệ vợ_chồng trong thời_gian đầu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để chẩn_đoán bệnh vùi lấp dương_vật , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùi lấp dương_vật"
    },
    {
        "question": "Mẹ cho con bú uống thuốc kháng_sinh , bé bị tiêu_chảy phải làm_sao ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi sốt 38 °C ngày 1 lần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt 38 °C ngày 1 lần"
    },
    {
        "question": "Lắp_Stent động_mạch chủ sẽ kéo_dài tuổi_thọ được bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: Lắp_Stent động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở mang_tai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở mang_tai"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên choáng_váng , mệt_mỏi về chiều_tối , hay thức dậy ban_đêm là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Viêm môi bong vảy dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm môi bong vảy"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt lần đầu của trẻ xuất_hiện nhiều máu kèm đau bụng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt lần đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng ói sau ăn_ở trẻ_em là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ói sau ăn_ở"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau quặn bụng và muốn đi_ngoài là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau quặn bụng"
    },
    {
        "question": "Bị đau mỗi khi há to miệng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị đau"
    },
    {
        "question": "Bé gái ngứa vùng kín kèm đau lưng có phải dấu_hiệu dậy_thì sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì sau khi bị chó cắn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung canxi cho trẻ tăng chiều cao đúng cách",
        "response": "drug: Bổ_sung canxi, drug: canxi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng chiều cao"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm vi_khuẩn HP dương_tính có phải ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Nguy_cơ mắc bệnh Thalassemia khi chỉ_số xét_nghiệm hồng_cầu , huyết_sắc_tố là bao_nhiêu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Thalassemia"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc viêm mũi dị_ứng mãn_tính cần chữa_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi dị_ứng mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Bé gái xuất_hiện máu ở vùng kín có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: máu ở vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bột sắn_dây ngâm nhiều ngày trong nước bị chua có sử_dụng được nữa không ?",
        "response": "drug: Bột sắn_dây"
    },
    {
        "question": "Que cấy tránh thai có an_toàn không ?",
        "response": "medical_procedure: Que cấy tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn nước và bị ngứa ở dương_vật là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa ở dương_vật"
    },
    {
        "question": "Điều_trị dứt_điểm hạ kali máu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ kali máu"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Bilirubin trong máu ở trẻ sơ_sinh là 203 có nguy_hiểm gì không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm HbsAg âm_tính có nguy_cơ mắc bệnh viêm gan B không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bầu 28 tuần thường_xuyên ho gây són tiểu nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: són tiểu"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc viêm tai giữa uống kháng_sinh mấy tháng không khỏi dùng kháng_sinh đồ có hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi quấy khóc , ngủ không sâu giấc có phải do thiếu chất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt buồn_nôn , đau đỉnh đầu và 2 bên thái_dương kéo_dài cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau đỉnh đầu và 2 bên thái_dương"
    },
    {
        "question": "Bé hay quấy khóc về đêm , ăn kém có phải do thiếu vitamin và dưỡng_chất không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn kém"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân gây nổi mẩn đỏ và ngứa_ngáy da đầu ở trẻ nhỏ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa_ngáy da đầu"
    },
    {
        "question": "Tê cứng tay , mỏi tay lâu ngày phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê cứng tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi tay"
    },
    {
        "question": "Nhói tim có phải dấu_hiệu bệnh_lý tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhói tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục có lây_nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Đặt sonde dạ_dày bị tắc phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt sonde, SYMPTOM_AND_DISEASE: dạ_dày bị tắc"
    },
    {
        "question": "Những xét_nghiệm nào giúp chẩn_đoán bệnh dại ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Bé biếng ăn , đại_tiện phân lỏng kèm táo_bón và đau bụng là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Đau bụng ngang rốn và đi_ngoài phân nát có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng ngang rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nát"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc hội_chứng Tourette nên dùng phương_pháp điều_trị nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng Tourette"
    },
    {
        "question": "Đứng lâu bị phù chân quanh mắt_cá nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứng lâu bị phù chân quanh mắt_cá"
    },
    {
        "question": "Thuốc hỗ_trợ điều_trị chứng tự kỷ nhẹ ở trẻ dùng loại nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Mặt đỏ , thâm tím da sau khi uống rượu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mặt đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thâm tím da sau"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tuổi bị bệnh đái_dầm nguyên_nhân là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh đái_dầm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp dao_động , buổi sáng sau khi tập_thể_dục thì huyết_áp_thấp khoảng 110/60 , nhịp tim 60-70 phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp dao_động, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim 60-70"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dịch máu nâu trong những tuần đầu_thai kỳ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch máu nâu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh rụng rốn phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu thường_xuyên bị đau ngực trái cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực trái"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho trẻ mắc viêm đường hô_hấp và tiêu_chảy như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường hô_hấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Mang thai 24 tuần vùng kín ra dịch màu vàng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùng kín ra dịch màu vàng"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu , đau mắt , buồn_nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Beta_HCG sau 14 ngày chuyển phôi là 1.41 mlU / ml liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói nửa đầu trái sau sốt kéo_dài có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Bệnh cao huyết_áp ngừng uống thuốc có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Nêm bột_ngọt vào thức_ăn có hại không ?",
        "response": "drug: bột_ngọt"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện khí_hư sau khi dùng thuốc tránh thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sau khi dùng thuốc trị mụn phát_hiện có_thai ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: thuốc trị mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Nang thận trái 28x42cm gây đau vùng lưng thận trái có hút dịch được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng lưng thận trái, medical_procedure: hút dịch"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ ít , thở khò_khè , có đờm cần khắc_phục như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm"
    },
    {
        "question": "Đau lồng_ngực có nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi cổ_họng to bất_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ_họng to"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị lỗ tiểu thấp dạng nặng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỗ tiểu thấp"
    },
    {
        "question": "Bệnh động_kinh có_thể chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi họng sờ thấy cục vướng và đau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: họng sờ thấy cục vướng"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị cúm : Khi nào nên dùng kháng_sinh Vinaflam 500mg ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Bị tiểu_đường tuýp 2 có nên ăn các loại củ quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường tuýp 2"
    },
    {
        "question": "Tháo vòng_tránh_thai 1 năm có_thể mang bầu được không ?",
        "response": "medical_procedure: Tháo vòng_tránh_thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang bầu"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh Parkinson uống Madopar và Danapha-trihex 2 lâu_dài được không ?",
        "response": "drug: Madopar, drug: Danapha-trihex 2"
    },
    {
        "question": "Người bị viêm gan B có tiêm được thuốc tránh thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé bị ho , sổ_mũi kèm sốt có phải dấu_hiệu mọc răng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Quá sản mô lympho , u_nang vòm họng và amidan quá phát có nên cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang vòm họng và amidan"
    },
    {
        "question": "Bé bị táo_bón do hẹp hậu_môn , đã uống thuốc nhưng không hết phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Ban_đêm bé hay bắt chéo chân_tay , rặn è è là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bắt chéo chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: rặn è è"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu nào cảnh_báo tiếng thổi tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiếng thổi tim"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ngực và cơ bả_vai là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ngực và cơ bả_vai"
    },
    {
        "question": "Định_lượng HBV-DNA 858 copies / ml có ý_nghĩa thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thuốc chữa tuyến_giáp có ảnh_hưởng đến việc ngừa thai không ?",
        "response": "drug: Thuốc chữa tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp để ngủ sớm và cần bổ_sung vitamin gì giúp phát_triển chiều cao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ sớm, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần thứ 4 , chảy_máu nhiều nhưng không bị đau bụng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu nhiều"
    },
    {
        "question": "Thuỳ tuyến_giáp 0,5 ml có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thuỳ tuyến_giáp 0,5 ml"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn sau 10 ngày tiêm vắc-xin có tác_dụng ngừa bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Vì sao sức_khoẻ ổn_định nhưng cả 2 lần chuyển phôi thất_bại ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Hút thuốc_lá nhiều có gây ung_thư , suy_giảm sức đề_kháng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm sức đề_kháng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hen_suyễn , mẹ cho bú có cần kiêng thịt gà ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn"
    },
    {
        "question": "Trẻ són phân và sợ đi_đại_tiện , cha_mẹ nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân, SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ đi_đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Gặp lạnh thường toát mồ_hôi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: toát mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "“ TD \" là viết tắt của từ nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm tiểu phế_quản có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản"
    },
    {
        "question": "Sụp mí mắt và lác_mắt sau phẫu_thuật chấn_thương sọ não phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sụp mí mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: lác_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương sọ não"
    },
    {
        "question": "Nghẹt mũi , khó nuốt , cổ_họng có đờm là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ_họng có đờm"
    },
    {
        "question": "Bé bị tiêu_chảy sau khi tiêm vắc-xin 6in1 phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin 6in1"
    },
    {
        "question": "Viêm họng cấp có kết_quả bạch_cầu 5G / l và NEU 82% nghĩa_là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng cấp"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp ngừa thai an_toàn sau sinh là gì ?",
        "response": "medical_procedure: ngừa thai"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim chậm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim chậm"
    },
    {
        "question": "Vị_trí sâu_răng nhô lên cục thịt và chảy_máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sâu_răng nhô lên cục thịt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Chửa tại vết mổ cũ có_thể giữ lại thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chửa tại vết mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xuất_hiện mụn đỏ li_ti ở cổ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn đỏ li_ti"
    },
    {
        "question": "Tỷ_lệ lây_nhiễm HP từ cha_mẹ sang con_cái có cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HP"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu kèm đau hốc mắt , thái_dương là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau hốc mắt , thái_dương"
    },
    {
        "question": "Vết tiêm lao mưng mủ , tạo thành hố sâu , tái_phát nhiều lần có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết tiêm lao mưng mủ"
    },
    {
        "question": "Cổ xuất_hiện lỗ nhỏ thường chảy nước khi ăn_uống có cần phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ xuất_hiện lỗ nhỏ thường chảy nước, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Buổi sáng huyết_áp là 120/80 thì có nên uống thuốc không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có mẹ mắc viêm gan B nên tiêm vắc-xin viêm gan B theo phác_đồ nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Sắp tới ngày hành_kinh bị chóng_mặt có phải dấu_hiệu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có_thể xét_nghiệm nước_tiểu phát_hiện sử_dụng heroin sau mấy ngày ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Nghẹn họng , ợ nóng sau khi uống thuốc điều_trị viêm họng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹn họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ nóng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Bị quấn ruột có nên tiêm thuốc giảm đau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấn ruột, drug: giảm đau"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới , chán ăn , rối_loạn tiêu_hoá là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Bé gái 7 tuổi sưng 1 bên ngực có phải dấu_hiệu dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng 1 bên ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi , buồn_ngủ , mắt vàng có phải dấu_hiệu của bệnh gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh gan"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , căng_thẳng , mất_ngủ , hay quên có phải di_chứng viêm màng não lúc nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh sớm có phải dấu_hiệu vô_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Rụng tóc nhiều là do sinh_lý hay bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rụng tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi còn được uống vắc-xin tiêu_chảy không ?",
        "response": "drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể run_rẩy khó kiểm_soát là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: run_rẩy"
    },
    {
        "question": "Đột_ngột co_giật cơ , không cầm nắm được dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đột_ngột co_giật cơ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không cầm nắm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 24 ngày thường giật_mình , co_giật nhẹ là do đâu và nên khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quặn từng cơn sau mổ ruột_thừa có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng quặn từng cơn, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm giác_mạc đốm có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm giác_mạc đốm"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã uống vắc-xin bại_liệt còn tiêm 6 trong 1 được không ?",
        "response": "drug: vắc-xin bại_liệt, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ uống thuốc điều_trị rối_loạn tiêu_hoá nhưng không đỡ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh 2 ngày thử lên 1 vạch có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh giang_mai theo từng giai_đoạn như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh giang_mai"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị viêm tiểu phế_quản mà không dùng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ 16,5 tháng chỉ nói được những từ đơn có phải bị chậm nói không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chỉ nói được những từ đơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị xơ vôi phổi như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ vôi phổi"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài , dịch mũi chảy xuống thành sau họng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 20 ngày tuổi mắc sổ_mũi , ho có đờm có nguy_cơ biến_chứng thành viêm phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Bé đi phân_xanh , bú ít , hay nôn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân_xanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay nôn"
    },
    {
        "question": "Vết mổ tấy đỏ , mưng mủ sau khi mổ túi thừa niệu_đạo có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ, medical_procedure: mổ túi thừa niệu_đạo"
    },
    {
        "question": "Thiếu máu khi mang thai nên ăn gì và uống gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Một tháng có 3 lần kinh_nguyệt , ra máu ít nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Một tháng có 3 lần kinh_nguyệt , ra máu ít"
    },
    {
        "question": "Điều_trị cho bệnh_nhân bị rung nhĩ mãn và đã đặt stent như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rung nhĩ mãn, medical_procedure: đặt stent"
    },
    {
        "question": "Bé chảy dãi , lười ăn , sốt , quấy khóc có phải dấu_hiệu mọc răng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dãi, SYMPTOM_AND_DISEASE: lười ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm PCR tuỷ là gì ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm PCR"
    },
    {
        "question": "Đau bụng do ngộ_độc thực_phẩm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thực_phẩm"
    },
    {
        "question": "Ngứa mặt , tróc vảy tái_phát nhiều lần phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tróc vảy"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó_chịu trong người là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Người mắc xuất_huyết tiểu_não bị chóng_mặt , trí_nhớ lẫn_lộn có_thể điều_trị phục_hồi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết tiểu_não, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: trí_nhớ lẫn_lộn"
    },
    {
        "question": "Dùng chất xơ hoà_tan phòng_bệnh táo_bón khi nào để có hiệu_quả ?",
        "response": "drug: chất xơ hoà_tan, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng tuổi đi_ngoài phân vàng có dịch_nhầy màu đỏ là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch_nhầy màu đỏ"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_trùng huyết có tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_trùng huyết"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng của trẻ có_điều trị dứt_điểm bằng phương_pháp thông_thường được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi uống vắc-xin Rotateq lần đầu có sao không ?",
        "response": "drug: vắc-xin Rotateq"
    },
    {
        "question": "Bài_tập giãn cơ cho người bị cứng cơ toàn_thân đã tập vật_lý_trị_liệu , châm_cứu không khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng cơ toàn_thân, medical_procedure: vật_lý_trị_liệu, medical_procedure: châm_cứu"
    },
    {
        "question": "Tỷ_lệ bạch_cầu lympho tăng 53% có phải “ chỉ_điểm ” bệnh máu_trắng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: máu_trắng"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân mắc chứng thận hư ở trẻ 5 tuổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hư"
    },
    {
        "question": "Sau khi uống thuốc tránh thai hàng ngày không thấy có kinh , vì sao ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: không thấy có kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi xuất_hiện mủ vàng trong tai có phải viêm tai giữa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mủ vàng trong tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Túi thai nhỏ so với tuổi thai cần phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Túi thai nhỏ so với tuổi thai"
    },
    {
        "question": "Ngất_xỉu nhiều lần , không nhận_thức được 2-3 giây là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngất_xỉu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: không nhận_thức"
    },
    {
        "question": "Trẻ 20 ngày tuổi đi_ngoài thất_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài thất_thường"
    },
    {
        "question": "Bớt đỏ trên mặt có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bớt đỏ trên mặt"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 28 tuần nặng 1272g có nhỏ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Sau sinh thường hơn 2 tháng vẫn bị ra dịch đỏ giống kinh_nguyệt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra dịch đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ khó ngủ , trằn_trọc có phải do thiếu chất không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trằn_trọc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu chất"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chóng_mặt kèm theo hoa mắt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt"
    },
    {
        "question": "Mổ sỏi túi_mật ở tuổi 18 có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi túi_mật"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu bệnh thoát_vị bẹn trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn trẻ sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có lây_truyền từ mẹ sang con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bệnh nhuyễn não chất trắng ở trẻ sơ_sinh có_thể chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhuyễn não chất trắng"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống sữa công_thức đi_ngoài 1 lần / tuần , phân màu xanh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ uống sữa công_thức đi_ngoài 1 lần / tuần , phân màu xanh"
    },
    {
        "question": "Ở bệnh_viện có nhiều phương_pháp chữa béo phì không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: béo phì"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Hiện_tượng thay răng_hàm sữa",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_hàm sữa"
    },
    {
        "question": "Bé uống sữa công_thức đi_ngoài phân vữa kèm nhầy xanh và bọt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân vữa"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị quai_bị đã 10 ngày nhưng vẫn mệt_mỏi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Độ mờ da gáy 11 tuần 0,8 mm có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Ra máu kéo_dài kèm đau bụng sau khi uống thuốc phá_thai bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt , chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế ở tuổi dậy_thì do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Nổi hạt li_ti trong khoang miệng là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạt li_ti trong khoang miệng"
    },
    {
        "question": "Có_thể uống thuốc tránh thai hàng ngày khi cho con bú không",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Điều_trị táo_bón sau sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón sau sinh"
    },
    {
        "question": "Có cách nào điều_trị dứt_điểm bệnh viêm phổi do vi_khuẩn klebsiella pneumoniae ở trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi do vi_khuẩn klebsiella pneumoniae"
    },
    {
        "question": "Lượng kinh ra ít liệu khả_năng mang thai cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lượng kinh ra ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu mất_ngủ có phải dấu_hiệu bệnh trầm_cảm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm thanh_quản khi đang cho con bú thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thanh_quản"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh suy tim tâm thu bằng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim tâm thu"
    },
    {
        "question": "Vỗ rung long đờm cho trẻ sơ_sinh",
        "response": "medical_procedure: Vỗ rung long đờm"
    },
    {
        "question": "Tê buốt đỉnh đầu , mỏi vai gáy là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê buốt đỉnh đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi vai gáy"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ sơ_sinh bị phồng bao quy đầu khi đi_tiểu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phồng bao quy đầu khi đi_tiểu"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt khoảng 1 giờ mới hết là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Đau bụng và nặng bụng là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng bụng"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu và lan xuống cổ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu và lan xuống cổ"
    },
    {
        "question": "Mắc trĩ nội nặng có nguy_cơ ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Áp xe phổi mạn_tính có_thể mổ nội_soi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Áp xe phổi mạn_tính, medical_procedure: mổ nội_soi"
    },
    {
        "question": "Bị sốt siêu_vi sau bao_lâu sẽ khỏi bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Nôn , đau bụng , thỉnh_thoảng táo_bón là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm gan Anti_HBs - Positive 769.55 và Anti_HCV - Negative 0.31 có bị viêm gan B không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Thận phải nằm ngoài hố thận có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thận phải nằm ngoài hố thận"
    },
    {
        "question": "Mắt đỏ , đau rát kèm nổi mụn khắp người có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn"
    },
    {
        "question": "Sau mổ lạc nội mạc tử_cung thường đau bụng , kinh_nguyệt kéo_dài nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị mắt tụ máu cục ở giác_mạc , ngủ dậy mắt bị sưng và có gỉ mắt bám chặt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt bị sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: gỉ mắt bám chặt"
    },
    {
        "question": "Ù tai ngứa họng là dấu_hiệu của căn_bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa họng"
    },
    {
        "question": "Bệnh tay_chân miệng lây_lan như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài do kích_thích lồng_ngực phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: kích_thích lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Tính ngày rụng trứng theo chu_kỳ kinh_nguyệt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Tháo ốc vít sau gãy xương chày 2 tháng có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Tháo ốc vít, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương chày"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ 20 ngày có được ăn cá , trứng không ?",
        "response": "medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Cách điều_trị viêm gan B và hướng kiểm_soát tình_trạng tiểu_cầu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Người_bệnh tiểu_đường thường_xuyên tê chân_tay và hồi_hộp nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp"
    },
    {
        "question": "Mới mang thai có nên hút thai chân không để chấm_dứt thai kỳ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, medical_procedure: hút thai chân không"
    },
    {
        "question": "Các bệnh tim bẩm_sinh thường gặp ở trẻ sơ_sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Điều_trị sỏi mật bằng phương_pháp nội_soi ống mềm có tốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi mật, medical_procedure: nội_soi ống mềm"
    },
    {
        "question": "Nên mổ polyp buồng tử_cung khi nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mổ polyp buồng tử_cung"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Điều_trị dứt_điểm loét miệng_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loét miệng_thế_nào"
    },
    {
        "question": "Di_chứng động_kinh do viêm màng não có hết hẳn được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên căng_thẳng , mệt_mỏi , đau nửa đầu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tháng sốt 37,3 độ , chảy dãi nhiều có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dãi nhiều"
    },
    {
        "question": "Tại_sao sau khi thay khớp nhân_tạo chân vẫn đau ?",
        "response": "medical_procedure: thay khớp nhân_tạo"
    },
    {
        "question": "Số_lượng tiểu_cầu là 465000 sức_khoẻ có đáng lo_ngại không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ 21 tháng chưa đi được , đứng chưa vững nên đi khám khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa đi được, SYMPTOM_AND_DISEASE: đứng chưa vững"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ HCG dưới 5 mIU / mL có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Trong tình_huống nào thì người_bệnh u máu gan sẽ được phẫu_thuật cấy_ghép gan thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu gan, medical_procedure: phẫu_thuật cấy_ghép gan"
    },
    {
        "question": "Sốt , đau_đầu uống thuốc_tây nổi mẩn ngứa_tay , chân là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn ngứa_tay , chân"
    },
    {
        "question": "Mắt mờ , chảy_máu cam có phải triệu_chứng của giai_đoạn cuối ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt mờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để tăng sức đề_kháng cho bé bị viêm tiểu phế_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ 35 tháng khó đi_ngoài là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Hai bên nách mọc mụn đầu đen ẩn dưới da , không đau có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nách mọc mụn đầu đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau"
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài hoa_cà_hoa_cải cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài hoa_cà_hoa_cải, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa_cà_hoa_cải"
    },
    {
        "question": "Bệnh Basedow có ảnh_hưởng đến sinh_sản sau_này không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Basedow"
    },
    {
        "question": "ERAS có những lợi_ích như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: ERAS"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm kéo_dài nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đâu là những triệu_chứng của bệnh suy tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu dương_vật và đi_tiểu buốt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu dương_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu buốt"
    },
    {
        "question": "Làm gì khi trẻ bị viêm tai giữa , viêm VA , viêm amidan nhưng uống thuốc không khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm VA, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Nóng rát bên phải bụng có phải triệu_chứng của đau dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng rát bên phải bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Túi thai bám cách vết mổ cũ 16mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Túi thai bám cách vết mổ"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng chích ép khi đau ruột_thừa",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang dùng kháng_sinh có dùng được thuốc hạ sốt không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, drug: thuốc hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ chỉ đưa dương_vật vào rồi rút ra luôn liệu có_thai được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra ít kéo_dài có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra ít"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để biết con có bị gan , thận đa nang di_truyền từ bố không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gan, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận đa nang"
    },
    {
        "question": "Đau rát họng , ho_khan , thở khò_khè , hít thở nặng đau lồng_ngực là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: hít thở nặng đau lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Đôi_khi tê bì chân , đứng không vững có phải mắc bệnh tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: đứng không vững, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Suy thận do biến_chứng của tiểu_đường có cách nào điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi cục nhỏ ở đầu có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi cục nhỏ"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt từng cơn xuất_hiện nhiều lần trong ngày , có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt từng cơn"
    },
    {
        "question": "Thường nôn ra máu là dấu_hiệu tiến_triển bệnh dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Loại thuốc nào tốt nhất giúp người bị cao huyết_áp bị vỡ mạch_máu , liệt nửa người mau_chóng bình_phục",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ mạch_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: liệt nửa người"
    },
    {
        "question": "Nên chuyển phôi vào ngày thứ bao_nhiêu trong chu_kỳ làm IVF để tỷ_lệ thành_công cao nhất ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi, medical_procedure: làm IVF, medical_procedure: IVF"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ ít , ăn ít có cần bổ_sung gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn ít"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho phụ_nữ sau sinh mổ như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Ho lâu ngày kèm theo khạc đờm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho lâu ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc đờm"
    },
    {
        "question": "Hoocmon_GH thuỳ trước tuyến_yên tiết ra nhiều hơn bình_thường sẽ có hiện_tượng gì ở người ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoocmon_GH thuỳ trước tuyến_yên tiết ra nhiều hơn bình_thường"
    },
    {
        "question": "Khi nào nên xử_trí bệnh_lý tai mũi họng tại nhà ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai mũi họng"
    },
    {
        "question": "Mắt thường_xuyên đau và giật lên nửa đầu là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt thường_xuyên đau và giật lên nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng phù_hợp khi chức_năng thận suy_giảm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chức_năng thận suy_giảm"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên tê 2 bên đùi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thường_xuyên tê 2 bên đùi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tìm_hiểu về các loại xét_nghiệm mỡ trong máu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm mỡ trong máu"
    },
    {
        "question": "22 tuổi , cao 1m50 có nên uống canxi ống để tăng chiều cao không ?",
        "response": "drug: canxi ống"
    },
    {
        "question": "Chưa quan_hệ nhưng trễ kinh 6 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiếp_xúc với người bị thuỷ_đậu trước khi tiêm phòng liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân AVM có chụp cộng_hưởng từ được không ?",
        "response": "medical_procedure: AVM, medical_procedure: chụp cộng_hưởng từ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt và nổi mẩn đỏ khắp người điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu 5 tuần bị viêm gan B có tiêm phòng vắc-xin được nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ngộ_độc thức_ăn nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều có ảnh_hưởng tới vấn_đề mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé bị táo_bón có nên uống men vi_sinh hay men tiêu_hoá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, drug: men vi_sinh, drug: men tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng ngáy to khi ngủ có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngáy to khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp 3 lần trong 1 tháng có làm ảnh_hưởng tới sữa mẹ không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dịch sẫm như máu khi quan_hệ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch sẫm như máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi có_thể cắt amidan được không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt, medical_procedure: cắt amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan"
    },
    {
        "question": "Đau thái_dương hàm kèm theo khó nuốt và nuốt đau là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thái_dương hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó nuốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nuốt đau"
    },
    {
        "question": "Bé rụng rốn nhưng chưa khô có_thể vệ_sinh bằng cồn đỏ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn nhưng chưa khô"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin 6in1 trễ có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin 6in1"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bị chán ăn , ăn_không ngon_miệng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_không ngon_miệng"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 7 tuần tuổi bị bóc tách bánh nhau có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóc tách bánh nhau"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị vàng da sinh_lý có cần đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Chứng mất_ngủ sau sinh có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Điếc đột_ngột là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Điếc, SYMPTOM_AND_DISEASE: Điếc đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi bị u máu ở mặt có chữa_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu ở mặt"
    },
    {
        "question": "Mắt bị đỏ phần tròng_trắng là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị đỏ phần tròng_trắng"
    },
    {
        "question": "Đau khớp thái_dương hàm dùng thuốc không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau khớp thái_dương"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm tim thấy thông liên thất và động_mạch chủ cưỡi ngựa trên vách liên thất có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm tim, SYMPTOM_AND_DISEASE: thông liên thất"
    },
    {
        "question": "Đau bắp_chân sau điều_trị huyết khối tĩnh_mạch sâu chi dưới có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bắp_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết khối tĩnh_mạch sâu chi dưới"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá tình_trạng sức_khoẻ qua kết_quả xét_nghiệm máu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Nhìn thấy rồi đen có phải dấu_hiệu bệnh thoái_hoá võng_mạc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhìn thấy rồi đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá võng_mạc"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc tránh thai kinh_nguyệt ra ít có nên đổi loại mới không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt ra ít"
    },
    {
        "question": "Chu_trình thực_hiện cấy răng Implant mất bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: cấy răng Implant"
    },
    {
        "question": "Trẻ vẹo cổ về bên trái , mặt nghiêng bên phải nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo cổ về bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: mặt nghiêng bên phải"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hẹp tuyến lệ , đôi_khi có rỉ mắt cần phải can_thiệp thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp tuyến lệ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ mắt"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói đầu , chóng_mặt thường_xuyên là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Cách khắc_phục tình_trạng thiếu hormone tăng_trưởng ở trẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu hormone tăng_trưởng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị phát_ban và ngứa do tăng bạch_cầu cần khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_ban, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng bạch_cầu"
    },
    {
        "question": "Cách khắc_phục vấn_đề trẻ nhỏ bị sốt và bỏ ăn khi mọc răng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ ăn"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể đau_nhức kèm sốt , hay quên là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay quên"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực giữa khi ngủ là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực giữa khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ có sử_dụng bao_cao_su , que thử thai đều hiện vạch quá mức liệu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 2 tháng có đi cạo vôi răng được không ?",
        "response": "medical_procedure: đi cạo vôi răng"
    },
    {
        "question": "22 tuổi mắc trĩ nội nên dùng thuốc gì để chữa_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mắc trĩ nội, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Có kinh_nguyệt trở_lại sau sạch kinh 1 tuần",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé 10 tháng không trườn bò tự ngồi được có phải chậm đi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không trườn bò tự ngồi"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn về chỉ_số Rubella_IgG , CMV IgG , HSV qua kết_quả khám thai",
        "response": "medical_procedure: khám thai"
    },
    {
        "question": "Không có biểu_hiện gì sau khi uống thuốc tránh thai là do đâu ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé 1 tuổi chậm mọc răng có phải do thiếu vitamin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm mọc răng, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "Cẩn_trọng khi trẻ run người và tim đập nhanh khi dùng khí dung",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trẻ run người và tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Bị ngạt_mũi có dùng thuốc Otrivin lâu_dài được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, drug: thuốc Otrivin"
    },
    {
        "question": "10 ngày chưa hết kinh_nguyệt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 10 ngày chưa hết kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục khi mang bầu liệu có mất tim thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất tim thai"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung canxi có giúp phát_triển chiều dài chân trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Thuốc Amoxicillin có an_toàn cho phụ_nữ mang thai không ?",
        "response": "drug: Thuốc Amoxicillin"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm TSH giảm có phải là nhân tuyến_giáp độc không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm TSH"
    },
    {
        "question": "Đau bụng sau mổ ruột_thừa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Tràn ngực khi xuất_hiện hạch ở nách nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện hạch"
    },
    {
        "question": "Chân phù và đau_nhức mỗi khi đứng lâu hoặc đi_lại nhiều có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân phù và đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Thoái_hoá chất trắng có chữa khỏi được không và trong thời_gian bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoái_hoá chất trắng"
    },
    {
        "question": "Bé 17 tháng tuổi hay chảy nước_mũi , ngứa mũi cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa mũi"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm GGT tăng nên uống thuốc gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Quan_hệ sau kỳ kinh có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng rượu_bia có phải là nguyên_nhân chính khiến tinh_trùng không di_động và tiến tới ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_trùng không di_động"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác nặng ngực kèm khó thở cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bé 16 tháng tuổi chưa tự ngồi và đứng dậy được là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa tự ngồi và đứng dậy"
    },
    {
        "question": "Bụng đập thình_thịch có phải tim thai đập không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụng đập thình_thịch"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi mắc bệnh tiểu_đường nên ăn gì và kiêng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tuổi chỉ nói được mẹ và bà có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 2 tuổi chỉ nói được mẹ và bà"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu gối khi chơi thể_thao phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu gối"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ nhỏ bị tiêu_chảy và cách khắc_phục",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Vì sao quan_hệ lần thứ 2 vẫn ra chất màu nâu như máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra chất màu nâu như máu"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ sơ_sinh lười tập lẫy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười tập lẫy"
    },
    {
        "question": "Lưỡi có đốm trắng kèm lở_loét là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi có đốm trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lở_loét"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ uống 10 viên thuốc tránh thai hàng ngày có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Nếu tăng độ cận nhanh / cận nặng có những nguy_cơ nào với sức_khoẻ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cận, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kéo_dài kèm theo nhiệt miệng biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiệt miệng"
    },
    {
        "question": "Có kinh_nguyệt sớm thì chiều cao còn phát_triển được nhiều không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 22 tháng tuổi chậm nói điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Bé bị tiêu_chảy cấp do virus phải điều_trị , chăm_sóc thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy cấp"
    },
    {
        "question": "Viêm tuỵ tái_phát nhiều lần có phải là viêm tuỵ mạn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuỵ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ mạn"
    },
    {
        "question": "Sưng đau tuyến vú ở tuổi dậy_thì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng đau tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Người mắc hẹp ống dẫn mật , bị nám da mặt nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp ống dẫn mật, SYMPTOM_AND_DISEASE: nám da mặt"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nổi hạch sau mang_tai là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch sau mang_tai"
    },
    {
        "question": "Hẹp động_mạch trong sọ và ngoài sọ là bệnh_lý như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp động_mạch trong sọ"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện tiếng kêu lục_cục khi ăn , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiếng kêu lục_cục"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân đột_quỵ nào sẽ được chỉ_định phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Tuổi mãn_kinh có phải mổ u_xơ tử_cung nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mãn_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: u_xơ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Khả_năng hồi_phục của trẻ bị viêm màng não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi bị viêm dạ_dày mạn_tính , Hp + có nguy_hiểm đến tính_mạng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Tuổi 40 muốn mang thai nên lưu_ý những gì ?",
        "response": "medical_procedure: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi thường chảy_máu mũi lúc ngủ dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10,5 tháng chưa mọc răng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa mọc răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ mọc hạch dưới cằm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch dưới cằm"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ của thuốc điều_trị vi_khuẩn HP gây viêm xung huyết hang vị dạ_dày",
        "response": "drug: thuốc điều_trị vi_khuẩn HP, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xung huyết hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Ngứa cổ_họng sau khi uống thuốc hạ sốt paracetamol phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa cổ_họng, drug: thuốc hạ sốt paracetamol"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh nhiều ngày kèm đau vùng ngực và lưng có phải là dấu_hiệu mang thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh nhiều ngày kèm đau vùng ngực và lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sau hạ sốt nổi mẩn khắp người liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sau hạ sốt nổi mẩn khắp người"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị viêm lộ tuyến cổ tử_cung an_toàn nhất",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lộ tuyến cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Nhiễm HIV có phẫu_thuật thay khớp háng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, medical_procedure: phẫu_thuật thay khớp háng"
    },
    {
        "question": "Rò túi lệ có nguy_hiểm và cần_thiết phải phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rò túi lệ, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp tăng cao gây co_giật có hồi_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp tăng cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, medical_procedure: hồi_phục"
    },
    {
        "question": "Vì sao bạn chóng_mặt , hồi_hộp , chân_tay run_rẩy khi đứng trước đám đông ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay run_rẩy"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp 137/100 mmHg ở người_lớn là cao hay thấp ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Khi nào có_thể cho trẻ sinh non ăn dặm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Cho bé uống Vipteen vào buổi sáng trước khi ăn 20 phút có được không ?",
        "response": "drug: Vipteen"
    },
    {
        "question": "Da sạm , khô ngứa sau khi lột da bằng hoá_chất phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Da sạm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô ngứa"
    },
    {
        "question": "Suy thận giai_đoạn cuối , tràn dịch phổi , suy tim có_thể lọc màng bụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thận giai_đoạn cuối, SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim, medical_procedure: lọc màng bụng"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn bị đau_nhức sau 5 năm sinh con là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn bị đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Ngứa vùng kín , đau rát khi tiểu_tiện cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát khi tiểu_tiện"
    },
    {
        "question": "Dị_ứng phấn hoa có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_ứng phấn hoa"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cơn đau_nhói ngực là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cơn đau_nhói ngực"
    },
    {
        "question": "Tắc_nghẽn đường tiểu dưới , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tắc_nghẽn đường tiểu dưới"
    },
    {
        "question": "Bé ho , ọc sữa khi đang ngủ và bị sặc có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa khi đang ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị sặc"
    },
    {
        "question": "Tiền_sử loét và xuất_huyết dạ_dày có nên dùng thuốc Cataflam không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: loét, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dạ_dày, drug: thuốc Cataflam"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin uốn_ván có hiệu_quả bảo_vệ trong lâu ?",
        "response": "drug: Vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Trẻ 25 ngày tuổi bị áp xe hậu_môn điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: áp xe hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Chụp X-quang có ảnh_hưởng gì đến trẻ nhỏ không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp X-quang"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , tức ngực khi đang uống thuốc trị hen phế_quản có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Sốt_xuất_huyết đến ngày thứ 3 mà giảm sốt thì có nên đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt_xuất_huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Mắt cộm và ngứa nhỏ thuốc mắt không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt cộm và ngứa"
    },
    {
        "question": "Tăng liều thuốc_ngủ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Chụp gan có cần tiêm thuốc cản_quang không ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp gan, medical_procedure: tiêm, drug: thuốc cản_quang"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp em những phương_pháp điều_trị bệnh vẹo cột_sống khởi_phát sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh vẹo cột_sống"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau nửa đầu khi thời_tiết thay_đổi nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Mắc trào ngược dạ_dày , kèm theo buồn_nôn , khó thở khi nằm nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Nam_giới có nên tiêm phòng vắc-xin HPV không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng vắc-xin HPV"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị viêm tai giữa có hiện_tượng đau_đầu , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 20 tuần bị thận hình móng ngựa , giãn bể thận có cần theo_dõi thêm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hình móng ngựa, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn bể thận"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , xây_xẩm mặt_mày và đi_đứng loạng_choạng là dấu_hiệu nhồi máu não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: xây_xẩm mặt_mày, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_đứng loạng_choạng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu não"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rối_loạn tiền_đình tác_động cột_sống như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Điều_trị giảm đau cổ vai gáy như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cổ vai gáy"
    },
    {
        "question": "Run tay , khó thở , kèm theo rối_loạn kinh_nguyệt là triệu_chứng của bệnh tuyến_giáp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Run tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ mọc tóc không đều nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc tóc không đều"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài rát , có búi da thừa ở hậu_môn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài rát"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 ngày tuổi ngủ giấc dài 8 tiếng có là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tập vật_lý_trị_liệu chữa thoát_vị đĩa_đệm nhưng vẫn đau nhiều , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nhiều"
    },
    {
        "question": "Tiểu_đường thai kỳ ảnh_hưởng thế_nào đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt liên_tục 3 ngày có phải do viêm tai giữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Đổ mồ_hôi nhiều có cần phải phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đổ mồ_hôi nhiều, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Người có tiền_sử viêm khớp đầu_gối thường_xuyên đau mỏi lưng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm khớp đầu_gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mỏi lưng"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng đau sau lưng lan lên cổ vai và cánh_tay cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau sau lưng lan lên cổ vai và cánh_tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị khớp cắn ngược khi thay răng , phải làm thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: thay răng"
    },
    {
        "question": "Dùng nhiều rượu_bia , cân nặng không tăng kèm theo bụng hay sôi ục ục có tác_hại tới gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cân nặng không tăng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng hay sôi ục ục"
    },
    {
        "question": "Mang bầu 3 tháng đi_tiểu buốt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu buốt"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , đổ mồ_hôi sau mỗi lần bị đau là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Bệnh hạ kali máu điều_trị bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ kali máu"
    },
    {
        "question": "Bé bị sốt mọc răng liên_tiếp 3 ngày liệu có đang lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt mọc răng"
    },
    {
        "question": "Tay cứng và đau khi làm_việc là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay cứng và đau khi làm_việc"
    },
    {
        "question": "Mổ tuyến_giáp và uống nước lá diếp_cá có gây yếu sinh_lý không ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: yếu sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi thường_xuyên tè dầm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tè dầm"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu , hậu_môn lòi búi thịt là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: hậu_môn lòi búi thịt"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực kèm mỏi gáy , buốt đỉnh đầu cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: buốt đỉnh đầu"
    },
    {
        "question": "Nên chủ_động sinh mổ lần 2 vào tuần bao_nhiêu ?",
        "response": "medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Uống nhầm thuốc tránh thai hàng ngày khả_năng dính bầu có cao không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé 18 tháng nổi mẩn đỏ sau khi ăn tôm là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Đường_huyết buổi sáng ngủ dậy 6.8 , buổi trưa sau ăn 6.5 , buổi tối 6.1 có phải bị tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 6.8, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh sau uống thuốc tránh thai khẩn_cấp liệu có bầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng nổi u cứng ở xương cổ_tay có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi u cứng ở xương cổ_tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng tuổi có nguy_cơ béo phì , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: béo phì"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp vô căn và thiếu máu tim cục_bộ nguy_hiểm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp vô căn, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu tim cục_bộ"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt không đều có phải là dấu_hiệu vô kinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt không đều, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ 21,5 tháng nói được vài tiếng có được xem là chậm nói ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ tự kỷ điều_trị ghép tế_bào gốc có cần can_thiệp phục_hồi chức_năng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ, medical_procedure: ghép tế_bào gốc, medical_procedure: can_thiệp phục_hồi chức_năng"
    },
    {
        "question": "Tại_sao chưa quan_hệ nhưng vẫn bị ngứa và khô âm_đạo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện tổn_thương xơ mờ khi chụp CT lồng_ngực nghĩa_là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương xơ mờ, medical_procedure: chụp CT lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày sau quan_hệ tình_dục không an_toàn liệu có tác_dụng không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai hàng ngày"
    },
    {
        "question": "Trẻ mọc răng kèm cục thịt thừa liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng kèm cục thịt thừa"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu có phải là triệu_chứng sốt nhiễm siêu_vi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhiễm siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B và xơ_hoá gan độ F2 có_thể chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_hoá gan độ F2"
    },
    {
        "question": "Bệnh u tuyến_giáp ở phụ_nữ có ảnh_hưởng đến sinh_đẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh u tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Kẹo ngủ chứa Melatonin 5mg có ảnh_hưởng tới tác_dụng của thuốc tránh thai hàng ngày không ?",
        "response": "drug: Kẹo ngủ, drug: Melatonin, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi hay làm tổn_thương bản_thân , nói_chuyện 1 mình , la_hét , ghét trêu đùa và cầm dao_kéo có dấu_hiệu của bệnh tự kỷ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương bản_thân, SYMPTOM_AND_DISEASE: nói_chuyện 1 mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: la_hét, SYMPTOM_AND_DISEASE: ghét trêu đùa, SYMPTOM_AND_DISEASE: cầm dao_kéo, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi thiếu canxi , thỉnh_thoảng bị đau_đầu và nôn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Suy_giảm buồng_trứng liệu có_thể mang thai được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy_giảm buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Những điều cần tránh sau thay van tim là gì ?",
        "response": "medical_procedure: thay van tim"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim thai chậm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim thai chậm"
    },
    {
        "question": "Vì sao tinh_trùng nhìn giống thạch dừa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_trùng nhìn giống thạch dừa"
    },
    {
        "question": "Đã có vắc-xin phòng cúm H5N1 chưa",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm H5N1"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện mảng trắng trong miệng trẻ nhỏ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mảng trắng"
    },
    {
        "question": "Bị viêm dạ_dày tá_tràng và trào ngược dạ_dày nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày tá_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc rabeprazole có ảnh_hưởng đến bệnh sỏi túi_mật không ?",
        "response": "drug: thuốc rabeprazole, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi túi_mật"
    },
    {
        "question": "Mắt nhìn lệch khi đi xe_máy là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt nhìn lệch"
    },
    {
        "question": "Bị phổi tắc_nghẽn mãn_tính dùng bình_xịt Evohaler thường_xuyên được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phổi tắc_nghẽn mãn_tính, drug: bình_xịt Evohaler"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : HBeAg âm_tính có khả_năng khỏi bệnh viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HBeAg âm_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp tôi các phương_pháp điều_trị thoát_vị đĩa_đệm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện mụn nhỏ trên dương_vật là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn nhỏ"
    },
    {
        "question": "Trễ mũi nhắc lại 6 trong 1 có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ mũi nhắc lại 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Ho kéo_dài uống thuốc không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị tim bẩm_sinh còn ống động_mạch điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị rối_loạn thần_kinh thực_vật bằng thực_phẩm chức_năng có hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn thần_kinh thực_vật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có cần điều_trị viêm gan B mạn_tính khi HBeAb dương_tính không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Tức ngực bên trái là triệu_chứng của Basedow ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: Basedow"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_tiểu có váng dầu là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu có váng dầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ chiếu đèn trị vàng da khi thay bỉm không tắt đèn có ảnh_hưởng bộ_phận sinh_dục không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để điều_trị đau thần_kinh liên sườn hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thần_kinh liên sườn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 14 tháng đòi ăn cơm hạt thì có nên cho ăn_không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị viêm gan B mạn_tính có tập_thể hình được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Vợ bị viêm gan B làm thế_nào để chồng không bị lây_nhiễm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Sau va_đập phần đầu sưng , đau có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu sưng , đau"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức đầu , hoảng_sợ vô_cớ có phải là triệu_chứng của rối_loạn lo_âu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoảng_sợ vô_cớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn lo_âu"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi đạp ở vị_trí bụng_dưới có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai_nhi đạp ở vị_trí bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để phát_triển chiều cao cho trẻ tuổi dậy_thì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mắc thuỷ_đậu sau 12 ngày có khả_năng lây_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , ghép mô tạng là gì , các mô và tạng nào có_thể ghép được ạ ?",
        "response": "medical_procedure: ghép mô tạng"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai dùng thuốc Cetrizin có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, drug: Cetrizin"
    },
    {
        "question": "Thuốc Valiera có làm dày niêm_mạc tử_cung không ?",
        "response": "drug: Thuốc Valiera, SYMPTOM_AND_DISEASE: dày niêm_mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Đau tinh_hoàn trái , buồn_nôn sau khi ăn là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tinh_hoàn trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay bị ngứa hậu_môn vào ban_đêm là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Bệnh giãn tĩnh_mạch thừng tinh nhẹ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch"
    },
    {
        "question": "Nhức sống_mũi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức"
    },
    {
        "question": "Cử_động miệng khó_khăn , môi dưới tê và sưng sau khi phẫu_thuật miệng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cử_động miệng khó_khăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: môi dưới tê và sưng, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nổi hạch ở cổ sưng to là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở cổ sưng to"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên phải , giật giật từng cơn sau khi uống thuốc viêm xoang có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật giật từng cơn, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống kháng_sinh điều_trị viêm họng thanh_quản loại nặng 2 ngày không khỏi có nên đi khám ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng thanh_quản"
    },
    {
        "question": "Virus viêm gan B có lây_truyền từ mẹ sang con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Virus viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 18 tuần xuất_hiện bọc nước vùng gáy đầu , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bọc nước vùng gáy đầu"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh tiểu_đường bị đục thuỷ_tinh_thể khi nào mổ được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: đục thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu vết mổ , tiểu ra máu sau mổ nội_soi lấy sỏi niệu_quản có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu vết mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu ra máu, medical_procedure: mổ nội_soi lấy sỏi niệu_quản"
    },
    {
        "question": "Bác_sỹ điều_trị bệnh phình động_mạch não chưa vỡ bằng phương_pháp nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch não"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số tim ngực của thai_nhi 0.58 có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt , ăn kém , chướng bụng phình to cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng phình to"
    },
    {
        "question": "Gãy xương_đòn phải điều_trị bao_lâu thì lành ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương_đòn"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật tim bị rụng tóc là bệnh gì ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Dị_dạng mạch_máu não đã xạ gamma 3 tháng có mang thai được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_dạng mạch_máu não, medical_procedure: xạ gamma, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé gần 6 tháng khi bế thấy đầu nghiêng 1 bên là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầu nghiêng 1 bên"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nguyên_nhân gây bệnh cao huyết_áp ở người trẻ do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp ở"
    },
    {
        "question": "Viêm tai giữa mạn_tính thủng màng_nhĩ có cần_thiết phải vá màng_nhĩ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai giữa mạn_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: thủng màng_nhĩ, medical_procedure: vá màng_nhĩ"
    },
    {
        "question": "Dính âm môi có nguy_hiểm đến sức_khoẻ của bé gái không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dính âm môi"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng lâu ngày không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị đái_dầm khi ngủ mơ ở người_lớn như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm"
    },
    {
        "question": "Nồng_độ hCG thay_đổi thế_nào khi lưu thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lưu thai"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để nhận_biết được mình bị thoát_vị đĩa_đệm ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đau_đầu thường_xuyên , hay tái_phát là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị đau_đầu thường_xuyên , hay tái_phát"
    },
    {
        "question": "Tính chỉ_số độ lọc cầu thận ở nam_giới như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị bóng mờ một bên mắt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóng mờ một bên mắt"
    },
    {
        "question": "Nghiến răng khi ngủ có cách nào điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghiến răng khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Đơ cổ , nhức đầu có phải dấu_hiệu tăng huyết_áp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đơ cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Thử que 2 vạch , chậm kinh 7 ngày , khi nào nên đi khám thai ?",
        "response": "medical_procedure: Thử que, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Tắc mạch do bị trĩ ngoại phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tắc mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ ngoại"
    },
    {
        "question": "Nên chọn phương_pháp nào để xét_nghiệm ADN không xâm_lấn ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Khi nào lỗ thông liên thất 8mm cần phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỗ thông liên thất, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch vùng bẹn liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch vùng bẹn"
    },
    {
        "question": "Bé không đi_cầu được có nên dùng thuốc thụt hậu_môn thường_xuyên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không đi_cầu được, drug: thuốc thụt hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Ăn vào nôn ra hết kèm dấu_hiệu đầy bụng , ợ hơi , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ chậm phát_triển chiều cao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển chiều cao"
    },
    {
        "question": "Sau khi đặt 2 viên âm_đạo Polidom bị ngứa sưng và nổi mụn đỏ là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn đỏ"
    },
    {
        "question": "Vòng đầu trẻ 1 tuổi là 51cm liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vòng đầu trẻ 1 tuổi là 51cm"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị bệnh zona có ảnh_hưởng đến sữa mẹ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh zona"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số chức_năng tuyến_giáp trong giới_hạn bình_thường có cần uống thuốc ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đã điều_trị viêm tuyến nước_bọt nhưng không đỡ : Cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "L-Cystein có uống lâu_dài được không ?",
        "response": "drug: L-Cystein"
    },
    {
        "question": "Trẻ có tiền_sử thoát_vị màng não xuất_hiện triệu_chứng đau nửa đầu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị màng não, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm vắc-xin 6 trong 1 của Bỉ có_thể tiêm vắc-xin 6 trong 1 của Pháp hay không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin 6 trong 1, medical_procedure: tiêm vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số cholesterol và triglycerid của người xơ_vữa động_mạch tăng giảm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_vữa động_mạch"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 5 tháng chẩn_đoán bị hở hàm_ếch xử_trí thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở hàm_ếch"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc quá liều có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi có dấu_hiệu đột_quỵ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ"
    },
    {
        "question": "Vùng cổ sưng mềm , đau_nhức , khó thở có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp quá liều có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Thai lưu ở tuần 34 khi nào nên mang thai lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu, medical_procedure: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tuổi đi_ngoài khó_khăn , phân khuôn to , 2-3 ngày / lần có phải bị phình đại_tràng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài khó_khăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân khuôn to, SYMPTOM_AND_DISEASE: phình đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Đau quặn bụng kèm theo cơ_thể rã_rời là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau quặn bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể rã_rời"
    },
    {
        "question": "Bao quy đầu bị dài , xuất_hiện chấm nhỏ ở vành dương_vật có nên đi cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bao quy đầu bị dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấm nhỏ ở vành dương_vật"
    },
    {
        "question": "Cổ_họng có dịch_nhầy , cảm_giác bị vướng dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng có dịch_nhầy, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác bị vướng"
    },
    {
        "question": "Nên cho bé ăn dặm thời_điểm nào trong ngày là tốt nhất ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tinh_hoàn bên to bên nhỏ liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_hoàn bên to bên nhỏ"
    },
    {
        "question": "Nhận_biết trẻ bị tật bàn_chân bẹt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tật bàn_chân bẹt"
    },
    {
        "question": "Dùng miếng dán cao bị sưng ngứa có phải là viêm da kích_ứng không ?",
        "response": "drug: miếng dán cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da kích_ứng"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 3 tháng bị chảy_máu hậu_môn khi đi_ngoài có phải dấu_hiệu bệnh trĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Chân bị sưng khi mang thai 3 tháng cuối có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân bị sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Tiêm nhắc lại vắc-xin MMR sau bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm, drug: vắc-xin MMR"
    },
    {
        "question": "Sốt kèm đau họng là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng"
    },
    {
        "question": "Bệnh‌ ‌nhân‌ ‌bị‌ ‌vôi‌ ‌hoá‌ ‌thành‌ ‌mạch‌ ‌máu‌ ‌nên‌ ‌ăn‌ ‌uống‌ ‌thế‌ ‌nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh‌ ‌nhân‌ ‌bị‌ ‌vôi‌ ‌hoá‌ ‌thành‌ ‌mạch‌ ‌máu‌"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu tuần 38 bị nhiễm_độc thai_nghén phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_độc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó ngủ , ngủ ít là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mang thai 5 tháng bị đau ruột_thừa viêm cấp nếu mổ gây_mê có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ruột_thừa viêm cấp, medical_procedure: mổ gây_mê"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung vitamin E với thời_gian như_thế_nào là hợp_lý ?",
        "response": "drug: vitamin E"
    },
    {
        "question": "Bé bú sữa công_thức 800-900 ml liệu có cần bổ_sung thêm Vitamin_D không ?",
        "response": "drug: Vitamin_D"
    },
    {
        "question": "Đang mang bầu có nhổ răng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang bầu, medical_procedure: nhổ răng"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói vùng bên phải rốn dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói vùng bên phải rốn"
    },
    {
        "question": "Bị herpes môi có_thể cho con bú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: herpes môi"
    },
    {
        "question": "Hướng_dẫn đọc kết_quả xét_nghiệm mỡ máu",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm mỡ máu"
    },
    {
        "question": "Khó di_chuyển , khó cầm nắm , không tập_trung có nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó di_chuyển, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó cầm nắm, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tập_trung"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc kích trứng có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ sinh_sản không ?",
        "response": "drug: thuốc kích trứng"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp nào được sử_dụng trong điều_trị trĩ nội độ 3",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội độ 3"
    },
    {
        "question": "Vitamin_C có tác_dụng gì ?",
        "response": "drug: Vitamin_C"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay nghiêng đầu về một bên cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hay nghiêng đầu"
    },
    {
        "question": "Trước khi làm IVF nên uống thuốc gì để tăng tỷ_lệ thành_công ?",
        "response": "medical_procedure: làm IVF, medical_procedure: IVF"
    },
    {
        "question": "Buồn_nôn , đau_đầu , đau hốc mắt có phải biểu_hiện u tuyến_yên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau hốc mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu sau gáy , căng dây_chằng khi vận_động mạnh hoặc ngồi lâu là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu sau gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Tê mỏi tay_chân , người bứt_rứt , mất_ngủ , đổ mồ_hôi nên bổ_sung vitamin gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê mỏi tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: người bứt_rứt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đổ mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực , khó thở có phải bệnh_lý tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý tim_mạch"
    },
    {
        "question": "Nhói ngực trái khi nuốt kèm ê buốt cánh_tay cùng bên là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhói ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: ê buốt cánh_tay"
    },
    {
        "question": "Đau lưng , tiểu khó , nước_tiểu đục là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu khó, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu đục"
    },
    {
        "question": "Viêm phế_quản , khó thở khi ho điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở khi ho"
    },
    {
        "question": "26 tuổi huyết_áp 77/55 có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hàng ngày bị quên vào hôm sau có tác_dụng không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé trớ nhiều kèm theo mũi khò_khè là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: mũi khò_khè"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi mắc bệnh hen có nên dùng khí dung khi bé bị ho ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen, drug: khí dung"
    },
    {
        "question": "Tinh_hoàn phải xệ hơn bên trái có phải sa tinh_hoàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_hoàn phải xệ hơn bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: sa tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh có đờm ở cổ , khó thở có phải bị viêm phế_quản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân đau mắt kèm chảy_máu ở trẻ sau sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi mắc bệnh tim do lây virus viêm gan B từ mẹ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Tái_phát tắc tuyến lệ sau phẫu_thuật thì nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để khắc_phục chứng ảo_giác , hay quên ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ảo_giác"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu chóng_mặt khó thở kèm tức ngực buồn_nôn cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "U bàng_quang giai_đoạn sớm có_thể điều_trị khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Khó thở , chân_tay run dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay run"
    },
    {
        "question": "Trẻ không phân_biệt được màu_sắc và ghi_nhớ khi học nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không phân_biệt được màu_sắc"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị lỵ trực_trùng nhiễm nấm candida âm_đạo nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỵ trực_trùng"
    },
    {
        "question": "Vô_tình nuốt phải dị_vật có ảnh_hưởng tới hô_hấp không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đau bụng do viêm tuỵ mạn điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ mạn"
    },
    {
        "question": "Nguy_cơ khi sử_dụng quá liều thuốc nhuận_tràng",
        "response": "drug: thuốc nhuận_tràng"
    },
    {
        "question": "Đau vùng đĩa_đệm - thắt_lưng khi vận_động sai tư_thế phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng đĩa_đệm - thắt_lưng"
    },
    {
        "question": "Phải làm xét_nghiệm gì để xác_định nhóm máu ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng sau điều_trị viêm tuỵ cấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Bị_Zona thần_kinh đã 10 ngày không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị_Zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Hai bên miệng tróc vảy khi trời hanh khô là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hai bên miệng tróc vảy"
    },
    {
        "question": "Mỗi lần bé ho là bị đau ngực có phải dấu_hiệu của viêm phổi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Bị bệnh tim có nên chơi bóng_rổ , cầu_lông không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Điều_trị chuột_rút khi chân đã bị liệt như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút"
    },
    {
        "question": "Mang thai tuần thứ 30 tiêm phòng uốn_ván có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Cách cải_thiện chứng táo_bón sau khi uống cà_phê",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chứng táo_bón"
    },
    {
        "question": "Có cần nội_soi kiểm_tra lại sau khi cắt polyp đại_tràng hay không ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi, medical_procedure: cắt polyp đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuổi bắt_đầu dậy_thì có quá sớm hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì"
    },
    {
        "question": "Bệnh Hen có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hen"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi sôi bụng , khó đi_ngoài và xì hơi là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non ở tuần 32 có nên di_chuyển đường xa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non ở"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị_động kinh kèm chậm phát_triển tâm_thần nhẹ cần uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bị_động kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển"
    },
    {
        "question": "Phải làm thế_nào khi bị viêm tai giữa cấp mủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa cấp mủ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bệnh viêm mao_mạch có nguy_cơ tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mao_mạch"
    },
    {
        "question": "Thuốc xịt Nitromint có tác_hại nào không ?",
        "response": "drug: Thuốc xịt Nitromint"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi bị dị_tật ống thần_kinh có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật ống thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Sau chấn_thương bắp_đùi teo nhỏ , gót chân bị lệch vào trong phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương bắp_đùi teo nhỏ"
    },
    {
        "question": "Bầm tím ở chân có cần đi xét_nghiệm máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bầm tím ở chân, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Ăn cơm thường_xuyên nôn và đau bụng mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng sau khi mổ tim hở như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tim hở"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi đi_tiểu có mùi hôi và tanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu có mùi hôi và tanh"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tháng đi ngoài phân sống kéo dài có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi ngoài phân sống"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm họng mạn_tính , viêm xoang uống thuốc không đỡ nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng mạn_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Đau họng , tức ngực là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Gãy xương chày gần 2 tháng vẫn chưa lành là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương chày"
    },
    {
        "question": "Ợ hơi , ợ chua , chán ăn khi bị đau dạ_dày là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ chua, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm da tiết bã như_thế_nào hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da tiết bã"
    },
    {
        "question": "Đau rát họng nhiều năm , ho khạc đờm nâu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát họng nhiều năm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho khạc đờm nâu"
    },
    {
        "question": "Nôn và đi_ngoài sau phẫu_thuật viêm phúc_mạc liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phúc_mạc"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số PSA trong xét_nghiệm máu chẩn_đoán tiền_liệt_tuyến có ý_nghĩa gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Bị viêm đại_tràng co thắt có làm_việc nặng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tăng động giảm chú_ý_thể nhẹ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng động giảm chú_ý_thể nhẹ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị giãn tĩnh_mạch thừng tinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch thừng tinh"
    },
    {
        "question": "Tiêm 6 trong 1 có cần phải uống vắc-xin bại_liệt nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm 6 trong 1, drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại_liệt"
    },
    {
        "question": "Tăng_Triglycerid nên sử_dụng thuốc nào giúp hỗ_trợ điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng_Triglycerid"
    },
    {
        "question": "Phá_thai 1 tuần bằng thuốc gì ?",
        "response": "medical_procedure: Phá_thai"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện phần thịt ở dưới hậu_môn có phải dấu_hiệu bệnh trĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện phần thịt ở dưới hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trĩ"
    },
    {
        "question": "Răng thưa và hôi miệng khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng thưa, SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng"
    },
    {
        "question": "Bị thuỷ_đậu đã khỏi nhưng cảm_giác thị_lực giảm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thị_lực giảm"
    },
    {
        "question": "Muốn biết nguyên_nhân gây hẹp máu não thì dùng xét_nghiệm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp máu não, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện ra máu tươi nhỏ_giọt là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện ra máu tươi nhỏ_giọt"
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy nút xoang như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy nút xoang"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng hay nằm nghiêng bên phải liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé 4 tháng hay nằm nghiêng bên phải"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân_xanh đen có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân_xanh đen"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh lao không kháng thuốc có nên dùng thực_phẩm bổ gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lao, drug: thực_phẩm bổ gan"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ sơ_sinh 2 tháng tuổi đã đóng thóp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đóng thóp"
    },
    {
        "question": "Đo nhãn áp bằng độ lõm giác_mạc điện_tử và bằng khí kết_quả nào chính_xác hơn ?",
        "response": "medical_procedure: độ lõm giác_mạc điện_tử, medical_procedure: bằng khí"
    },
    {
        "question": "Sau tiêm mũi 2 viêm não Nhật_Bản trẻ sốt , nôn trớ , đi_ngoài nhiều lần thì có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng đi_ngoài mấy lần 1 ngày là bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở , buồn_nôn , ợ hơi cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kèm đau chân cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau chân"
    },
    {
        "question": "Sự phát_triển ở trẻ 4 tháng tuổi",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ uống thuốc điều_trị bệnh viêm phổi không đỡ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Người huyết_áp_thấp có nên làm_việc ngoài_trời ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt đi sốt lại 40 độ liên_tục trong 1 tuần , người rét run , nóng ran và môi khô cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rét run, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng ran, SYMPTOM_AND_DISEASE: môi khô"
    },
    {
        "question": "Bị sỏi niệu_quản 8mm , thận ứ nước độ 2 gây đau quặn , uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị sỏi niệu_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: thận ứ nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau quặn"
    },
    {
        "question": "Bị lệch xương hàm cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lệch xương hàm"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , chán ăn , mệt_mỏi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch vùng bẹn , đau và chảy mủ là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch vùng bẹn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy mủ"
    },
    {
        "question": "Thiếu canxi máu nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu canxi máu"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu do bị u_nang vòm mũi có được giảm đau bằng thuốc Panadol không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: u_nang vòm mũi, drug: thuốc Panadol"
    },
    {
        "question": "Có phải ăn socola bị mất_ngủ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Phần lợi răng_hàm bị sưng , xuất_hiện vệt trắng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_hàm bị sưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện vệt trắng"
    },
    {
        "question": "Đau ngực phải , nặng lồng_ngực phải , khó thở nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: nặng lồng_ngực phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để biết mình đang có dị_vật khớp gối , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_vật khớp gối"
    },
    {
        "question": "Độ mờ da gáy 12 tuần 6 ngày 2,5 mm có bình_thường không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi xuất_hiện triệu_chứng đau_đầu chóng_mặt , huyết_áp_cao",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_cao"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn bị rách có khâu lại được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn bị rách, medical_procedure: khâu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi mắc bệnh tan máu bẩm_sinh có_thể cấy tế_bào gốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tan máu bẩm_sinh, medical_procedure: cấy tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể lúc nóng lúc lạnh không đáp_ứng thuốc hạ sốt có đáng lo ?",
        "response": "drug: thuốc hạ sốt"
    },
    {
        "question": "Mắc bệnh tiểu_đường , máu nhiễm mỡ kèm theo viêm tuỵ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu nhiễm mỡ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ"
    },
    {
        "question": "Lỗ rò luân nhĩ sưng đỏ , đã rạch mủ liệu có_thể phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đã rạch mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chốc_lở bôi kem gì nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chốc_lở"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , ợ hơi , tiêu_chảy là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bé hay ngạt_mũi , sổ_mũi điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Mất kinh 2 tháng kèm theo xuất_hiện khí_hư màu nâu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất kinh 2 tháng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư màu nâu"
    },
    {
        "question": "Kiểm_tra vết va_đập xương ống_chân bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: va_đập xương ống_chân"
    },
    {
        "question": "Viêm xoang trán có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xoang trán"
    },
    {
        "question": "Bảng tham_chiếu có phải tiêu_chuẩn bắt_buộc để lưu_trữ máu cuống rốn không ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đóng thóp sớm liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đóng thóp sớm"
    },
    {
        "question": "Thi_thoảng bé ho , không sốt là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt"
    },
    {
        "question": "Cơ cắn bị phì đại do tật nghiến răng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cơ cắn bị phì đại do tật nghiến răng"
    },
    {
        "question": "Bé ngủ không sâu giấc nên xử_lý ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng đi_ngoài phân sống điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân sống"
    },
    {
        "question": "Lưỡi xuất_hiện nhiều mụn đỏ , có niềng răng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi xuất_hiện nhiều mụn đỏ"
    },
    {
        "question": "Viên sỏi túi_mật khoảng 10-13 mm có khả_năng rơi vào cổ túi_mật , ống mật chủ gây tắc mật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc mật"
    },
    {
        "question": "Những trường_hợp nào không được điều_trị ghép tế_bào gốc ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Bị bệnh rối_loạn phân_ly có uống thuốc_Tây được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn phân_ly"
    },
    {
        "question": "Bị đau nửa đầu có nên tiếp_tục uống thuốc hoạt_huyết dưỡng não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, drug: thuốc hoạt_huyết dưỡng não"
    },
    {
        "question": "Bé gái lớp 4 xuất_hiện kinh_nguyệt có nên tiêm hormon kìm_hãm dậy_thì sớm ở trẻ không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm hormon"
    },
    {
        "question": "Có dùng enterogermina khi đang uống thuốc lao được không ?",
        "response": "drug: enterogermina, drug: thuốc lao"
    },
    {
        "question": "Ra máu và dịch màu nâu khi mang thai liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu và dịch màu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chưa đủ 18 tuổi có_thể tiến_hành trồng_răng được không ?",
        "response": "medical_procedure: trồng_răng"
    },
    {
        "question": "Phơi nhiễm là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phơi nhiễm"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số ROMA 37,32% có phải bị ung_thư buồng_trứng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư buồng_trứng"
    },
    {
        "question": "Gây_mê một phần với gây_mê toàn_thân khác nhau thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_mê một phần, medical_procedure: gây_mê toàn_thân"
    },
    {
        "question": "Nên cấy que tránh thai lần 2 khi nào và ở đâu ?",
        "response": "medical_procedure: cấy que tránh thai lần 2"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi bị giun_kim gây ngứa hậu_môn nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Có khả_năng mang thai sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp hay không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Có nên gây_tê ngoài màng_cứng khi chuyển_dạ không ?",
        "response": "medical_procedure: gây_tê ngoài màng_cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chuyển_dạ"
    },
    {
        "question": "Khoảng_cách uống hai hộp canxi corbiere là bao_lâu ?",
        "response": "drug: canxi corbiere"
    },
    {
        "question": "Bé gái mắc bệnh Hirschsprung di_truyền có cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hirschsprung"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm đánh_giá chức_năng thận",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, medical_procedure: Xét_nghiệm đánh_giá chức_năng thận"
    },
    {
        "question": "Giãn tĩnh_mạch thừng tinh 3,4 mm là ở mức nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn tĩnh_mạch thừng tinh"
    },
    {
        "question": "Tại_sao mất_ngủ lại tăng cân ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng cân"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực kèm khó thở có phải là dấu_hiệu của bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt li_bì do viêm đường hô_hấp trên có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt li_bì, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường hô_hấp trên"
    },
    {
        "question": "Đùi và bàn_chân của trẻ bé quá so với người liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đùi và bàn_chân của trẻ bé quá so với người"
    },
    {
        "question": "Họng viêm loét kèm theo đau rát là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Họng viêm loét, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau rát"
    },
    {
        "question": "Mất thị_lực do biến_chứng đái_tháo_đường có khả_năng cứu_chữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất thị_lực, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_lại tập_tễnh nhưng chân không đau là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chân không đau"
    },
    {
        "question": "Ra khí_hư bất_thường , ngứa âm_đạo cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Gaviscon có phải là thuốc nhóm ức_chế bơm proton PPIs không ?",
        "response": "drug: Gaviscon, medical_procedure: nhóm ức_chế bơm proton PPIs"
    },
    {
        "question": "Giãn đài bể thận phải , niệu_quản đôi cấp_độ 3 đã phẫu_thuật cắt bỏ_túi_tịch nhưng tái_phát phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn đài bể thận phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: niệu_quản đôi cấp_độ 3, medical_procedure: phẫu_thuật cắt bỏ_túi_tịch"
    },
    {
        "question": "Bị đau_đầu do u não có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: u não"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ 2 tuổi bị trướng bụng , khó đi_ngoài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Thai 20 tuần có đình_chỉ thai_nghén được không ?",
        "response": "medical_procedure: đình_chỉ thai_nghén"
    },
    {
        "question": "Hở van 2 lá 2.5/4 , hở van 3 lá 1.5/4 có cần phẫu_thuật tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van 2 lá 2.5/4, SYMPTOM_AND_DISEASE: hở van 3 lá 1.5/4, medical_procedure: phẫu_thuật tim"
    },
    {
        "question": "Tại_sao uống thuốc tránh thai khẩn_cấp gây xuất_huyết âm_đạo ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Khó thở , ho_khan được chẩn_đoán suy tim nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Đầy bụng , khó tiêu , buồn đi vệ_sinh sau ăn kèm đau bụng_dưới là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn đi vệ_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Đọc kết_quả xét_nghiệm máu chẩn_đoán bệnh alpha thalassemia",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: alpha thalassemia"
    },
    {
        "question": "Đau cổ phía sau gáy biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cổ phía sau gáy"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ngực nhẹ , bóng tim hơi to liệu có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ngực nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bóng tim hơi to"
    },
    {
        "question": "Đọc ý_nghĩa chỉ_số đường_huyết của bà bầu tuần 32",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh sa tạng chậu có những dấu_hiệu nhận_biết nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa tạng chậu"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng lõm ngực ở người_lớn có nên phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lõm ngực, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Bị trễ kinh_nguyệt 3 tháng ăn_uống thế_nào để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh_nguyệt 3 tháng"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt đến sớm sau uống thuốc tránh thai báo_hiệu điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chu_kỳ kinh_nguyệt đến sớm"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều , tiểu buốt khi mang thai là dấu_hiệu bệnh gì và điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt khi mang thai"
    },
    {
        "question": "Mắc thoát_vị khe trượt thực_quản có cần phải mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị khe trượt thực_quản, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Ho nhiều dẫn đến đau nửa đầu và mắt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu và mắt"
    },
    {
        "question": "Vết_thương chảy_máu khi chưa được sát_trùng , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết_thương chảy_máu, medical_procedure: sát_trùng"
    },
    {
        "question": "Bệnh gan tăng_âm nhẹ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gan tăng_âm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thở khò_khè phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Mang thai 6 tuần có_điều trị viêm bằng thuốc đặt được không ?",
        "response": "medical_procedure: Mang thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm, drug: thuốc đặt"
    },
    {
        "question": "Bệnh_viện Vinmec có khám và chữa dứt bệnh hen phế_quản cho bé được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen phế_quản"
    },
    {
        "question": "Nhận_diện dấu_hiệu bệnh sốt_rét",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh sốt_rét"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị khỏi viêm gan B bằng thuốc kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Cổ_họng khó_chịu , nổi cục , thỉnh_thoảng bao_tử ợ chua nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng khó_chịu ,, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi cục, SYMPTOM_AND_DISEASE: bao_tử ợ chua"
    },
    {
        "question": "Thai 27 tuần xuất_hiện cơn gò tử_cung có phải dấu_hiệu sinh sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơn gò tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh sớm"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện hạch sau tai có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện hạch sau tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tháng tuổi sợ ăn dặm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ ăn dặm"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ khó ngủ vào ban_đêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Buồn_nôn , khó thở , đau thắt ngực có phải dấu_hiệu nhồi máu cơ tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thắt ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu cơ tim"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Prolactin tăng cao có nguy_hiểm không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh khó đi_ngoài do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 19 tuần xuất_hiện đa ối có ảnh_hưởng đến sự phát_triển không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa ối"
    },
    {
        "question": "Bị túi thừa bàng_quang có thuốc nào điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: túi thừa bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Có_thể tiêm ngừa dại ở đâu trong tp.HCM ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm ngừa dại"
    },
    {
        "question": "Cơ_chế tác_dụng của thuốc maxitrol như nào vậy ạ ?",
        "response": "drug: thuốc maxitrol"
    },
    {
        "question": "Hôi miệng kinh_niên có trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hôi miệng kinh_niên"
    },
    {
        "question": "Ra huyết trắng không hôi , không ngứa có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra huyết trắng không hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ngứa"
    },
    {
        "question": "Mất cảm_giác , hoa mắt đau_đầu là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất cảm_giác, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Làm_việc trên máy_tính và tiếp_xúc sóng wifi nhiều có phải nguyên_nhân dẫn đến khó thụ_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Creatinin là 1.5 bị suy thận độ mấy ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Ngủ sớm có hết thâm_mắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ sớm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thâm_mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tháng nặng 12kg , dài 77cm có bị còi_xương không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: còi_xương"
    },
    {
        "question": "Ra máu , mỏi người sau uống thuốc tránh thai khẩn_cấp liệu có bầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi người, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bầu"
    },
    {
        "question": "Đốt sùi mào_gà sâu bên trong hậu_môn bằng cách nào ?",
        "response": "medical_procedure: Đốt sùi mào_gà"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị chóng_mặt có phải là dấu_hiệu bệnh_lý không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục với người nghi nhiễm HIV liệu có khả_năng lây bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Lang_ben vùng mặt có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lang_ben, SYMPTOM_AND_DISEASE: Lang_ben vùng mặt"
    },
    {
        "question": "Bé trễ lịch tiêm vắc-xin 6 trong 1 quá lâu có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 6 tuần xuất_tinh ngoài có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh ngoài có_thai"
    },
    {
        "question": "Tê tay có phải tác_dụng phụ của thuốc huyết_áp Amlor không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tê tay, drug: thuốc huyết_áp Amlor"
    },
    {
        "question": "Xoang mãn_tính lâu năm nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xoang mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi uống thuốc trị táo_bón không khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Tiêm 2 mũi vắc-xin 6 trong 1 gần nhau có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm 2 mũi vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Sau khi lột bao quy đầu bị đau có sao không , cách khắc_phục hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ 3 tháng bên trong tai có mùi hôi , ướt điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 3 tháng bên trong tai có mùi hôi , ướt"
    },
    {
        "question": "Bé dùng kháng_sinh hết đi_ngoài lại bị táo_bón liệu có nên dừng hay không ?",
        "response": "drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng viêm phế_quản , hen_suyễn ở người già",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn"
    },
    {
        "question": "Ra máu “ vùng kín ” bất_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu “ vùng kín ”"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau bụng kèm hiện_tượng cắn rát , nguyên_nhân là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cắn rát"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm uống thuốc điều_trị vi_khuẩn HP tốt nhất là khi nào ?",
        "response": "drug: thuốc điều_trị vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Thỉnh_thoảng đau_nhói đầu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói đầu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện tình_trạng rỉ máu sau phẫu_thuật điều_trị lạc nội mạc tử_cung",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rỉ máu, medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Chiều cao của trẻ bị thấp hơn so với tuổi , cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chiều cao của trẻ bị thấp hơn so với tuổi"
    },
    {
        "question": "Mẹ bầu thiếu máu hồng nhỏ có_thể lưu_trữ máu cuống rốn của con không ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Khi nào cần đưa trẻ đi khám trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu chướng bụng , ăn không tiêu , đau dạ_dày có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn không tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Ù và đau tai kéo_dài , nghe kém kèm đau_đầu là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ù, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghe kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Đau rát tay_chân , người uể_oải có phải dấu_hiệu nhiễm thuỷ_ngân trong chất hàn răng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: người uể_oải, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm thuỷ_ngân"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn như_thế_nào là hồi_phục ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn"
    },
    {
        "question": "Tuần thứ 11 nhịp tim thai_nhi 168 l / phút có phải mang thai con gái ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói hai bên ngực lan xuống_tay là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói hai bên ngực lan xuống_tay"
    },
    {
        "question": "Điều_trị xuất_huyết não bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin 6 trong 1 của Pháp chất_lượng có tốt không ?",
        "response": "drug: Vắc-xin 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Chậm tăng cân , uống sữa công_thức không bị nổi mề_đay , tiêu_chảy có phải dị_ứng đạm sữa bò ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: không bị nổi mề_đay, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tử_cung vẫn đau sau 20 ngày có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tử_cung vẫn đau"
    },
    {
        "question": "Bé gái 7 tuổi phát_triển ngực có phải là dấu_hiệu của dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_triển ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai có dùng thuốc xịt mũi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, drug: thuốc xịt mũi"
    },
    {
        "question": "Dị_vật chui vào tai gây đau có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_vật chui vào tai gây đau"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm máu như_thế_nào xác_định bệnh tan máu bẩm_sinh ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tan máu bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin cúm khi mang thai",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ thở khò_khè trong khi ngủ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Bệnh bại não có_thể điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Trẻ có khả_năng bị nghe kém nếu test thính_lực không đạt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghe kém, medical_procedure: test thính_lực"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm máu gót chân HBE 2.6 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Được chẩn_đoán viêm dạ_dày tá_tràng , đã uống thuốc nhưng không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tuổi thường khó ngủ có nguy_cơ mắc bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh có phải do thiếu máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Bé có nên đi cắt amidan khi bị viêm A không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm A"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để phân_biệt ho do viêm phổi và do trào ngược dạ_dày - thực_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày - thực_quản"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì để phục_hồi sau chấn_thương sọ não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương sọ não"
    },
    {
        "question": "Vì sao bị nghẹt mũi khó thở kèm theo sổ_mũi kéo_dài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Bị mèo cắn chảy_máu có cần đi chích ngừa phòng dại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mèo cắn, medical_procedure: chích ngừa phòng"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để khắc_phục tình_trạng đi_ngoài không tự_chủ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài không tự_chủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ nổi mụn nước gây ngứa là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Nên sử_dụng thuốc bôi nào để bớt ngứa do viêm da ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nhiễm_trùng huyết để lại di_chứng tổn_thương não phục_hồi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương não"
    },
    {
        "question": "Bụng chướng căng cứng , đau_nhói vùng đỉnh đầu , đau cứng cơ là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụng chướng căng cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhói vùng đỉnh đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cứng cơ"
    },
    {
        "question": "Trán trẻ sơ_sinh nổi gờ cứng cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trán trẻ sơ_sinh nổi gờ cứng"
    },
    {
        "question": "Đặt dẫn_lưu tràn khí màng phổi sau 1 tháng vẫn bị khó thở có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cách chăm_sóc người mắc zona thần_kinh như_thế_nào cho hợp_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Bị chuột hamster bear cắn có chữa được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi bị chấn_thương ở gò_má ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương ở gò_má"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mất_ngủ kinh_niên hiệu_quả như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ kinh_niên"
    },
    {
        "question": "Đau bụng trên rốn 2 lần 1 tuần cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng"
    },
    {
        "question": "Có cách nào hạn_chế sự phát_triển của bệnh lupus hệ_thống không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh lupus hệ_thống"
    },
    {
        "question": "Ngưng uống thuốc tránh thai hàng ngày quan_hệ có an_toàn không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu khi mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Nước_mắt nhân_tạo có trị được mỏi và đau không ?",
        "response": "medical_procedure: Nước_mắt nhân_tạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi"
    },
    {
        "question": "Chảy_máu nhiều sau khi quan_hệ lần đầu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chảy_máu nhiều sau khi quan_hệ lần đầu"
    },
    {
        "question": "Tinh_dịch có phần_đông giống như thạch là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tinh_dịch có phần_đông giống như thạch"
    },
    {
        "question": "Đau ngực giữa khi ngủ dậy có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi bị u máu có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ đi_tiểu nhiều lần trong ngày nên uống thuốc nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Có phương_pháp nào điều_trị dứt_điểm tăng tiết mồ_hôi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng tiết mồ_hôi"
    },
    {
        "question": "Đau cơ bụng sau khi đi_tiểu ở bà bầu 2 tháng báo_hiệu điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau cơ bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt liên_tiếp 2 ngày phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt liên_tiếp 2 ngày"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , căng_thẳng , khó thở khi mang thai cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Nhỏ nhầm dung_dịch Naphazolin vào mắt trẻ 3 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: dung_dịch Naphazolin"
    },
    {
        "question": "Đau tinh_hoàn mỗi lần cương dương là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "U_nang buồng_trứng kích_thước 60mm có cần phải mổ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_nang buồng_trứng, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Mọc mụn ở lưng , cổ và hay buồn_ngủ có phải dấu_hiệu nhiễm HIV ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Lạnh lồng_ngực , khó thở , tim đập nhanh mệt_mỏi là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạnh lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Bệnh tim bẩm_sinh , huyết_áp vô căn , mỡ máu tăng có di_truyền không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp vô căn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỡ máu tăng"
    },
    {
        "question": "Liệu sốt_rét có bị tái_phát hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_rét"
    },
    {
        "question": "Lỗ rò bàng_quang giáp âm_đạo 4cm nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lỗ rò bàng_quang giáp âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Nốt_ECho ảnh_hưởng như_thế_nào đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nốt_ECho"
    },
    {
        "question": "Trẻ có biểu_hiện chậm nói phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ mắc bệnh bướu_cổ có ảnh_hưởng tới thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_cổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị táo_bón , đi_ngoài ra máu là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Có_hậu môn nhân_tạo nhưng vẫn ra phân hậu_môn chính liệu nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có_hậu môn nhân_tạo nhưng vẫn ra phân hậu_môn chính"
    },
    {
        "question": "Dương_vật cương cứng khi ngủ sau khi cắt bao quy đầu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật cương cứng, medical_procedure: cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt khi bị viêm đường tiết_niệu có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Không uống vắc-xin Rotateq lần 3 có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: vắc-xin Rotateq"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi đi_ngoài phân lỏng có màu vàng kèm nhầy bọt có phải do ăn sữa công_thức không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: màu vàng kèm nhầy bọt"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu vàng kèm tiểu buốt và rắt có phải bị viêm đường tiết_niệu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt và rắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Đau bụng âm_ỉ , chán ăn , sụt cân có phải dấu_hiệu bệnh viêm đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng âm_ỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Đã thay khớp háng nhưng dáng đi vẫn tập_tễnh , làm_sao để khôi_phục dáng đi bình_thường ?",
        "response": "medical_procedure: thay khớp háng"
    },
    {
        "question": "Sốt kèm tiêu_chảy là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Mổ u mỡ có tái lại không và cần có chế_độ dinh_dưỡng thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ u mỡ"
    },
    {
        "question": "Nổi cục cứng ở ngực có phải là dấu_hiệu ung_thư vú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục cứng ở ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Viêm_Amidan kèm đau tai và họng có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm_Amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai và họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đã khỏi bệnh viêm phổi có tiêm phòng lao được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm đường tiết_niệu có_dễ tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm đường tiết_niệu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị gãy răng nhưng vẫn còn chân ăn vào nướu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy răng"
    },
    {
        "question": "Men gan tăng , không có kháng_thể chống virus viêm gan B cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan tăng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Có_thể chữa viêm xoang mãn_tính , cuống mũi phù_nề dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang mãn_tính, SYMPTOM_AND_DISEASE: cuống mũi phù_nề"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng viêm gan B cho người mới phơi nhiễm như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé 24 tháng tuổi bất_thường tư_thế cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bất_thường tư_thế"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng hợp_lý cho người tai_biến mạch_máu não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tắc ruột cơ_học cho người già thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc ruột cơ_học"
    },
    {
        "question": "Tai thường_xuyên tiết ra chất dịch có mùi hôi là điều bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tai thường_xuyên tiết ra chất dịch có mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Đã có thuốc đặc_trị viêm gan B mạn_tính chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi đã truyền yếu_tố VIII nhưng tình_trạng chảy_máu nhiều không đỡ ?",
        "response": "medical_procedure: truyền yếu_tố VIII, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu nhiều"
    },
    {
        "question": "Có cần can_thiệp khi trẻ bị rung giật nhãn_cầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rung giật nhãn_cầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ thiếu men G6PD có dùng thuốc ColosMAX Q10 được không ?",
        "response": "drug: men G6PD, drug: thuốc ColosMAX Q10"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể sốt , ớn lạnh , viêm họng có làm xét_nghiệm HIV được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ớn lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, medical_procedure: xét_nghiệm, medical_procedure: xét_nghiệm HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Ra máu khi mang thai xuất_hiện túi dịch to có ảnh_hưởng em bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: túi dịch to"
    },
    {
        "question": "Mắt thỉnh_thoảng đau_nhức , xuất_hiện những tia máu nhỏ có phải bị glôcôm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt thỉnh_thoảng đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: tia máu nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: glôcôm"
    },
    {
        "question": "Co_giật , tim đập nhanh là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Men gan cao phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan cao"
    },
    {
        "question": "Ngồi_thiền chữa bệnh mất_ngủ có hiệu_quả không ?",
        "response": "medical_procedure: Ngồi_thiền, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc Azopt suốt đời có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: thuốc Azopt"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch nhiều nơi , kèm sốt dai_dẳng là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt dai_dẳng"
    },
    {
        "question": "Đứt tuỷ_sống ở cột_sống lưng có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt tuỷ_sống ở cột_sống lưng"
    },
    {
        "question": "Trẻ không bị mưng mủ và để lại sẹo sau tiêm phòng lao có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mưng mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi bị nấc_cụt có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấc_cụt"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để cai_nghiện cờ_bạc tại nhà thành_công ?",
        "response": "medical_procedure: cai_nghiện cờ_bạc"
    },
    {
        "question": "Phân_biệt cường_giáp và suy giáp dựa vào kết_quả xét_nghiệm TSH",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp, medical_procedure: xét_nghiệm TSH"
    },
    {
        "question": "Ngứa âm_đạo , khí_hư vón cục là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: khí_hư vón cục"
    },
    {
        "question": "Sưng hai bên hàm dưới là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng hai bên hàm dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ vàng ở mặt và kết_mạc mắt có cần đi chiếu đèn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng ở mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: kết_mạc mắt, medical_procedure: chiếu đèn"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ không đưa dương_vật vào âm_đạo thì có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn có nguy_hiểm tới tính_mạng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn"
    },
    {
        "question": "Trẻ bất dung_nạp lactose đường trong sữa mẹ có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bất dung_nạp lactose đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 20 ngày tuổi đã đóng thóp có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đóng thóp"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị ngộ_độc thực_phẩm có nên cho con bú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thực_phẩm"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi sử_dụng thuốc tránh thai khẩn_cấp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp hẹp 30-40% CD / MSCT có nghĩa là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp hẹp"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có lây qua tiếp_xúc , nước_tiểu , phân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Mỏi 2 bả_vai , khó thở và tức ngực là triệu_chứng cảnh_báo bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mỏi 2 bả_vai, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay quên , tiếp_thu kém , không tập_trung là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hay quên, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiếp_thu kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tập_trung"
    },
    {
        "question": "Không muốn ăn , đau nóng phần ngực và bụng bên trái dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Không muốn ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nóng phần ngực và bụng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mất_ngủ kinh_niên do trầm_cảm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ kinh_niên, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng bốc_hoả lên đầu báo_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bốc_hoả lên đầu"
    },
    {
        "question": "Bệnh phồng đĩa_đệm có_điều trị dứt_điểm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phồng đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân nào gây đau bụng trong kỳ kinh và ra máu bất_thường ngoài kỳ kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Đau răng , sưng nướu , nổi hạch ở cằm là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng nướu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch ở cằm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi mới tiêm phòng quai_bị có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên khó ngủ là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt ban_đêm là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm xoang , xì mũi có máu nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: xì mũi có máu"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tháng bị sởi có nên kiêng ăn và bổ_sung canxi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sởi, drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Lịch tiêm vắc-xin ngừa viêm não Nhật_Bản",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để điều_trị thận ứ nước tái_phát mà không phải phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận ứ nước, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Sưng lợi kèm theo đau răng_hàm nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng lợi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Phải làm gì khi trong nhà có người bị rối_loạn hành_vi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn hành_vi"
    },
    {
        "question": "Các dấu_hiệu bất_thường sau kỳ kinh_nguyệt ở tuổi dậy_thì là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Từng bị nhiễm vi_khuẩn HP dạ_dày sau bao_lâu nên đi khám lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn HP dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng dịch_vụ Lưu_trữ tế_bào gốc dây rốn ở Vinmec thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Lưu_trữ tế_bào gốc dây rốn"
    },
    {
        "question": "Bệnh viêm tuyến_giáp điều_trị theo phương_pháp thuốc_nam có hiệu_quả không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến_giáp, drug: thuốc_nam"
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt ra ít sau khi cấy que tránh thai có ảnh_hưởng sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt ra ít sau khi cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi sạch kinh 1 tuần có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Thận‌ ‌có‌ ‌cặn ‌có‌ ‌phải‌ ‌bị‌ ‌viêm‌ ‌cầu‌ ‌thận‌ ‌không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thận‌ ‌có‌ ‌cặn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ‌viêm‌ ‌cầu‌ ‌thận‌"
    },
    {
        "question": "Thai được bao_nhiêu tuần khi chỉ_số Beta_HCG là 13416 mUI / ml ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài phân sệt , màu vàng và 3 - 4 ngày đi_ngoài 1 lần có phải bị táo_bón không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu dữ_dội vùng gáy và trán kéo_dài là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu dữ_dội vùng gáy và trán"
    },
    {
        "question": "Viêm bàng_quang tái đi tái lại nhiều lần kèm tiểu ra máu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm bàng_quang, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu ra máu"
    },
    {
        "question": "Có_thai bị mất_ngủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Viêm tai giữa và viêm xoang có liên_quan đến nhau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tai giữa và viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Cách nhận_biết bệnh ung_thư vú",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm tuỷ răng_sữa : Có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỷ răng_sữa, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Viêm phế_quản cấp tái_phát có sử_dụng thuốc theo đơn cũ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phế_quản cấp"
    },
    {
        "question": "Thông liên thất lỗ nhỏ chưa rối_loạn huyết động có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thông liên thất lỗ nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn huyết động"
    },
    {
        "question": "Độ tuổi muộn nhất có_thể khám và tiêm hormone tăng_trưởng là bao_nhiêu ?",
        "response": "medical_procedure: khám và tiêm hormone tăng_trưởng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mang thai bị viêm lợi , chảy_máu chân răng nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai bị viêm lợi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng"
    },
    {
        "question": "Bị_Zona thần_kinh có nên tiêm vắc-xin phòng_ngừa thuỷ_đậu ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị trẻ nói ngọng , không phát_âm được nhiều tiếng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nói ngọng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không phát_âm được"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu liên_tục , chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt khi thay_đổi tư_thế"
    },
    {
        "question": "Mắc trào ngược dạ_dày thực_quản lâu năm nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Đau mặt trong đầu_gối có phải chấn_thương dây_chằng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau mặt trong đầu_gối, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt , ho , viêm ở họng , bạch_cầu tăng nghĩa_là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ở họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_cầu tăng"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu có phải dấu_hiệu ung_thư đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Sau sinh bị rách tầng sinh môn phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rách tầng sinh"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu của bệnh tay_chân miệng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Sốt và đau_nhức bả_vai có phải do tiêm vắc-xin bạch_hầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức bả_vai, medical_procedure: tiêm vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục sau sạch kinh 7 ngày có khả_năng mang thai hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Vết_thương ở chân còn mùi hôi , chưa đóng vảy là do chưa khỏi hay đang hoại_tử ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết_thương ở chân còn mùi hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa đóng vảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoại_tử"
    },
    {
        "question": "Thường nghẹn cổ_họng , ăn khó nuốt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn khó nuốt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng có phải rối_loạn tiêu_hoá không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bé bú mẹ đi phân nhầy và bọt , hay xì hơi , phân chua có phải do bất dung_nạp lactose không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nhầy và bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân chua, SYMPTOM_AND_DISEASE: bất dung_nạp lactose"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân hôi miệng nặng ở tuổi trung_niên là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hôi miệng nặng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi da thường ngứa và nổi sảy có cần uống thuốc gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: da thường ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi sảy"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi khi mắc u tuyến_yên kèm theo suy tuyến_thượng_thận",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: u tuyến_yên, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tuyến_thượng_thận"
    },
    {
        "question": "Tay_không cử_động được sau 4 ngày lấy ven liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay_không cử_động được, medical_procedure: lấy ven"
    },
    {
        "question": "Đau rát , mắc tiểu nhiều lần , ra máu âm_đạo sau quan_hệ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắc tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Lỗ thông liên thất 1mm có tự đóng được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lỗ thông liên thất 1mm"
    },
    {
        "question": "Suy van tĩnh_mạch có_thể hiến máu được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy van tĩnh_mạch, medical_procedure: hiến máu"
    },
    {
        "question": "Người bị đau_đầu sau gáy nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu sau gáy"
    },
    {
        "question": "Cấy que tránh thai có khả_năng “ tuột vòng ” không ?",
        "response": "medical_procedure: Cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Chế_độ ăn phù_hợp cho trẻ 17 tháng tuổi",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy nhiễm_khuẩn khi nào nên đi bệnh_viện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy nhiễm_khuẩn"
    },
    {
        "question": "Vắc_xin sởi - quai_bị - rubella không tiêm nhắc lại liệu có hiệu_quả ?",
        "response": "medical_procedure: Vắc_xin sởi - quai_bị - rubella"
    },
    {
        "question": "Biểu_hiện đau 1 bên amidan , khô rát vùng họng về ban_đêm , ho_khan nguy_cơ mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau 1 bên amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô rát vùng họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm xung huyết hang vị dạ_dày mãi không khỏi , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xung huyết hang vị dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ khi khóc hoặc chạy_nhảy , bìu thường to một bên nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: chạy_nhảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: bìu thường to"
    },
    {
        "question": "U tuyến_giáp xạ_trị có khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_giáp, medical_procedure: xạ_trị"
    },
    {
        "question": "Trẻ ít đi_ngoài nên điều_trị thế_nào cho an_toàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ít đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Thiểu_năng trí_tuệ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiểu_năng trí_tuệ"
    },
    {
        "question": "Mang thai sau khi tiêm vắc-xin cúm có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Sút_cân sau điều_trị viêm loét dạ_dày là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sút_cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn vùng kín là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn vùng kín"
    },
    {
        "question": "Nang rathke ở hố yên có phải là nguyên_nhân gây đau nửa đầu trái không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang rathke ở hố yên, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu trái"
    },
    {
        "question": "Sỏi thận 2 bên cần điều_trị thế_nào và chăm_sóc ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Nang thuỳ phải tuyến_giáp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang thuỳ phải tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5,5 tháng ăn dặm nhưng ăn gì đi_ngoài ra cái đó kèm mùi chua phải khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn gì đi_ngoài ra cái đó kèm mùi chua phải khắc_phục thế_nào"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc gì để giảm đau răng do sún răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sún răng"
    },
    {
        "question": "Sau nong hậu_môn bé khó đi_ngoài có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: nong hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Sưng lợi ở chân răng sâu liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng lợi"
    },
    {
        "question": "Tôi muốn tìm_hiểu phương_pháp mổ nội_soi thay van tim có ưu_điểm gì ?",
        "response": "medical_procedure: mổ nội_soi thay van tim"
    },
    {
        "question": "Vàng mắt và tụt huyết_áp có phải là triệu_chứng của các bệnh về gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vàng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụt huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về gan"
    },
    {
        "question": "Bệnh ung_thư máu có di_truyền không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư máu"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim nhanh , nên ăn gì để tốt cho sức_khoẻ tim_mạch ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim nhanh"
    },
    {
        "question": "Gần 70 tuổi có nên thế ghép tế_bào gốc để khoẻ_mạnh hơn không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Sau sinh lỗ tiểu đỏ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỗ tiểu đỏ"
    },
    {
        "question": "Những việc người_bệnh không nên làm trước khi phẫu_thuật là gì ạ ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Hẹp bao quy đầu không có dấu_hiệu ngứa hay đau_xót liệu có nên cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp bao quy đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_xót"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm buồng tử_cung và buồng_trứng có phát_hiện được thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm buồng tử_cung và buồng_trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai"
    },
    {
        "question": "Bé 24 tháng tuổi không thích tiếp_xúc , bám mẹ không rời khi đến chỗ đông người có phải dấu_hiệu của bệnh tự kỷ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không thích tiếp_xúc, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Nốt ban thuỷ_đậu có mọc ở dương_vật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nốt ban thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiểu đêm phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu đêm"
    },
    {
        "question": "Một ngày đại_tiện 2 -3 lần , thỉnh_thoảng xuất_hiện tiêu_chảy có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Sau mổ cắt tuyến_giáp hay có cảm_giác tê bì chân_tay , phải làm thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ cắt tuyến_giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì chân_tay"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay khóc , giận_hờn có phải dấu_hiệu của bệnh tự kỷ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: giận_hờn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Các mẹo làm_đẹp tại_gia để duy_trì kết_quả thẩm_mỹ không xâm_lấn",
        "response": "medical_procedure: thẩm_mỹ không xâm_lấn"
    },
    {
        "question": "Sau thắt ống dẫn trứng có_thể mang thai trở_lại không ?",
        "response": "medical_procedure: thắt ống dẫn trứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 50 ngày tuổi nôn trớ nhiều , ho khi bú mẹ và chậm tăng cân có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho khi bú mẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin bạch_hầu ở giai_đoạn nào tốt nhất ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin bạch_hầu"
    },
    {
        "question": "Sỏi thận phải 9mm , giãn đài bể thận độ 1 có cần điều_trị gấp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài bể thận độ 1"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mang thai có chụp được MRI ở não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, medical_procedure: chụp được MRI"
    },
    {
        "question": "Đau co thắt bụng phải là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau co thắt bụng phải"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chảy_máu mũi , sổ_mũi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi"
    },
    {
        "question": "Bao_nhiêu tuổi có_thể ghép tế_bào gốc điều_trị bại não ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại não"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 14 tuần tuổi trọng_lượng 116 gram có đạt chuẩn không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nhóm thực_phẩm nào nên dùng cho người mỡ máu cao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỡ máu cao"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt liệu có bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Có nên sinh_thiết để đánh_giá chức_năng tuyến_giáp không ?",
        "response": "medical_procedure: sinh_thiết"
    },
    {
        "question": "Có nên tắm nắng trước 9 giờ sáng và sau 4 giờ chiều ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thời_gian dùng thuốc kháng virus VGB entecavir 0,5 mg như_thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc kháng virus VGB entecavir 0,5 mg"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm tai giữa có sốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ có_thể chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có những phương_pháp điều_trị chứng tự kỷ trẻ nhỏ nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Điều_trị testosterone thấp như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: testosterone thấp"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng 2 mũi phế cầu cách nhau 14 ngày có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phế cầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng thường_xuyên có phải rối_loạn tiêu_hoá ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm amidan mãn_tính ở trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tuổi chưa biết đi có phải chậm phát_triển không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Gây_tê ngoài màng_cứng có tác_dụng bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê ngoài màng_cứng"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi quan_hệ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Trong thời_gian dịch Covid 19 , có nên hoãn tiêm_chủng cho trẻ ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm_chủng"
    },
    {
        "question": "Hẹp bao quy đầu có_điều trị được tại nhà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm thai nhiều lần có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm thai"
    },
    {
        "question": "Nam_giới có mắc bệnh ung_thư vú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Lạc nội mạc tử_cung có làm khả_năng sinh_sản bị hạn_chế không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Bệnh nấm phổi nên điều_trị ngoại_trú hay phải nhập_viện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm phổi"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , triệu_chứng của bệnh_lý Gù cột_sống là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gù cột_sống"
    },
    {
        "question": "Răng đang bị tiêu xương có_thể trồng Implant được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu xương, medical_procedure: trồng Implant"
    },
    {
        "question": "Viêm loét dạ_dày nhiều năm có tiến_triển thành ung_thư dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm loét dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào hạn_chế tác_dụng phụ của thuốc điều_trị đau khớp ?",
        "response": "drug: thuốc điều_trị đau khớp"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao gây giảm tiểu_cầu là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , thiếu tập_trung và hay quên là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay quên"
    },
    {
        "question": "Mẹ cần làm gì khi trẻ khó ngủ , giấc_ngủ ngắn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: giấc_ngủ ngắn"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , xin bác_sĩ hãy tư_vấn làm thế_nào để đăng_ký hiến tạng ạ ?",
        "response": "medical_procedure: hiến tạng"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục sưng răng do viêm tuyến nước_bọt như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Suy thai có ảnh_hưởng đến não bộ và sự phát_triển thể_chất của trẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi thường sốt về đêm và sáng là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , khám không ra bệnh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Vú phải hơi cứng có phải dấu_hiệu ung_thư vú ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vú phải hơi cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 5 tháng tuổi chậm tăng cân có nên sử_dụng men iLdong không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, drug: men iLdong"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm có phát_hiện ra tổn_thương cơ , dây_chằng đùi không ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương cơ , dây_chằng đùi"
    },
    {
        "question": "Bại não có phải bệnh di_truyền ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bại não"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc tránh thai hàng ngày trong lúc mang thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai hàng ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B khi mang thai điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Mất trí_nhớ tạm_thời sau dùng thuốc điều_trị máu bầm trong não và viêm xoang cải_thiện được không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất trí_nhớ tạm_thời, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu bầm trong não, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục sau chu_kỳ kinh_nguyệt có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Tình_trạng thiếu LDL có ảnh_hưởng tới sức_khoẻ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu LDL"
    },
    {
        "question": "Đau dạ_dày lâu ngày cần phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Chăm_sóc sau tiêm huyết_tương giàu tiểu_cầu PRP tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm huyết_tương giàu tiểu_cầu PRP"
    },
    {
        "question": "Suy thận móng ngựa có gì khác_biệt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy thận móng ngựa"
    },
    {
        "question": "Liệt nửa mặt , mắt không khép lại được điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Liệt nửa mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt không khép lại"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc nào để điều_trị bệnh phổi tắc_nghẽn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phổi tắc_nghẽn"
    },
    {
        "question": "Uống chanh dây_pha mật_ong có làm tăng huyết_áp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Bị vô kinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vô kinh"
    },
    {
        "question": "Ra máu nhiều sau sinh 2,5 tháng có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu nhiều"
    },
    {
        "question": "Cách đo huyết_áp tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: đo huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Bé 5 tuần tuổi vẫn bị vàng da thì có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Đã xét_nghiệm máu có cần siêu_âm để chẩn_đoán quai_bị không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm máu, medical_procedure: siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Đã uống thuốc điều_trị viêm dạ_dày vẫn không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc gì để kéo_dài thời_gian dậy_thì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị sa ruột bẹn có làm bụng phình to không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa ruột bẹn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng phình to"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp ở người bị tai_biến mạch_máu não có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Người có tiền_sử viêm xoang bị đau_đầu và đau gáy nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau gáy"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị tim một buồng thất ở trẻ sơ_sinh là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim một buồng thất"
    },
    {
        "question": "Sinh_lý yếu , đi_tiểu nhiều lần và nước_tiểu trắng đục là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sinh_lý yếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu trắng đục"
    },
    {
        "question": "Viêm đại_tràng mãn_tính có_thể điều_trị dứt_điểm bằng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm đại_tràng mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Nang tuyến_tiền_liệt 10mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Nang buồng_trứng kích_thước 2.5 cm có to không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nang buồng_trứng kích_thước 2.5 cm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh tiêu_chảy sau khi bơm thuốc mềm phân là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, medical_procedure: bơm thuốc mềm phân"
    },
    {
        "question": "13 tuổi mắc tiêu chỏm xương đùi có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu chỏm xương đùi, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Gây_tê ngoài màng_cứng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê ngoài màng_cứng"
    },
    {
        "question": "Khó thở , chảy_máu cam mũi bên phải là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam mũi"
    },
    {
        "question": "Cách khắc_phục tình_trạng đau nửa đầu , ù tai , mất_ngủ , khô mắt kéo_dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô mắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ hở vòm họng phần_mềm có gặp khó_khăn trong bú bình không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở vòm họng phần_mềm"
    },
    {
        "question": "Nước_bọt bị mặn sau khi dùng bút tẩy trắng răng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_bọt bị mặn"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn quanh hậu_môn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn quanh hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên cộm và rát mắt nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát mắt"
    },
    {
        "question": "Mệt_mỏi hay đau vùng bụng mạn sườn trái , đi_ngoài thất_thường nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau vùng bụng mạn sườn trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài thất_thường"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị suy giáp trên tiền_sử cường_giáp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giáp, SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn không rõ vết xước thì có nguy_cơ mắc bệnh dại hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dại"
    },
    {
        "question": "Quên mất lịch tiêm nhắc lại vắc-xin Sởi_Quai bị Rubella , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rubella"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị lòi búi thịt ở hậu_môn có phải mắc bệnh trĩ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lòi búi thịt ở hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau nướu nhiều ngày có phải là biểu_hiện của mọc răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nướu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh ngủ ít có phải là dấu_hiệu bệnh_lý không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sơ_sinh ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Có nên cắt bao quy đầu khi cương dương bị đau không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt bao quy đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cương dương bị đau"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ sơ_sinh chậm tăng cân do nhiễm_trùng sau sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng sau sinh"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu giữa trán âm_ỉ khi thay_đổi thời_tiết điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu giữa trán"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hăm có nên đưa đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hăm"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , sốt , cơ_thể mệt_mỏi dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt kéo_dài , nôn ói là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh xuất_hiện ngón chân cong là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngón chân cong"
    },
    {
        "question": "Lịch tiêm phòng viêm não Nhật_Bản mũi thứ 2 cho trẻ 4 tuổi",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi có nguy_cơ cao với bệnh Down phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh Down, SYMPTOM_AND_DISEASE: Down"
    },
    {
        "question": "Ngực trẻ 7 tuổi nổi cục cứng có phải dậy_thì sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi cục cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Hở van tim sinh_lý có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hở van tim sinh_lý"
    },
    {
        "question": "Thuốc_men tiêu_hoá cho người_lớn nên sử_dụng loại nào ?",
        "response": "drug: Thuốc_men tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Điều_trị bệnh động_mạch_vành thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh động_mạch_vành"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật thuỷ_tinh_thể 2 lần mắt vẫn mờ phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Ho kèm theo cảm_giác nghẹn ở cổ_họng là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹn ở cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Đau quặn bụng kéo_dài là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau quặn bụng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc điều_trị viêm phế_quản cấp không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản cấp"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi trẻ đã uống thuốc điều_trị ho nhưng vẫn không khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , tim đập nhanh , ợ chua kèm theo khó thở là những biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ chua, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị viêm xung huyết và trợt nông dạ_dày",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xung huyết, SYMPTOM_AND_DISEASE: trợt nông dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Cọ_xát dương_vật với âm_đạo liệu có_thể mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cọ_xát dương_vật với âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thủng màng_nhĩ có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thủng màng_nhĩ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nhiễm siêu_vi có triệu_chứng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm siêu_vi"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh 6-10 ngày siêu_âm có sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh 6-10 ngày, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt cao kèm nôn ói nhiều , bú ít phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói nhiều"
    },
    {
        "question": "Sảy thai có phải do trứng thụ_thai với tinh_trùng bất_thường về hình_dạng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sảy thai"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu khi ngủ dậy là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh_lý nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện 1 ổ tổn_thương dạng sán_lá gan 27x35 mm có cần làm thêm xét_nghiệm gì nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi hơn 33 tuần tuổi thiếu cân nặng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu cân nặng"
    },
    {
        "question": "Vết khâu tầng sinh môn sưng đỏ và đau có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết khâu tầng sinh môn sưng đỏ và đau"
    },
    {
        "question": "Chân trẻ vòng_kiềng nên chữa thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân trẻ vòng_kiềng"
    },
    {
        "question": "Chồng xạ_trị , vợ mang thai có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: xạ_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ bên phải bụng có phải sỏi thận không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ bên phải bụng"
    },
    {
        "question": "Tim đập nhanh , khó thở mỗi khi nhìn thấy vết_thương là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bệnh lao vú có_dễ lây_nhiễm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh lao vú"
    },
    {
        "question": "Khó thở , chóng_mặt , tim co thắt sau khi uống thuốc điều_trị căng tức ngực do cai_sữa có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim co thắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng tức ngực do cai_sữa"
    },
    {
        "question": "Có hạt trắng sữa dưới nướu bé liệu sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có hạt trắng sữa dưới nướu"
    },
    {
        "question": "Chọn canxi loại nào để bé dễ hấp_thụ ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tuổi chậm nói đã điều_trị nhưng vẫn không có tác_dụng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu cảm cúm uống thuốc gì để nhanh khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm cúm"
    },
    {
        "question": "Thay mũi tiêm 5 trong 1 lần 3 bằng mũi tiêm bại_liệt IPV có đáng lo ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: 5 trong 1, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bại_liệt, drug: IPV"
    },
    {
        "question": "Cắt polyp đại_tràng có phải gây_mê không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt polyp đại_tràng, medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng tuổi ngày ngủ 45-60 phút , đêm ngủ ít có phải bị rối_loạn giấc_ngủ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đêm ngủ ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn giấc_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 19 tháng đi_tiểu dương_vật không cử_động cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu dương_vật không cử_động"
    },
    {
        "question": "Ngứa và khô tai ngoài có liên_quan tiểu_đường type 2 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô tai ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường type 2"
    },
    {
        "question": "Trẻ khóc dữ_dội về đêm kèm theo sôi bụng , không xì hơi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ khóc dữ_dội về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không xì hơi"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh 7 ngày có phải là dấu_hiệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Uống bia nôn ra máu , kèm đau dạ_dày , ợ hơi , buồn_nôn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Uống bia sau 1 ngày tiêm uốn_ván có bị sao không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh mắc viêm âm_hộ cấp nhiễm_trùng tiểu dưới có ảnh_hưởng đến quá_trình phát_triển không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm âm_hộ cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng tiểu dưới"
    },
    {
        "question": "Bà bầu 5 tháng móng tay có vết lằn ngang có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bà bầu 5 tháng móng tay có vết lằn ngang"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt nhẹ kèm theo chảy nước_dãi , hay cắn là dấu_hiệu của sốt mọc răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_dãi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay cắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt mọc răng"
    },
    {
        "question": "Lỡ dính tia X khi mang thai có ảnh_hưởng đến em bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đồng_thời bị viêm dây_thần_kinh thị_giác và phồng giác_mạc có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dây_thần_kinh thị_giác, SYMPTOM_AND_DISEASE: phồng giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên tức ngực , khó thở có phải dấu_hiệu bệnh tự miễn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự miễn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên tê bì chân_tay có liên_quan đến cao huyết_áp , suy giãn tĩnh_mạch hay mỡ máu cao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy giãn tĩnh_mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỡ máu cao"
    },
    {
        "question": "Định_lượng Glucose là 7.2 có cần uống thuốc không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mẹ viêm gan B khi mang thai có lây sang con ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Khớp ngón tay sưng đau , chỉ_số uric 216 là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khớp ngón tay sưng đau"
    },
    {
        "question": "Sau tai_nạn giao_thông cơ_thể mệt_mỏi , đau_đầu , mất_sức , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_sức"
    },
    {
        "question": "Đau âm_ỉ vùng thượng_vị , đau họng , khàn tiếng nên khám ở khoa nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau âm_ỉ vùng thượng_vị ,, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng ,, SYMPTOM_AND_DISEASE: khàn tiếng"
    },
    {
        "question": "Tim đập quá nhanh liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập quá nhanh"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên xì hơi và khó_chịu hậu_môn là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Hiệu_quả của phương_pháp PRP làm_đẹp được ví_như thần_dược trẻ_hoá không ?",
        "response": "medical_procedure: phương_pháp PRP làm_đẹp"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên quấy khóc , vặn mình phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Răng_sữa tự gãy có_thể làm mẫu lưu_trữ tế_bào gốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_sữa tự gãy"
    },
    {
        "question": "Mắc viêm họng cấp uống thuốc kháng_sinh không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng cấp, drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ sơ_sinh đi_tiểu ít ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu ít"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng sưng lợi nhưng chưa mọc răng_hàm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng lợi nhưng chưa mọc răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Trẻ uống vắc-xin bại_liệt bị nôn có phải uống lại không ?",
        "response": "drug: vắc-xin bại_liệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị táo_bón , trằn_trọc khi ngủ có phải do thiếu kẽm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: trằn_trọc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu kẽm"
    },
    {
        "question": "Nam_giới 32 tuổi thường_xuyên đau_đầu kéo_dài",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Đi vệ_sinh sau khi quan_hệ tình_dục giúp thụ_thai tốt hơn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thụ_thai"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật cắt ruột trẻ sơ_sinh có ảnh_hưởng đến hấp_thụ dinh_dưỡng không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật cắt ruột trẻ sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng ho_gà - bạch_cầu - uốn_ván khi mang thai liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_gà, SYMPTOM_AND_DISEASE: bạch_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi chưa biết lẫy có phải chậm phát_triển ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lẫy, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm phát_triển"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để huyết_áp_cao ổn_định trở_lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_cao"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng vitamin E có cần chỉ_định của bác_sĩ không ?",
        "response": "drug: vitamin E"
    },
    {
        "question": "26 tuổi có_thể phẫu_thuật cắt rò luân nhĩ không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật cắt rò luân nhĩ"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng tuổi có nên điều_trị u máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u máu"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dịch_nhầy nơi vùng kín có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch_nhầy"
    },
    {
        "question": "Nhiệt_độ bình_thường ở trán khoảng bao_nhiêu ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bệnh polyp đại_tràng di_truyền qua mấy thế_hệ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: polyp đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm dạ_dày 10 tháng không khỏi , triệu_chứng ngày_càng nặng phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bị bệnh vảy_nến lâu năm liệu có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh vảy_nến"
    },
    {
        "question": "Sữa_chua có hàm_lượng canxi cao nhất có đúng không ?",
        "response": "drug: Sữa_chua"
    },
    {
        "question": "Người_lớn đái_dầm , tiểu không tự_chủ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_dầm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu không tự_chủ"
    },
    {
        "question": "Bộ_phận sinh_dục không phát_triển có lo_ngại hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bộ_phận sinh_dục không phát_triển"
    },
    {
        "question": "Sau khi điều_trị thoát_vị bẹn có tái_phát không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn"
    },
    {
        "question": "Trẻ ho rát họng , chảy_máu mũi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ đôi_khi như nhìn thẳng mà không phải thẳng có phải dấu_hiệu của lác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lác"
    },
    {
        "question": "Nuốt đau một bên họng kèm thở khò_khè , đau lồng_ngực có phải ung_thư vòm họng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nuốt đau một bên họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lồng_ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "Viêm amidan kèm nhức , ù tai , đau cổ_họng có liên_quan đến ung_thư vòm họng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "U đa tuỷ : Điều_trị tối_ưu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U đa tuỷ"
    },
    {
        "question": "Bị gãy xương chính mũi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương chính mũi"
    },
    {
        "question": "Bệnh động_kinh tái_phát nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Nách trẻ 2 tuổi hôi nồng có phải do dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nách trẻ 2 tuổi hôi nồng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị giun_kim điều_trị mãi không hết , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim"
    },
    {
        "question": "Khi nào cần thực_hiện cắt hoặc nong bao quy đầu ?",
        "response": "medical_procedure: cắt, medical_procedure: nong bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Người gầy , mệt_mỏi có nên truyền đạm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Người gầy , mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu , ù tai , chóng_mặt có nên đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi dùng thuốc Magnesium 400mg được không ?",
        "response": "drug: thuốc Magnesium 400mg"
    },
    {
        "question": "Thiếu canxi thường hay khó thở , đau ngực nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thiếu canxi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số xét_nghiệm AST là 21,2 và ALT 9,5 có phải thiếu máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng thường_xuyên đi_ngoài mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Đau ngực trái , tiếng tim đập bất_thường là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiếng tim đập bất_thường"
    },
    {
        "question": "Sa tử_cung có bị ở người sinh mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sa tử_cung, medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Sau khi tiêm vắc-xin phòng dại có cần kiêng uống rượu_bia ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi trẻ sơ_sinh bị ho lâu ngày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho lâu ngày"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng chưa biết làm gì có đáng lo ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Ngứa , loét dương_vật và lưỡi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: loét dương_vật và lưỡi"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục không an_toàn có nguy_cơ lây_nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục không an_toàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng trong thai kỳ có nên dùng thuốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường đau bụng khi ăn , kèm nôn trớ nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng có chỉ_số WBC là 12.6 bình_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: 12.6"
    },
    {
        "question": "Vùng kín mọc mụn đau và cứng dưới lỗ_chân_lông có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng kín mọc mụn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: cứng"
    },
    {
        "question": "Tại_sao viêm phổi lại gây đau ngực ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Mang thai uống thuốc điều_trị viêm gan B sớm hoặc muộn có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang, medical_procedure: thai uống thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dứt_điểm bệnh cường_giáp sau phẫu_thuật là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Sốc tâm_lý , mất trí_nhớ đột_ngột là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốc tâm_lý, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất trí_nhớ đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Trẻ dị_ứng sau khi điều_trị rối_loạn đường ruột liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn đường ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi phân kèm máu , nứt hậu_môn nhưng không táo_bón có cần đi khám bác_sĩ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân kèm máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nứt hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: không táo_bón"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng tuổi bú mẹ hoàn_toàn đi_ngoài nhiều lần có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tháng mới mọc 4 răng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 4 răng"
    },
    {
        "question": "Nổi mẩn ở tay , miệng có phải dấu_hiệu bệnh sán chó không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mẩn ở tay , miệng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh sán chó"
    },
    {
        "question": "Thai 36 tuần bị giãn não thất liệu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Bé khò_khè khi ngủ , mắt có nhiều gỉ là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt có nhiều gỉ"
    },
    {
        "question": "Giải_mã hiện_tượng trẻ sốt về đêm , phát_ban cơ_thể",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt về đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_ban cơ_thể"
    },
    {
        "question": "Bỏ thuốc_lá 10 ngày xuất_hiện triệu_chứng đau_đầu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị nói ngọng , nói không rõ tiếng_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nói ngọng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nói không rõ tiếng_thế_nào"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai bị cúm có sử_dụng được thuốc kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm, drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn cương dương phải chữa như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn cương dương"
    },
    {
        "question": "Va_chạm xương đùi sau một tuần hết đau nhưng chân còn yếu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Va_chạm xương đùi sau một tuần hết đau nhưng chân còn yếu"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đầy bụng , khó tiêu , bí trung_đại tiện , đau lan sang lưng có phải bệnh dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bí trung_đại tiện, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lan sang lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Sỏi thận 7mm , ứ nước cấp_độ 1 có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: ứ nước cấp_độ 1"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên ho vào ban_đêm có nguy_cơ mắc bệnh lao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho vào ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Hội_chứng PR ngắn , biểu_hiện và cách điều_trị",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hội_chứng PR ngắn"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , mất cân_bằng cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất cân_bằng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị rối_loạn tiêu_hoá tái đi tái lại nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Làm dọn_dẹp tại quán cafe karaoke có làm ảnh_hưởng đến thai_nhi 3 tháng đầu không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Lọc huyết_tương hay lọc albumin sẽ tốt hơn cho viêm tuỵ cấp ?",
        "response": "medical_procedure: Lọc huyết_tương, medical_procedure: lọc albumin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên có cảm_giác axit trào ngược sau khi ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác axit trào ngược sau khi ăn"
    },
    {
        "question": "Bé hay vặn mình , giật_mình , ngủ không sâu giấc phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 14 tháng tuổi xuất_hiện viền môi thâm đậm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viền môi thâm đậm"
    },
    {
        "question": "Nóng ran sau gáy kèm đau thái_dương : Đi khám ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng ran sau gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thái_dương"
    },
    {
        "question": "Vùng rốn sau rụng trẻ hở nhìn thấy đầu trắng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùng rốn sau rụng trẻ hở nhìn thấy đầu trắng"
    },
    {
        "question": "Tiêm vắc-xin cúm trước khi có_thai bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Dưới lưỡi có nổi hạt , chạm vào cộm và khó_chịu nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dưới lưỡi có nổi hạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chạm vào cộm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Xuất_tinh sớm , đau buốt ở dương_vật và không_thể cương cứng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_tinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: không_thể cương cứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt do viêm amidan",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi bị viêm amidan tái_phát nhiều lần có nên cắt amidan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm amidan, medical_procedure: cắt amidan"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện tình_trạng đau bụng sau khi uống thuốc điều_trị hen_suyễn , dị_ứng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm HbA1c là 6.9 có nên tiếp_tục điều_trị bằng thuốc_tây ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Ho nhiều , rát ngứa cổ_họng nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát ngứa cổ_họng"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh 6 tháng ở tuổi 17 có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Hiện_nay các bác_sĩ đã áp_dụng những phương_pháp chẩn_đoán bệnh_lý đau dạ_dày nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bé gần 3 tháng tuổi thở khò_khè , cổ_họng có đờm là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ_họng có đờm"
    },
    {
        "question": "Người già 60 tuổi nhiễm vi_khuẩn HP điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vi_khuẩn HP"
    },
    {
        "question": "Nhỡ mũi tiêm nhắc lại vắc-xin Viêm não Nhật_Bản 5 tháng còn tiêm được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm nhắc, drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật gãy xương đùi bao_lâu có_thể tháo nẹp ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương đùi, medical_procedure: tháo nẹp"
    },
    {
        "question": "Kích_thước nhân tuyến_giáp tăng sau khi siêu_âm lần 2 phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kích_thước nhân tuyến_giáp tăng, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Đọc kết_quả sinh_hoá sau hoá_trị ung_thư đại_tràng",
        "response": "medical_procedure: hoá_trị ung_thư đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 17 tháng tuổi có những hành_động bất_thường là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hành_động bất_thường"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nôn trớ buổi đêm",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Thoát_vị bẹn nghẹt ở trẻ khi nào có_thể điều_trị được ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thoát_vị bẹn nghẹt"
    },
    {
        "question": "Có kinh ngay sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có kinh, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng đau lồng_ngực khi hít thở sâu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Polyp thanh_quản có cần phải phẫu_thuật ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp thanh_quản, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói bụng mỗi khi ngồi lâu đứng dậy cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói bụng"
    },
    {
        "question": "Nên mổ lác hay cận_thị trước ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lác, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị"
    },
    {
        "question": "Đau ngực , khó thở khi ăn do hạ Kali máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạ Kali máu"
    },
    {
        "question": "Mổ u_xơ tử_cung như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: u_xơ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Tiêm nhiều mũi điều_trị viêm họng có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ trẻ nhỏ ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Chỗ đóng thóp bị lồi lên liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chỗ đóng thóp bị lồi lên"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn về ghép thận đối_với người bị suy thận mãn giai_đoạn cuối",
        "response": "medical_procedure: ghép thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận mãn giai_đoạn cuối"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ hay bị kích_thích , nóng_nảy có_thể thiếu vitamin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng_nảy, drug: vitamin"
    },
    {
        "question": "19 tuổi vẫn còn răng_sữa hàm trên liệu có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_sữa"
    },
    {
        "question": "Hạch nổi dưới da đầu là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hạch nổi dưới da đầu"
    },
    {
        "question": "Vì sao trẻ thay_đổi tính_tình nóng_nảy , cộc_cằn sau viêm não",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não"
    },
    {
        "question": "Bệnh_lý đường tiêu_hoá ở trẻ_em",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đường tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Đau rát ngực phải là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát ngực"
    },
    {
        "question": "Ngực đau và căng tức sau chu_kỳ kinh_nguyệt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngực đau"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng biếng ăn nên làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ 6 tháng biếng ăn"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi đi_ngoài có dịch_nhầy là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài có dịch_nhầy"
    },
    {
        "question": "Người viêm dạ_dày khi ăn cay xuất_hiện khó_chịu vùng ức có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu vùng ức"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện chấm đỏ trên da kèm theo cảm_giác dạ_dày nhộn_nhạo là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấm đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng tuổi uống sữa cho bé từ 6-12 tháng có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Khó nuốt , khô họng và khạc ra máu là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó nuốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc ra máu"
    },
    {
        "question": "Người hay mệt_mỏi kèm đau_nhức là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Bị vôi răng lâu năm có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vôi răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ động_kinh uống Depakine 1 năm bệnh không tái_phát có_thể dừng thuốc được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh, drug: Depakine"
    },
    {
        "question": "Tự_nhiên chảy_máu chân răng có phải do viêm lợi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu chân răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lợi"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , phương_pháp tạo_hình dạ_dày hình ống đứng qua nội_soi có những ưu_điểm gì ạ ?",
        "response": "medical_procedure: tạo_hình dạ_dày hình ống đứng, medical_procedure: nội_soi"
    },
    {
        "question": "Khó thở kèm theo đau ngực trái là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực trái"
    },
    {
        "question": "Lột bao quy đầu bị đau sưng có gây ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau sưng"
    },
    {
        "question": "Bé bị sốt , đi_cầu lỏng kèm máu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_cầu lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm máu"
    },
    {
        "question": "Vì sao sau sinh chu_kỳ kinh_nguyệt bị thay_đổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chu_kỳ kinh_nguyệt bị thay_đổi"
    },
    {
        "question": "Bị thoát_vị đĩa_đệm có_thể tập_luyện cơ bụng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị đĩa_đệm"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HCG 2440 mUI / ml tương_đương thai bao_nhiêu tuần tuổi ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Viêm tuỵ mạn là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuỵ mạn"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị phình động_mạch chủ bụng hiện_nay là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình động_mạch chủ bụng"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật đưa tinh_hoàn ẩn xuống bìu bị sưng tím và đau , vì sao ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tím, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp sau hơn 2 ngày quan_hệ có nguy_cơ mang bầu không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang bầu"
    },
    {
        "question": "Đau ngực khi ho kèm khó thở do đứng lâu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực khi ho kèm khó thở do đứng lâu"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có lây qua nước_bọt khi hôn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Mắc xuất_huyết dưới nhện có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dưới nhện"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , làm cách nào để chẩn_đoán bệnh_lý túi thừa đại_tràng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý túi thừa đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Tâm_thần phân_liệt , không kiểm_soát được suy_nghĩ sau khi sử_dụng ma_tuý đá phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tâm_thần phân_liệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không kiểm_soát được suy_nghĩ"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung canxi từ tuần bao_nhiêu của thai kỳ ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Giảm đau hạch ở cổ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau hạch ở cổ"
    },
    {
        "question": "Sau cắt hạch giao_cảm tỷ_lệ tái_phát lại có cao không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt hạch giao_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị lỡ mũi viêm gan B sau bao_lâu có_thể tiêm 6 trong 1 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Tắm trắng bằng ánh_sáng hồng_ngoại có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Không ăn_uống được do viêm họng cấp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng cấp"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức , cộm mắt , không mở_mắt ra được sau khi mổ thuỷ_tinh_thể do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không mở_mắt, medical_procedure: mổ thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật tụt núm vú liệu có ảnh_hưởng đến tuyến sữa ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật tụt núm vú"
    },
    {
        "question": "Có bao_nhiêu loại vacxin viêm não Nhật_Bản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Tìm_hiểu nguyên_nhân gây nên vấn_đề gan to ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gan to"
    },
    {
        "question": "Hội_chứng trào ngược dạ_dày có ảnh_hưởng đến mũi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hội_chứng trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Mổ nội_soi xoắn_trùng tràng bao_lâu bình_phục , cần chú_ý những gì ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ nội_soi xoắn_trùng tràng"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm nước_tiểu bạch_cầu 125 là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Có_thể ghép tế_bào gốc điều_trị teo dây_thần_kinh thị_giác không ?",
        "response": "medical_procedure: ghép tế_bào gốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: teo dây_thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhiễm_khuẩn đường ruột đã uống thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn đường ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị dịch màng ngoài tim có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch màng ngoài tim"
    },
    {
        "question": "Sau quan_hệ 1 ngày dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp được không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Điều_trị thiếu men ở trẻ sơ_sinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu men ở trẻ sơ_sinh"
    },
    {
        "question": "Đã bị sùi mào_gà còn tiêm vắc-xin HPV được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi mào_gà, medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: HPV"
    },
    {
        "question": "Viêm họng uống thuốc 2 ngày không khỏi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm trẻ sơ_sinh thực_hiện xét_nghiệm bệnh thalassemia",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thalassemia"
    },
    {
        "question": "Rỉ nước sau khi rụng rốn có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rỉ nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng rốn"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt cao kèm đau_nhức đầu , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức đầu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Điều_trị viêm gan B mạn_tính bằng thuốc ít tiến_triển , phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Bị rong kinh kéo_dài , đã khám và điều_trị 2 lần nhưng không đỡ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rong kinh kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Cắt mụn cóc có nên uống thuốc kháng_sinh ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt mụn cóc, drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng dai_dẳng kéo_dài có phải là triệu_chứng thoái_hoá cột_sống thắt_lưng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá cột_sống"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân lỏng , nhiều bọt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Viêm tuyến nước_bọt do sỏi dưới góc hàm tái_phát , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuyến nước_bọt"
    },
    {
        "question": "Thủng màng_nhĩ , tai chảy nước cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thủng màng_nhĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai chảy nước"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tháng ngủ ít , hay vặn mình có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi có gờ cứng sau đầu là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gờ cứng"
    },
    {
        "question": "Đọc kết_quả xét_nghiệm máu ở bé bị vàng da",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị vàng da"
    },
    {
        "question": "Đã điều_trị âm_tính siêu_vi C , xơ_hoá gan F3 liệu có cần uống thuốc để giảm độ xơ_gan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_hoá gan F3, medical_procedure: uống thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan"
    },
    {
        "question": "Ra máu vùng kín sau đặt thuốc điều_trị viêm âm_đạo có nên đi siêu_âm hay khám gì trước ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu vùng kín sau đặt thuốc điều_trị viêm âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Đau răng xuất_hiện hạch góc hàm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch góc hàm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Phương_pháp khắc_phục tác_dụng phụ của thuốc điều_trị HIV và Lao_phổi",
        "response": "drug: thuốc điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: Lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Sinh con mắc bệnh phổi mạn bao_lâu có_thể mang thai lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh phổi mạn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ho có đờm kèm đau bên hông ngực biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bên hông ngực"
    },
    {
        "question": "Kiểm_soát tình_trạng co_giật ở trẻ_em bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin bạch_hầu bao_gồm những loại nào ?",
        "response": "drug: Vắc-xin bạch_hầu"
    },
    {
        "question": "Tại_sao 14 tuổi mà dương_vật vẫn nhỏ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_vật vẫn nhỏ"
    },
    {
        "question": "Khô da tay và bong tróc là dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khô da tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: bong tróc"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ có nên tập gym không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tháng tuổi bị rụng tóc vành khăn có nên cho uống thêm vitamin lines bon K2 D3 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc vành khăn, drug: vitamin lines bon K2 D3"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài ra máu trong nhiều ngày là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài ra máu"
    },
    {
        "question": "Người bị bệnh khớp có dùng thuốc Glucosamine được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh khớp, drug: thuốc Glucosamine"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị HP bằng kháng_sinh người_bệnh thường mệt_mỏi , đi_ngoài nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: HP, drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tinh_hoàn ẩn có sao không , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tinh_hoàn ẩn"
    },
    {
        "question": "Sưng và đau răng_hàm , sốt nhẹ là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng và đau răng_hàm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn nhiều trên mặt và người liệu có liên_quan đến gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn nhiều trên mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: gan"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy có nên uống kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Bị nứt kẽ hậu_môn sau chữa bệnh trĩ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị nứt kẽ hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trĩ"
    },
    {
        "question": "Bé nghiêng đầu về một bên nhiều hơn có phải bị vẹo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo"
    },
    {
        "question": "Trẻ thường_xuyên nôn trớ , thở mạnh có tiếng khụt_khịt khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thở mạnh có tiếng khụt_khịt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thở nhanh và lồng_ngực lõm có phải dấu_hiệu viêm phổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: lồng_ngực lõm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Bị di lệch xương sau bó lá cố_định có_thể mổ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: di lệch xương sau bó lá cố_định, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu và đau nửa đầu kèm chóng_mặt có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Có kim_loại trong người có_thể chụp cộng_hưởng từ không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp cộng_hưởng từ"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số nước_ối Dmax là 55mm ở tuần thai 31 có ý_nghĩa gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Rối_loạn_chức_năng tuyến_giáp ở trẻ sơ_sinh nguy_hiểm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn_chức_năng tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc kháng_sinh có ảnh_hưởng gì đến thai_nhi hay không ?",
        "response": "drug: thuốc kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Sau sinh có uống được thuốc điều_trị viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Đổ mồ_hôi đêm kèm triệu_chứng gì sẽ nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đổ mồ_hôi đêm"
    },
    {
        "question": "Trẻ quấy khóc liên_tục , không chịu bú sữa và không đi_ngoài là dấu_hiệu của đau bụng hay kích_thích màng não ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: không chịu bú sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: kích_thích màng não"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ưu_nhược_điểm của các phương_pháp nội_soi dạ_dày là gì ?",
        "response": "medical_procedure: nội_soi dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Dương_vật khó cương cứng , không_thể xuất_tinh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật khó cương cứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không_thể xuất_tinh"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tuổi có biểu_hiện chảy_máu vùng kín là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu vùng kín"
    },
    {
        "question": "Đau 2 bên sườn có nguy_cơ mắc sán_lá gan ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau 2 bên sườn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sán_lá gan"
    },
    {
        "question": "Dị_ứng mắt kèm quầng thâm điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_ứng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: quầng thâm"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân nào dẫn đến rách võng_mạc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rách võng_mạc"
    },
    {
        "question": "Trẻ giật_mình khi ngủ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Máu kinh ra nhiều sau sinh mổ có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Máu kinh ra nhiều sau sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Chất kích_thích có làm ảnh_hưởng đến kết_quả xét_nghiệm beta-hCG ?",
        "response": "drug: Chất kích_thích, medical_procedure: xét_nghiệm beta-hCG"
    },
    {
        "question": "Tiền_sử 3 lần thai ngoài tử_cung có nên mang thai nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngoài tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh u sọ hầu có nguy_hiểm không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sọ hầu"
    },
    {
        "question": "Cắt bao quy đầu có làm giảm khoái_cảm tình_dục không ?",
        "response": "medical_procedure: Cắt bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hẹp nhẹ van động_mạch phổi không tăng cân phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Có_thai 6 tháng không lên_cân liệu ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Có_thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: không lên_cân"
    },
    {
        "question": "Sau đầu bé có 1 điểm gờ thẳng là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có 1 điểm gờ thẳng"
    },
    {
        "question": "Rách dây hãm bao quy đầu khi quan_hệ có ảnh_hưởng đến sinh_lý không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rách dây hãm bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bé 1 tháng tuổi không chịu bú sữa ngoài ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không chịu bú sữa ngoài"
    },
    {
        "question": "Mắc zona thần_kinh có khả_năng lây_nhiễm bệnh thuỷ_đậu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc tránh thai khẩn_cấp quá liều có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị chướng bụng có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng"
    },
    {
        "question": "Mổ u_xơ tử_cung là gì , tại_sao cần mổ và không mổ có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: u_xơ tử_cung, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Có nên pha loãng Thuốc desloratadine dạng siro với nước_lọc khi uống ?",
        "response": "drug: Thuốc desloratadine"
    },
    {
        "question": "Sau khi sinh con xong có tiêm phòng ung_thư cổ tử_cung được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư cổ tử_cung"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực , khó thở không rõ nguyên_nhân là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng quanh vùng rốn kèm nôn ói là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng quanh vùng rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức bụng_dưới , tiểu đêm nhiều lần có phải ung_thư tuyến_tiền_liệt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Bé đau bụng , xì hơi thối , không đại_tiện được là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: xì hơi thối, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đại_tiện"
    },
    {
        "question": "Sau sinh mổ bị ngứa vùng mặt , ngực có phải do dị_ứng thuốc ?",
        "response": "medical_procedure: sinh mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: vùng mặt , ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng thuốc"
    },
    {
        "question": "Đã phẫu_thuật bệnh viêm cầu lồi ngoài xương cánh_tay nhưng không khỏi , phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cầu lồi"
    },
    {
        "question": "Mẹ bị tim bẩm_sinh có di_truyền sang cho con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim bẩm_sinh"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để bệnh không di_truyền sang con ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ chậm đi_ngoài có phải táo_bón và nên làm gì để cải_thiện ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Bé phẫu_thuật lỗ tiểu thấp và cong dương_vật lần một không thành_công có phẫu_thuật tiếp lần 2 được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cong dương_vật, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tuổi bị viêm mũi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm mũi"
    },
    {
        "question": "Vì sao uống thuốc tránh thai loại cho con bú không thấy_kinh nguyệt ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: không thấy_kinh nguyệt"
    },
    {
        "question": "Đau vùng ngực , nhói sau lưng có phải triệu_chứng liên_quan đến bệnh phổi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhói sau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh phổi"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc bị nổi dị_ứng bất_thường phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Co_giật chi dưới phải điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Co_giật chi dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng mới tiêm mũi 6in1 đầu_tiên có bị muộn không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm mũi 6in1"
    },
    {
        "question": "Nhiễm virus viêm gan B khi nào cần điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung Vitamin_D cho trẻ sơ_sinh thế_nào cho hợp_lý ?",
        "response": "drug: Vitamin_D"
    },
    {
        "question": "Bé bị bẹp đầu nên xử_lý như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bẹp đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tuổi môi thâm tím , mặt tái_nhợt , không hồng_hào có phải dấu_hiệu mắc bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: môi thâm tím, SYMPTOM_AND_DISEASE: mặt tái_nhợt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không hồng_hào, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai nên bổ_sung sắt như_thế_nào hợp_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Hội_chứng thận hư có_thể chữa dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thận hư"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuần có nang thừng tinh kích_thước 28.4 × 9 mm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nang thừng tinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 4 tháng tuổi nên bổ_sung vitamin hay chỉ cần bú sữa mẹ ?",
        "response": "medical_procedure: bổ_sung vitamin"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bệnh cao huyết_áp có_thể điều_trị dứt_điểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để phát_hiện bệnh sa tử_cung chính_xác nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa tử_cung"
    },
    {
        "question": "Bị nhân giáp thuỳ có phải mổ cắt tuyến_giáp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhân giáp thuỳ, medical_procedure: mổ cắt tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Nội_soi đại_tràng gây_mê có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi đại_tràng gây_mê"
    },
    {
        "question": "Viêm tuyến nước_bọt mang_tai có triệu_chứng gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuyến nước_bọt mang_tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ có vết bớt rượu_vang trên tay_trái có ảnh_hưởng gì không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết bớt rượu_vang"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm vắc-xin phòng dại đến mũi thứ 3 bị tê tay_chân , phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê tay_chân"
    },
    {
        "question": "Có nên cắt da bao quy đầu khi quan_hệ bị chảy_máu không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt da bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Thường run chân_tay , tê_liệt và mất kiểm_soát là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: run chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê_liệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất kiểm_soát"
    },
    {
        "question": "Cần làm gì khi trẻ sơ_sinh thường_xuyên quấy khóc vào ban_đêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Ngưng dùng thuốc tránh thai hằng ngày có khả_năng mang thai trở_lại không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bé 14 tháng tuổi mọc được hai răng liệu có phải chậm mọc răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc được hai răng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm mọc răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi ngực to bất_thường là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngực to"
    },
    {
        "question": "Đau tinh_hoàn trái là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tinh_hoàn"
    },
    {
        "question": "Đang dùng thuốc dị_ứng có_thể dùng thêm thuốc cảm được không ?",
        "response": "drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, drug: thuốc, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm"
    },
    {
        "question": "Xin bác_sĩ tư_vấn giúp tôi các triệu_chứng của bệnh_lý viêm dạ_dày cấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày cấp"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu kéo_dài dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Dùng nhiều thuốc bôi trị nấm da đầu_gối không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "drug: thuốc bôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm da đầu_gối"
    },
    {
        "question": "Đau lồng_ngực biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Có nên dùng thuốc điều_trị cholesterol cao không ?",
        "response": "drug: cholesterol"
    },
    {
        "question": "Lưỡi nổi hạch , hơi thở có mùi có phải dấu_hiệu của ung_thư lưỡi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi nổi hạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: hơi thở có mùi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư lưỡi"
    },
    {
        "question": "Nên làm những xét_nghiệm gì trước khi mang thai ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị thuỷ_đậu trước khi mang thai liệu có ảnh_hưởng đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh không tự đi_đại_tiện được sau khi thụt hậu_môn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không tự đi_đại_tiện được sau khi thụt hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Hồi_hộp , chóng_mặt , run chân_tay là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: run chân_tay"
    },
    {
        "question": "Kết_quả khám tiểu_đường 300 có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Béo phì có nên dùng thuốc ức_chế ăn_uống và thuốc giảm hấp_thụ chất không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Béo phì, drug: thuốc ức_chế ăn_uống, drug: thuốc giảm hấp_thụ chất"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện vết đốm đỏ và bị khô da ở vùng mí mắt kèm cảm_giác ngứa là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết đốm đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khô da, SYMPTOM_AND_DISEASE: mí mắt kèm cảm_giác ngứa"
    },
    {
        "question": "Bắt_mạch có_thai nhưng thử que 1 vạch ?",
        "response": "medical_procedure: Bắt_mạch, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dịch đen lẫn máu ở vùng kín sau kỳ kinh là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch đen lẫn máu ở vùng kín"
    },
    {
        "question": "Trẻ đang uống thuốc Nexium có tiêm_chủng được không ?",
        "response": "drug: thuốc Nexium, medical_procedure: tiêm_chủng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số Triglyceride là 10.53 mmol / L có nguy_hiểm đến sức_khoẻ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Ra máu nâu kèm đau bụng_dưới sau điều_trị MTX thai ngoài tử_cung có phải beta HCG tăng lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới, medical_procedure: điều_trị MTX thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng trước và sau khi ăn là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng trước và sau khi ăn"
    },
    {
        "question": "Kiểm_tra lại tình_trạng giãn bể thận cho trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Kiểm_tra, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn bể thận"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chảy kèm đau tức bụng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tức bụng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số AFP tăng cao ở phụ_nữ mang thai có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Hư men răng có cách nào điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hư men răng"
    },
    {
        "question": "Giảm tiểu_cầu có ảnh_hưởng gì đến bệnh tiểu_đường không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giảm tiểu_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ táo_bón kéo_dài , điều_trị nhiều nơi không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ táo_bón kéo_dài"
    },
    {
        "question": "Thử que lên 2 vạch có phá_thai bằng thuốc được không ?",
        "response": "medical_procedure: phá_thai, drug: thuốc"
    },
    {
        "question": "Trẻ 12 tháng chưa biết bò và ngồi có bất_thường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa biết bò và ngồi"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh vùi lấp dương_vật là bệnh như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùi lấp dương_vật"
    },
    {
        "question": "Sau khi cắt bao quy đầu dương_vật có phát_triển bù lại không ?",
        "response": "medical_procedure: cắt bao quy đầu dương_vật"
    },
    {
        "question": "Trào ngược dạ_dày có_thể chữa khỏi hoàn_toàn hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thuốc gây_tê ngoài màng_cứng để giảm đau khi chuyển_dạ có an_toàn cho mẹ và bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: chuyển_dạ"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều lần trong ngày kèm tức vùng bụng_dưới rốn có phải mắc vấn_đề về bàng_quang và đường tiết_niệu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: tức vùng bụng_dưới rốn"
    },
    {
        "question": "Bị viêm dạ_dày và trào ngược thực_quản ăn sữa_chua được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược thực_quản"
    },
    {
        "question": "Nhổ 3 chiếc răng_khôn cùng lúc có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Nhổ 3 chiếc răng_khôn"
    },
    {
        "question": "Sợ ở 1 mình có phải dấu_hiệu bệnh trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sợ ở 1 mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào hạn_chế tình_trạng nhiễm_trùng do đặt ống thông tiểu quá lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Bà bầu đau_nhức vết tiêm vắc-xin uốn_ván có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn chỉ_số huyết_áp , nhịp tim",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim"
    },
    {
        "question": "Đổ mồ_hôi nách nhiều do nguyên_nhân gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đổ mồ_hôi nách"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng kéo_dài không thuyên_giảm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi quan_hệ tình_dục có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị mất_ngủ kinh_niên hiện_nay ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ kinh_niên"
    },
    {
        "question": "Có_thể siêu_âm thai 4D ở tuần 18 được không ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Lúc đi_tiểu có nên sử_dụng tới cơ PC không ?",
        "response": "drug: cơ PC"
    },
    {
        "question": "Hai người bình_thường quan_hệ với nhau có bị lây_nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trẻ 19 tháng sốt cao co_giật , đi không vững là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi không vững"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp bị chậm kinh 2 tháng liệu có sao không ?",
        "response": "drug: Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , buồn_nôn là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Chướng bụng , khó thở , tim đập nhanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên bị cắn nhức 2 bên ngực cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cắn nhức 2 bên ngực"
    },
    {
        "question": "Khó thở , ăn không ngon , đầy hơi có phải hiện_tượng teo niêm_mạc dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn không ngon, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: teo niêm_mạc dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để đẩy sỏi niệu_quản ra nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi niệu_quản"
    },
    {
        "question": "Chẩn_đoán tiểu_đường ở phụ_nữ mang thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Chán_nản , dễ dao_động có phải dấu_hiệu rối nhiễu tâm_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chán_nản, SYMPTOM_AND_DISEASE: dễ dao_động, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối nhiễu tâm_lý"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tháng đột_nhiên sốt cao có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao"
    },
    {
        "question": "Ăn quá no dẫn đến nóng bụng , đầy hơi , ợ hơi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Cổ xuất_hiện những nốt li_ti dạng thịt thừa có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nốt li_ti dạng thịt thừa"
    },
    {
        "question": "Bị sẹo lồi nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo lồi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 11 tháng vùng kín nổi đỏ có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vùng kín nổi đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ rướn mình đỏ mặt , trớ , són phân có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân"
    },
    {
        "question": "Có cách giảm đau nào khác ngoài uống thuốc sau khi mổ gãy xương tay_không ?",
        "response": "medical_procedure: giảm đau, medical_procedure: uống thuốc, medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương tay_không"
    },
    {
        "question": "Bé như người vô_thức , hỏi gì cũng không biết là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: người vô_thức, SYMPTOM_AND_DISEASE: hỏi gì cũng không biết"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin Twinrix phòng viêm gan A phải tiêm mấy mũi ?",
        "response": "drug: Vắc-xin Twinrix, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan A, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Có nên cho bé biếng ăn dùng men vi_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Bệnh truỵ_tim nặng nên điều_trị thế_nào và có cần thay tim không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: truỵ_tim, medical_procedure: thay tim"
    },
    {
        "question": "Chẩn_đoán cao huyết_áp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Trẻ dậy_thì sớm đã điều_trị nhưng vẫn chưa thấy_kinh nguyệt , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm, SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa thấy_kinh nguyệt"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kèm đau lưng và hai bên hông là triệu_chứng của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng và hai bên hông"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , làm thế_nào để biết mình bị tổn_thương dây_chằng và sụn khớp gối ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương dây_chằng và sụn khớp gối"
    },
    {
        "question": "Phản_ứng phụ sau chụp cộng_hưởng từ sọ não có tiêm thuốc đối quang",
        "response": "medical_procedure: chụp cộng_hưởng từ sọ não"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn cóc khắp cơ_thể có phải bị nhiễm ấu_trùng giun_sán trong máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn cóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm ấu_trùng giun_sán"
    },
    {
        "question": "Bị cảm kéo_dài , uống thuốc không đỡ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị đầy và phần bụng cứng có_thể dùng men tiêu_hoá spobio được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy và phần bụng cứng, drug: men tiêu_hoá spobio"
    },
    {
        "question": "Bé bị ho quanh_năm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở cổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ có khả_năng bị dị_tật bẩm_sinh khi mẹ mắc viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật bẩm_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Sau khi uống thuốc tránh thai làm xét_nghiệm máu có phát_hiện được không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Vì sao vi_khuẩn gây viêm tai mũi họng lại gây ra bệnh viêm cầu thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai mũi họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cầu thận"
    },
    {
        "question": "Có_thể làm 2 phẫu_thuật khi mắc sa trực_tràng và tiểu són không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa trực_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu són"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng răng ố vàng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng ố vàng"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ khi dùng kháng_sinh ceftizoxime lni 0 , 5g",
        "response": "drug: kháng_sinh ceftizoxime"
    },
    {
        "question": "Điều_trị lao_phổi sau bao_lâu có_thể xuất_viện ?",
        "response": "medical_procedure: Điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: lao_phổi"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , đau_đầu , mặt_mũi cay nhức , chảy nước_mũi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mặt_mũi cay nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi bị u mí mắt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u mí mắt"
    },
    {
        "question": "Nhịn ăn_uống thế_nào để an_toàn khi phẫu_thuật ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Nổi mụn nước trong miệng thường_xuyên là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi mụn nước trong miệng"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên nghẹt mũi buổi tối có phải do khối nang vòm mũi không và điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ mới sinh nổi mẩn đỏ liên_tục có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ"
    },
    {
        "question": "Trẻ có đờm nhiều , nghẹt mũi và thường_xuyên ngủ không ngon_giấc là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi"
    },
    {
        "question": "Bé sốt 39 độ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Beta_HCG là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Beta_HCG"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mụn trứng_cá và nám như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn trứng_cá, SYMPTOM_AND_DISEASE: nám"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tim đập nhanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Vì sao vận_động_viên có nhịp tim chậm hơn so với người bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim chậm"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn kinh_nguyệt sau 15 tháng đặt_vòng tránh thai có phải do không hợp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn kinh_nguyệt, medical_procedure: đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Biến_chứng nang thận có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Biến_chứng nang thận"
    },
    {
        "question": "Thai_phụ tuần 32 sa trĩ cấp 4 có_thể cắt trĩ được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa trĩ cấp 4, medical_procedure: cắt trĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh mọc 2 u cứng ở mỏ_ác có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc 2 u cứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chó cắn vừa tiêm phòng dại vừa chữa bằng thuốc_Nam có được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dại"
    },
    {
        "question": "Ra máu_huyết nâu khi mang thai là có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu_huyết nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sinh_thiết hạch ở cổ có giúp phát_hiện được viêm gan B không ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh_thiết hạch ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tháng ngủ không sâu giấc có phải do thiếu canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy kéo_dài , có hạch mạc treo phản_ứng phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch mạc treo"
    },
    {
        "question": "Đau buốt khi đi_tiểu và cương dương , rãnh quy đầu có mủ sau quan_hệ tình_dục là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau buốt khi đi_tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: cương dương, SYMPTOM_AND_DISEASE: rãnh quy đầu có mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ thở khò_khè sau nạo VA có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè, medical_procedure: nạo VA"
    },
    {
        "question": "Tiêm hormone tăng_trưởng có giúp tăng chiều cao ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm hormone tăng_trưởng"
    },
    {
        "question": "Loạn_thị 0.75 độ có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loạn_thị, SYMPTOM_AND_DISEASE: 0.75"
    },
    {
        "question": "Không quan_hệ tình_dục nhưng trễ kinh là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , bệnh Ung_thư tuyến_tiền_liệt có hay gặp không ạ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp đo được 117/90 là thấp hay bình_thường ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , mệt_mỏi , ăn vào là muốn nôn cần làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Bệnh thiểu sản động_mạch phải và thoái_hoá chất trắng não có nguy_hiểm không , nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiểu sản động_mạch phải, SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá chất trắng não"
    },
    {
        "question": "Sau ngã xe bị sưng đầu , nôn ói và chóng_mặt có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Chân bị sưng tấy có phải nhiễm_trùng do tụ cầu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chân bị sưng tấy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng"
    },
    {
        "question": "Vắc-xin viêm não Nhật_Bản tiêm mũi 3 bỏ_qua mũi 2 có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện dị_vật trong âm_đạo sau khi điều_trị viêm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_vật trong âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm"
    },
    {
        "question": "Tay nổi mụn nước li_ti và ngứa là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tay nổi mụn nước li_ti, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa"
    },
    {
        "question": "Song thị : Để lâu có tự khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Song thị"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ ít , quấy khóc về đêm là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc về đêm"
    },
    {
        "question": "Viêm phổi nhẹ kèm theo nổi các cục ở ngực nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi các cục"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng tuổi ngủ li_bì , bỏ bú có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ li_bì, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ bú"
    },
    {
        "question": "Sốc phản_vệ và dị_ứng có giống nhau không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốc phản_vệ, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bú mẹ hoàn_toàn nhưng chậm tăng cân mẹ phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ sơ_sinh bú mẹ hoàn_toàn nhưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Trẻ gần 6 tháng nặng 7,6 kg có chậm tăng cân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân"
    },
    {
        "question": "Bệnh đại_tràng co thắt mãi không khỏi nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài ra máu có phải dị_ứng protein không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng protein"
    },
    {
        "question": "Trẻ 15 tuổi ra kinh_nguyệt có màu đen và nhờn liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra kinh_nguyệt có màu đen và nhờn"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sụp mi bẩm_sinh không phẫu_thuật được phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sụp mi bẩm_sinh, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng của bệnh lỵ amip ở trẻ nhỏ và cách điều_trị phù_hợp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỵ amip"
    },
    {
        "question": "Nằm viện điều_trị xuất_huyết dạ_dày nhưng không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Ngứa , có thịt bịt kín ở âm_đạo , thỉnh_thoảng đau bụng_dưới là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị giun_kim chui âm_đạo có nguy_hiểm không ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giun_kim chui âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Bé đi phân nhầy vàng , lộm_cộm và mùi tanh là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nhầy vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lộm_cộm và mùi tanh"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai bị rối_loạn kinh_nguyệt thì có ảnh_hưởng đến khả_năng mang thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Vì sao sản_phụ nên tham_gia lớp tiền sản ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Mổ thai ngoài tử_cung hơn 2 năm chưa có bầu là do đâu ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm dạ_dày HP có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày HP"
    },
    {
        "question": "Các phương_pháp điều_trị tổn_thương hai van tim",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tổn_thương hai van tim"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nhỏ thừa vắc-xin bại_liệt liệu có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của trẻ ?",
        "response": "drug: vắc-xin bại_liệt"
    },
    {
        "question": "Nong bao quy đầu đúng cách cho bé như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Nong bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng thuốc điều_trị thần_kinh và não bộ gây vô_sinh ở nam_giới không ?",
        "response": "drug: điều_trị thần_kinh và não bộ, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Có_thể cấy tóc vào vết sẹo trên đầu không ?",
        "response": "medical_procedure: cấy tóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo"
    },
    {
        "question": "Bầu 5 tháng bị rạn vùng đùi có nguy_hiểm không và dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bầu 5 tháng bị rạn vùng đùi"
    },
    {
        "question": "Nội_soi đại_tràng , trực_tràng và cắt polyp với người mắc bệnh trĩ",
        "response": "medical_procedure: cắt polyp, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trĩ"
    },
    {
        "question": "Bệnh teo thần_kinh thị_giác có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: teo thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương vùng đầu gây chóng_mặt , buồn_nôn liệu có ảnh_hưởng đến thái_dương ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương vùng đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Trẻ co_giật , sùi bọt mép , không sốt cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: sùi bọt mép, SYMPTOM_AND_DISEASE: không sốt"
    },
    {
        "question": "Sau mổ bóc tách u_xơ tử_cung bị lòi trĩ phải làm_sao ?",
        "response": "medical_procedure: mổ bóc tách u_xơ tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: lòi trĩ"
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị hạch lao cho trẻ sơ_sinh không ?",
        "response": "medical_procedure: điều_trị, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch lao"
    },
    {
        "question": "Có thuốc điều_trị bệnh suy nút xoang không và đặt máy tạo nhịp tim rủi_ro thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy nút xoang"
    },
    {
        "question": "U máu ở bé có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị đi_ngoài khi ăn sữa mẹ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn chi_tiết về kết_quả siêu_âm tuyến vú và vùng cổ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: siêu_âm tuyến vú và vùng cổ"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh thực_vật kèm nhức đầu , khó thở điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh thực_vật, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Sinh_hoạt chung với người nhiễm HIV có nguy_cơ lây bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh bàng_quang có phải kiêng việc quan_hệ vợ_chồng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh bàng_quang"
    },
    {
        "question": "Đã tiêm vắc-xin Cervarix ( Bỉ ) có_thể tiêm thêm vắc-xin Gardasil ( Mỹ ) không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin Cervarix, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc nhỏ mũi otilin quá liều gây nghẹt mũi , tắc tai khó thở cần làm gì để khắc_phục ?",
        "response": "drug: thuốc nhỏ mũi otilin, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng trẻ sơ_sinh nổi mụn đỏ ở cổ là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn đỏ"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi bị kênh nhĩ thất toàn_phần có nên đình_chỉ thai_nghén không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kênh nhĩ thất toàn_phần, medical_procedure: đình_chỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai_nghén"
    },
    {
        "question": "Tiêm phòng viêm gan B cho bé như_thế_nào nếu mẹ bị viêm gan B ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Có nốt nhỏ tại xương mác mô mềm , sờ đau liệu có phải bị viêm bao hoạt dịch khớp gối ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sờ đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm bao hoạt dịch khớp gối"
    },
    {
        "question": "Đặt ống thông tiểu không đảm_bảo có_thể bị phơi nhiễm HIV không ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt ống thông tiểu, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Bầu 14 tuần nghén nặng có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nghén nặng"
    },
    {
        "question": "Tránh thai bằng biện_pháp cấy que có hiệu_quả không ?",
        "response": "medical_procedure: Tránh thai"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện tình_trạng trẻ sơ_sinh ngủ giật_mình , khóc thét thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc thét"
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy_nhược_thần_kinh như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nhược_thần_kinh"
    },
    {
        "question": "17 tuổi bị rối_loạn tiền_đình có_thể chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Sau niềng , răng bị yếu và lung_lay có nên niềng thêm lần nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng bị yếu, SYMPTOM_AND_DISEASE: lung_lay"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục cứng sau gáy , đau khi nhấn vào là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cục cứng sau gáy, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Ra nhiều mồ_hôi nách có cách điều_trị tại nhà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra nhiều mồ_hôi nách"
    },
    {
        "question": "Điều_trị sa tử_cung độ 1 như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sa tử_cung độ 1"
    },
    {
        "question": "Ợ nóng , nuốt có cảm_giác vướng ở cổ kèm đau ngực cần phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ nóng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nuốt có cảm_giác vướng ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Vòm họng nổi cục có phải là ung_thư không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vòm họng nổi cục, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuần đi_ngoài phân lỏng , màu vàng , nhầy bọt có phải tiêu_chảy không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhầy bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Polyp tử_cung có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ 11 tuổi đôi_lúc đơ người , nói không vào tai cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đơ người, SYMPTOM_AND_DISEASE: nói không vào tai"
    },
    {
        "question": "Răng lộ_xỉ có bọc được răng sứ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng lộ_xỉ, medical_procedure: bọc được răng sứ"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện ho , sổ_mũi , đau họng có nguy_cơ mắc bệnh_dịch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_dịch"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ ở tuổi 56 thi_thoảng lên cơn_sốt , đau nửa lưng và đầu là vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cơn_sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa lưng và đầu"
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài phân lỏng , nôn trớ , sôi bụng sau khi ăn sữa mẹ để lâu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm Beta kết_quả 25055 nhưng siêu_âm chưa thấy tim thai và phôi_thai là do đâu ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm Beta, medical_procedure: siêu_âm"
    },
    {
        "question": "Đau tức vùng thượng_vị kèm theo khó thở có phải dấu_hiệu bệnh trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức vùng thượng_vị, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Polyp ở thực_quản nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp ở thực_quản"
    },
    {
        "question": "Bệnh cầu cơ mạch vành có phải bệnh nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh cầu cơ mạch vành"
    },
    {
        "question": "Barrett thực_quản ngắn có nguy_cơ ung_thư nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Barrett thực_quản ngắn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Thông tuyến lệ gây chảy_máu mắt ở trẻ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thông tuyến lệ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu mắt"
    },
    {
        "question": "Mắt bị lác do chơi điện_thoại sai tư_thế có chữa khỏi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị lác do chơi điện_thoại sai tư_thế"
    },
    {
        "question": "Đau khớp mặt và thái_dương kèm ù tai , cơ hàm nhức có phải do rối_loạn khớp cơ hàm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau khớp mặt và thái_dương, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ hàm nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn khớp cơ hàm"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp 160/100 mmHg có cần điều_trị không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Thai liên_tiếp bị ngừng phát_triển ở tuần thứ 8 thì có_thể điều_trị để mang thai nữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai liên_tiếp bị ngừng phát_triển, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có cảm_giác no bụng và thường tiêu_chảy sau khi ăn là biểu_hiện bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Bị ù tai kéo_dài 5 ngày nhưng không có dịch , không đau_nhức là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai kéo_dài, SYMPTOM_AND_DISEASE: không có dịch, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới kèm chảy_máu khi quan_hệ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu khi quan_hệ"
    },
    {
        "question": "Hoa mắt chóng_mặt sau điều_trị tụ máu não có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hoa mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tụ máu não"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân nhầy có mùi tanh là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhầy có mùi tanh"
    },
    {
        "question": "Có cần sử_dụng xét_nghiệm Double_Test và Triple_Test khi đăng_ký thai_sản trọn_gói ở Vinmec không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Double_Test, medical_procedure: Triple_Test"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay đau ngực có nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ dậy_thì sớm có_thể tiêm hormone tăng_trưởng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm, medical_procedure: tiêm hormone tăng_trưởng"
    },
    {
        "question": "Gãy xương hàm mặt kéo_dài không điều_trị có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Gãy xương hàm mặt"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ , đau họng , sốt , ngứa khi bị thuỷ_đậu là do thuốc hay do giai_đoạn của bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa khi bị thuỷ_đậu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , các triệu_chứng lâm_sàng của bệnh sỏi thận là gì ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Nữ 25 tuổi tiền_sử rối_loạn kinh_nguyệt có tiêm vắc-xin HPV được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt, medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: HPV"
    },
    {
        "question": "Đau thượng_vị âm_ỉ vào ban_ngày , đến buổi tối đau dữ_dội là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thượng_vị âm_ỉ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dữ_dội"
    },
    {
        "question": "Test hơi thở dương_tính với vi_khuẩn HP c= 0219 có nghĩa là sao ?",
        "response": "medical_procedure: Test hơi thở"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , chân_tay bị run kèm người mệt_mỏi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay bị run, SYMPTOM_AND_DISEASE: người mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Bị viêm gan B có sử_dụng thực_phẩm bổ_sung estrogen được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Nhức ót , chóng_mặt là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức ót, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "Táo_bón kéo_dài , cơ_thể mệt_mỏi đi_ngoài phân vón cục như phân dê sau dùng kháng_sinh",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân vón cục"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp tự lột bao quy đầu",
        "response": "medical_procedure: Phương_pháp tự lột"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Điều_trị đột_quỵ , xuất_huyết não không khỏi nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_quỵ, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm tai ngoài có ảnh_hưởng đến sữa mẹ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai ngoài"
    },
    {
        "question": "Viêm màng não có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm màng não"
    },
    {
        "question": "Viêm tuyến_giáp mãn_tính nên điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuyến_giáp mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Có_thể tiêm vắc-xin cúm và viêm gan A cùng thời_điểm được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan A"
    },
    {
        "question": "Sốt nhẹ , sổ_mũi , chảy mồ_hôi sau quan_hệ tình_dục có phải dấu_hiệu nhiễm HIV không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm HIV"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng tim đập nhanh , hồi_hộp ở tuổi thiếu_niên cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp"
    },
    {
        "question": "Bị viêm họng khi mang thai có_thể uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng"
    },
    {
        "question": "Răng_khôn đã mọc có nên nhổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_khôn đã mọc, medical_procedure: nhổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi thường_xuyên bị ho , ợ hơi , ợ nhầy có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ nhầy"
    },
    {
        "question": "Làm gì khi bị khó ngủ lâu năm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Mẹ mắc cúm A có ảnh_hưởng gì tới thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A"
    },
    {
        "question": "Đau ở tuỷ răng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ở tuỷ răng"
    },
    {
        "question": "Bệnh dị_dạng mạch_máu tuỷ_sống 3 năm có_thể phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_dạng mạch_máu tuỷ_sống, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Ngứa rát hậu_môn sau mỗi lần đi_đại_tiện có phải nứt kẽ hậu_môn không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa rát hậu_môn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nứt kẽ hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Ốm trong thời_kỳ đầu mang thai có ảnh_hưởng gì đến thai_nhi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ốm"
    },
    {
        "question": "Tiêm insulin có gây chảy_máu cam không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm, drug: insulin, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu cam"
    },
    {
        "question": "Sinh_thiết gan để phát_hiện bệnh_lý gì ?",
        "response": "medical_procedure: Sinh_thiết gan"
    },
    {
        "question": "Bị dị_ứng kéo_dài không rõ nguyên_nhân có khả_năng chữa tận gốc không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị suy tim ở trẻ_em như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy tim"
    },
    {
        "question": "Đứt dây hãm bao quy đầu liệu có bệnh gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt dây hãm bao quy"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng chưa ngồi được , cổ yếu có đáng lo_ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa ngồi được, SYMPTOM_AND_DISEASE: cổ yếu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mất_ngủ lâu năm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Tiêm phế cầu có khiến trẻ bị sốt không ?",
        "response": "medical_procedure: Tiêm phế cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Tim thường đập nhanh quá nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim thường đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Bị bỏng bô nên bôi thuốc gì cho mau lành ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng bô"
    },
    {
        "question": "Thai lưu bao_lâu thì nên có_thai lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Đang uống thuốc Parlodel có_thể dùng thuốc tránh thai khẩn_cấp không ?",
        "response": "drug: thuốc Parlodel, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Quên uống thuốc tránh thai hàng ngày có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sau mũi tiêm thuốc ngừa thai đầu_tiên bao_lâu có_thai ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm thuốc ngừa thai đầu_tiên"
    },
    {
        "question": "Sụt_sịt mũi , hay_ho và nôn dịch trong suốt là dấu_hiệu của bệnh trào ngược dạ_dày thực_quản ở trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sụt_sịt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hay_ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn dịch trong suốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Sau chuyển phôi thất_bại bao_lâu sẽ có kinh_nguyệt trở_lại ?",
        "response": "medical_procedure: chuyển phôi"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói lưng sau khi điều_trị zona thần_kinh liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: zona thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Nhức mắt sau khi ngủ dậy và nhìn vào ánh_sáng đèn , điện_thoại có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Điều_trị khớp cắn ngược cho trẻ 2 tuổi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khớp cắn ngược"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt uống thuốc không khỏi , lợi sưng đỏ rộp , miệng lở_loét là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: lợi sưng đỏ rộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: miệng lở_loét"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi bị hở răng_hàm trên cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hở răng_hàm trên"
    },
    {
        "question": "Chỉ điều_trị viêm răng 65 bằng thuốc có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm răng"
    },
    {
        "question": "Nên bổ_sung thực_phẩm gì khi bị trĩ nội độ 2 ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội độ 2"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau bụng quanh rốn đã dùng thuốc 3 tuần mà chưa khỏi là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng quanh rốn"
    },
    {
        "question": "Nước_bọt bị chua là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_bọt bị chua"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm lồi cầu ngoài xương cánh_tay như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm lồi cầu"
    },
    {
        "question": "Thai 26 tuần nặng 900gr có nhỏ không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm phổi điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi"
    },
    {
        "question": "Đứt đầu trên dây_chằng bên ngoài và rách sụn chêm ngoài có cần điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đứt đầu trên dây_chằng bên ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: rách sụn chêm ngoài"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , có những biện_pháp nào điều_trị bệnh_lý động_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngã trên giường xuống đất bị chảy_máu tai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu tai"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau dạ_dày , thực_quản giả polyp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: thực_quản giả polyp"
    },
    {
        "question": "Nội_soi dạ_dày có phải gây_mê không ?",
        "response": "medical_procedure: Nội_soi dạ_dày, medical_procedure: gây_mê"
    },
    {
        "question": "Bệnh lùn tuyến_yên ở trẻ điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lùn tuyến_yên"
    },
    {
        "question": "Trẻ gãy răng_sữa bị sâu vẫn còn chân răng chảy_máu có ảnh_hưởng đến răng vĩnh_viễn sau_này không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Rối_loạn cương dương và xuất_tinh sớm điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn cương dương, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_tinh sớm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nhiễm_trùng đường tiêu_hoá uống thuốc không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng đường tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Có kinh ngày thứ 2 và mới hút thai tháng trước có cấy que được không ?",
        "response": "medical_procedure: hút thai, medical_procedure: cấy que"
    },
    {
        "question": "Như_thế_nào là hiếm_muộn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hiếm_muộn"
    },
    {
        "question": "Đau bụng kéo_dài kèm theo sốt nhẹ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Dùng thuốc tránh thai khi mang thai có ảnh_hưởng đến thai_nhi không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Sôi bụng ở trẻ 2 tuổi có phải biểu_hiện nhiễm giun không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm giun"
    },
    {
        "question": "Nóng lạnh bất_thường , chóng_mặt , buồn_nôn là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nóng lạnh bất_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Bệnh thoái_hoá khớp gối có cần thay khớp trong điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoái_hoá khớp gối, medical_procedure: thay khớp"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tiểu rắt ở trẻ nhưng không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu rắt"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc vàng da kéo_dài có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Bệnh phong ngứa có biểu_hiện trên những vùng kín như phần ngực không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phong ngứa"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên chậm kinh 4-5 tháng có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh 4-5 tháng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non có nên cho ăn dặm lúc 6 tháng tuổi hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng 11 ngày có dấu nghiêng đầu nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiêng đầu"
    },
    {
        "question": "Tiểu nhiều , nước_tiểu đôi_khi đục trắng là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_tiểu đôi_khi đục trắng"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc an_thai không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "drug: an_thai"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm tai dứt_điểm như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai"
    },
    {
        "question": "Amidan sưng to , có đờm , khạc ra máu có nên đi cắt bỏ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Amidan sưng to, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khạc ra máu"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 9 ngày bị xuất_huyết âm_đạo là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Cảm_giác như thức_ăn không tiêu , bị vướng ở thực_quản có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thức_ăn không tiêu"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ hoàn_toàn , không đi_ngoài nhiều có bị làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không đi_ngoài nhiều"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng cho người mắc lupus ban đỏ hệ_thống và suy thận mãn_tính",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lupus ban đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Sau sinh 20 ngày , khi nhìn mặt_trời là chảy nước_mắt nhiều có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy nước_mắt nhiều"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật nội_soi có nhiều ưu_điểm gì ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật nội_soi"
    },
    {
        "question": "Bé bị nổi đỏ khắp mặt khi uống sữa Meiji có phải bị dị_ứng đạm bò không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé bị nổi đỏ khắp mặt khi uống sữa Meiji, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng đạm bò"
    },
    {
        "question": "Đã tháo vòng 4 tháng như chưa có bầu lại là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa có bầu lại"
    },
    {
        "question": "Đau ngực không rõ nguyên_nhân nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi 25 tuần nặng bao_nhiêu là bình_thường ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Dùng oxy_già sát_khuẩn vết viêm da mủ trước khi thoa thuốc_mỡ Supirocin 5g được không ?",
        "response": "drug: oxy_già, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm da mủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng đi_ngoài phân nhầy xanh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân nhầy xanh"
    },
    {
        "question": "Mang thai 13 tuần , xét_nghiệm Rubella_IgM và IgG đều dương_tính có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai 13 tuần, medical_procedure: xét_nghiệm Rubella_IgM và IgG, SYMPTOM_AND_DISEASE: dương_tính"
    },
    {
        "question": "Sỏi tiết_niệu , giãn đài bể thận độ 2 , ứ_đọng nước 15mm có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sỏi tiết_niệu, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn đài, SYMPTOM_AND_DISEASE: ứ_đọng"
    },
    {
        "question": "Trẻ dị_ứng đạm sữa bò không tăng cân có nên đổi sữa khác không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: không tăng cân"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói bụng , cơ_thể mệt_mỏi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Trào ngược dạ_dày thực_quản có_thể điều_trị bằng nghệ tươi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Thuốc Cloramin_B phun xong bao_lâu có_thể sử_dụng được ?",
        "response": "drug: Thuốc Cloramin_B"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng bú kết_hợp sữa mẹ và công_thức đi_ngoài phân_xanh liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Đau thần_kinh sau zona có_thể điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thần_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: zona"
    },
    {
        "question": "Tăng_Ala có gây ảnh_hưởng đến sức_khoẻ trẻ sơ_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng_Ala"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để khắc_phục vấn_đề ăn_ngủ không đều_đặn ở trẻ sơ_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_ngủ không đều_đặn"
    },
    {
        "question": "Từng mổ thông liên thất , mang thai có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của mẹ và bé không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ thông liên thất, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Nghẹt mũi , đau nửa đầu lan xuống bả_vai , mất_ngủ là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghẹt mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau nửa đầu lan xuống bả_vai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non bị vàng da có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Đã sử_dụng thuốc sintrom uống nước dừa có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc sintrom"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ 4 tháng tuổi chỉ bú 500-700 ml sữa một ngày liệu có đáng lo ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Tức ngực trái , hoa mắt là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: hoa mắt"
    },
    {
        "question": "Cách sử_dụng thuốc tránh thai hàng ngày như_thế_nào ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ dùng sữa công_thức bị táo_bón , cần khắc_phục bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Bị suy_giảm chức_năng thận có uống được thuốc_tẩy giun không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm chức_năng thận, drug: thuốc_tẩy giun"
    },
    {
        "question": "Tử_cung ngả sau và nang noãn xuất_hiện ở buồng_trứng trái có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tử_cung ngả sau, SYMPTOM_AND_DISEASE: nang noãn"
    },
    {
        "question": "Đau thắt bụng có phải dấu_hiệu co thắt đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số men gan dưới mức trung_bình đã phải điều_trị chưa ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hơn 10 ngày không đi_ngoài là dấu_hiệu của táo_bón ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tuổi sưng đỏ đầu ngón tay giữa , kèm đau và sốt nhẹ cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ đầu ngón tay giữa ,, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ"
    },
    {
        "question": "Lo_âu , sợ_hãi , mất tập_trung có phải dấu_hiệu loạn_thần ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lo_âu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ_hãi, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất tập_trung, SYMPTOM_AND_DISEASE: loạn_thần"
    },
    {
        "question": "Lao màng bụng có lây_nhiễm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lao màng bụng"
    },
    {
        "question": "Nôn liên_tục kèm theo đau bụng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nôn liên_tục, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Vết tiêm mưng mủ , nổi hạch ở cổ có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết tiêm mưng mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Sổ_mũi kéo_dài có phải dấu_hiệu của viêm xoang không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị nổi mụn trắng trên đùi và dưới rốn dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mụn trắng"
    },
    {
        "question": "Đang mang thai cần tiêm phòng những vắc-xin gì ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi bị u sợi thần_kinh di_truyền có_thể điều_trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u sợi thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , thái_dương liệu có phải do ảnh_hưởng của niềng răng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: thái_dương"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 1 tuần tuổi chưa rụng rốn , rốn chảy nước liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chưa rụng rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: rốn chảy nước"
    },
    {
        "question": "Bé bị bệnh nặng hay nhẹ nếu kết_quả xét_nghiệm G6PD là 0.3 ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm G6PD"
    },
    {
        "question": "Vết tiêm lao mưng mủ , trẻ thường_xuyên quấy khóc có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vết tiêm lao mưng mủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Đau thắt_lưng lan xuống một bên chân là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt_lưng lan xuống một bên chân"
    },
    {
        "question": "Mạch ở cổ và tim đập mạnh , mắt mờ , ù tai , cơ_thể mỏi nhức là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mạch ở cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập mạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt mờ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: cơ_thể mỏi nhức"
    },
    {
        "question": "Trẻ lười ăn , hay nhợn ói có phải dấu_hiệu trào ngược dạ_dày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhợn ói, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Bệnh_tật nhãn_cầu nhỏ và mắt chậm phát_triển có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bệnh_tật nhãn_cầu nhỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mắt chậm phát_triển"
    },
    {
        "question": "Bà bầu 29 tuần nên ăn gì để phát_triển trí_não cho con ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Có_thể điều_trị dứt_điểm chàm sữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chàm sữa"
    },
    {
        "question": "Cách xử_trí khi trẻ sơ_sinh bị tắc lệ đạo",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc lệ đạo"
    },
    {
        "question": "Điều_trị nấm bẹn đề_phòng tái_phát",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm bẹn"
    },
    {
        "question": "Đặt_vòng tránh thai nhưng trễ kinh 10 ngày có nguy_cơ mang thai không ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt_vòng tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh 10 ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ trên 35 tuổi mang thai có nên dùng vitamin E quá 400 mg / ngày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai, drug: vitamin E"
    },
    {
        "question": "Trẻ 21 tháng quấy khóc ngày_đêm có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Bệnh tay_chân miệng có bị lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tay_chân miệng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số đường_huyết 289 có phải bị tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị tiêu_chảy nên truyền dịch gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, medical_procedure: truyền dịch"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai khẩn_cấp có nguy_cơ tái_phát sỏi ống mật không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi ống mật"
    },
    {
        "question": "Bỏng nước sôi ở trẻ xử_lý như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bỏng nước sôi"
    },
    {
        "question": "Bị chảy_máu khi đánh răng là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị chảy_máu khi đánh răng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị táo_bón , són phân ở trẻ 9 tuổi thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: són phân"
    },
    {
        "question": "Ngứa rát phụ_khoa , đặt thuốc không khỏi phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa rát phụ_khoa, medical_procedure: đặt thuốc"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , nhức vùng mắt và đau_nhức 2 bên thái_dương là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức vùng mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_nhức 2 bên thái_dương"
    },
    {
        "question": "Sau cắt chỉ , vết mổ lồi lên và có mủ cần làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: cắt chỉ"
    },
    {
        "question": "Ngạt_mũi kèm dịch trắng nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngạt_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch trắng"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ nhưng không dùng biện_pháp có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện vài chấm đỏ ở viền môi , không đau và sưng là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Xuất_hiện vài chấm đỏ ở viền môi, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng"
    },
    {
        "question": "Tăng huyết_áp kèm đau mỏi vai gáy dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mỏi vai gáy"
    },
    {
        "question": "Men gan tăng cao ở trẻ sơ_sinh , phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Men gan tăng cao"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi bị xuất_hiện vết_chàm màu tím ở lưỡi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vết_chàm màu tím ở lưỡi"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm vú có những lợi_ích và rủi_ro nào ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm vú"
    },
    {
        "question": "Thử thai sau IUI 7 ngày lên 2 vạch mờ có phải dương_tính giả không ?",
        "response": "medical_procedure: IUI"
    },
    {
        "question": "Que cấy tránh thai có_dễ nhìn thấy không ?",
        "response": "medical_procedure: Que cấy tránh thai"
    },
    {
        "question": "Đã uống thuốc điều_trị khỏi bệnh lao nhưng vẫn còn đờm ở cổ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm ở cổ"
    },
    {
        "question": "Bị tiểu_đường thai kỳ có uống nước dừa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường thai kỳ"
    },
    {
        "question": "Bé khỏi ốm đã tiêm phòng cúm được chưa ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Thời_gian phù_hợp để xét_nghiệm HIV là khi nào ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Bà bầu bị mất_ngủ 3 tháng đầu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Đau ngực bên trái là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực bên trái"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục không an_toàn với người bị HIV , phải làm_sao để biết có bị nhiễm_bệnh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục không an_toàn, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi bị thuỷ_đậu bôi thuốc gì tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Nên chăm_sóc bản_thân như_thế_nào khi chỉ_số HBsAg miễn_dịch tự_động là 5968,93 ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bổ_sung Vitamin D3 cho trẻ sơ_sinh như_thế_nào là an_toàn và hiệu_quả ?",
        "response": "drug: Vitamin D3"
    },
    {
        "question": "Đau rát miệng , khắp người như có kim chích có nên đi khám không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau rát miệng"
    },
    {
        "question": "U_xơ thần_kinh có cần phẫu_thuật không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U_xơ thần_kinh, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm dị_ứng cho trẻ cần làm những gì ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Khó thở , tim đập nhanh khi căng_thẳng có phải dấu_hiệu bệnh tim ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: căng_thẳng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá tình_trạng viêm gan B cấp và mạn_tính",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B cấp và mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Tại_sao bị mất_ngủ đêm sau kỳ thi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ đêm"
    },
    {
        "question": "Đặt_vòng tránh thai bị đau lưng khi nào là nguy_hiểm ?",
        "response": "medical_procedure: Đặt_vòng tránh thai"
    },
    {
        "question": "Đau đỉnh sống_mũi có nghiêm_trọng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau đỉnh sống_mũi"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị khớp cắn ngược có_thể điều_trị bằng hàm trainer không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ bị khớp cắn ngược"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên ra máu vùng kín kèm đau lưng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu vùng kín, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau lưng"
    },
    {
        "question": "EOS là chất gì ?",
        "response": "drug: EOS"
    },
    {
        "question": "Có nên uống vitamin A , D , C cùng lúc trong một ngày không ?",
        "response": "drug: vitamin A , D , C"
    },
    {
        "question": "Thời_gian ngủ ở người 18 tuổi bao_nhiêu là đủ ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bé 10 tháng đi_ngoài ngày 3-4 lần , phân sệt có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ngày 3-4 lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân sệt"
    },
    {
        "question": "Dịch đờm chảy từ mũi xuống họng là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dịch đờm chảy"
    },
    {
        "question": "Cách tốt nhất rèn trẻ tự ngủ ngon cả đêm",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nổi hạch ở cẳng_tay và dưới háng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi hạch ở cẳng_tay và dưới háng"
    },
    {
        "question": "Đau thắt ngực có phải dấu_hiệu điển_hình của bệnh động_mạch_vành không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau thắt ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh động_mạch_vành"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh hay gồng người đỏ mặt , khóc kèm nôn nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đỏ mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc kèm nôn"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để hết đau_đầu dai_dẳng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu dai_dẳng"
    },
    {
        "question": "Cơ_thể mệt_mỏi , khó thở , nóng_sốt cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng_sốt"
    },
    {
        "question": "Ở nhà và hạn_chế vận_động , uống nhiều nước có khỏi sốt_xuất_huyết không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Không \" quan_hệ bừa_bãi \" có khả_năng mắc giang_mai và nên làm xét_nghiệm lại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giang_mai, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thường ợ hơi , kém ăn , ngủ ít có vấn_đề gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: kém ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ ít"
    },
    {
        "question": "Kết_quả siêu_âm nhân thuỳ lớn 4x3mm , xuất_hiện hạch hai bên cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện hạch hai bên cổ"
    },
    {
        "question": "Có cần_thiết xét_nghiệm virus HP khi bị đau dạ_dày không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: virus HP, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Sau cai_nghiện vẫn còn ảo_giác , đau_đầu , khó ngủ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ảo_giác, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Cơn đau đẻ sinh con_rạ có đau như sinh con_so không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trong thành_phần thuốc của Neo-codion có Corticoid không ?",
        "response": "drug: thuốc, drug: Neo-codion, drug: Corticoid"
    },
    {
        "question": "Dương_vật bị cong liệu sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật bị cong"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu khi bị zona ở mắt nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu khi bị zona ở mắt"
    },
    {
        "question": "Phỏng đỏ mắt do bị côn_trùng bay vào , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phỏng đỏ mắt"
    },
    {
        "question": "Đầu_gối xuất_hiện tiếng kêu rắc có phải bệnh_lý dây_chằng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đầu_gối xuất_hiện tiếng kêu rắc, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý dây_chằng"
    },
    {
        "question": "Khó thở sau khi uống thuốc điều_trị viêm phế_quản cấp phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản cấp"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị vàng tay_chân , nổi mề_đay là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng tay_chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mề_đay"
    },
    {
        "question": "Thức_ăn ăn dặm phù_hợp với trẻ 6 tháng tuổi",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Cao huyết_áp , nhịp tim chậm có phải bắt_nguồn từ bệnh_lý tuyến_giáp không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cao huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim chậm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh_lý tuyến_giáp"
    },
    {
        "question": "Đau bụng có phải dấu_hiệu mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Sốt nhẹ từ 37 đến 37.5 độ C , kèm tức ngực khó thở là sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Nghe kém do di_truyền có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nghe kém"
    },
    {
        "question": "Bé một tháng tuổi hay vặn mình , nôn trớ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vặn mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm nước_tiểu có chỉ_số PRO + 0,15 g / L có đang mắc bệnh gì không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm nước_tiểu"
    },
    {
        "question": "Cứng cơ tê bì do gây_tê tuỷ_sống khi sinh mổ có chữa được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cứng cơ tê bì, medical_procedure: gây_tê tuỷ_sống, medical_procedure: sinh mổ"
    },
    {
        "question": "Đau ngực giữa , khó thở và buồn_nôn dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau ngực giữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Đi_tiểu nhiều lần kèm buốt và đau là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_tiểu nhiều lần kèm buốt và đau"
    },
    {
        "question": "Bé 28 tháng chỉ nói theo sở_thích , hay ăn_vạ , cáu_gắt , không hợp_tác có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chỉ nói theo sở_thích, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_vạ, SYMPTOM_AND_DISEASE: cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: không hợp_tác"
    },
    {
        "question": "Sau bó bột 3 tháng điều_trị gãy xương đã tập đi_lại được chưa ?",
        "response": "medical_procedure: bó bột, SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy xương"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi phát_triển ngực có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_triển ngực"
    },
    {
        "question": "Bị nang giáp thuỳ phải mà không dùng thuốc có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nang giáp thuỳ phải"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để biết bé bị sốt do mọc răng hay do nguyên_nhân khác ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sốt kèm đi_tiểu phải rặn có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu phải rặn"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ 45-50 tuổi có_thể sinh con được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Kinh_nguyệt bất_thường có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh_nguyệt bất_thường"
    },
    {
        "question": "Rốn trẻ ra dịch vàng kèm chảy_máu nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Vết mổ bị sưng nhẹ sau phẫu_thuật chốt đinh gót chân phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng nhẹ, medical_procedure: phẫu_thuật, medical_procedure: chốt đinh"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu đi_ngoài nhiều vào ban_đêm ở người cao_tuổi cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài nhiều vào ban_đêm"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân đau gót chân là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau gót chân"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , ngứa vùng kín sau khi uống thuốc tránh thai là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú sữa công_thức bị đi_ngoài nhiều lần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ bú sữa công_thức bị đi_ngoài nhiều lần"
    },
    {
        "question": "Người mắc ngoại tâm thu nên làm xét_nghiệm chẩn_đoán bệnh tim ở đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngoại tâm thu, medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh tim"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tuổi thường đau bụng theo cơn vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng theo cơn"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn sau 10 ngày cần làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn"
    },
    {
        "question": "Sau 4 ngày uống thuốc tránh thai còn hiệu_quả không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Ợ hơi , sôi bụng , nóng ngực có phải dấu_hiệu trào ngược dạ_dày thực_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Mắc quai_bị khi nào có_thể vận_động mạnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quai_bị"
    },
    {
        "question": "Bị đau phần mổ ruột_thừa kèm viêm phúc_mạc có làm có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị đau, medical_procedure: mổ ruột_thừa, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phúc_mạc"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị áp xe hậu_môn tái_phát nhiều lần cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: áp xe hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau âm_ỉ vùng rốn lan lên ngực kèm ợ hơi là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau âm_ỉ vùng rốn lan lên ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Nam_giới nổi khối_u ở_vú có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi khối_u ở_vú"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp ở mức 127/89 có_thể tạm dừng uống thuốc được không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao để bé hết vàng da và đi_ngoài được sau điều_trị viêm ruột ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm tuỵ cấp và viêm gan cấp khám tại Vinmec có tìm ra nguyên_nhân không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tuỵ cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan cấp"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi có nguy_cơ mắc dị_tật ống thần_kinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_tật ống thần_kinh"
    },
    {
        "question": "Thuốc kích_thích HGH có làm tăng tế_bào ung_thư không ?",
        "response": "drug: Thuốc kích_thích HGH, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 26 ngày tuổi bị vàng da có phải hiện_tượng bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm tinh_dịch đồ sau quan_hệ 20 giờ được không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm tinh_dịch đồ"
    },
    {
        "question": "Đau nửa đầu bên trái kèm buồn_nôn , mệt_mỏi cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau nửa đầu bên trái, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên khóc và có suy_nghĩ tiêu_cực có phải dấu_hiệu bệnh trầm_cảm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ tiêu_cực, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh trầm_cảm"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh rút lõm lồng_ngực khi thở là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rút lõm lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân do đâu khiến trẻ sơ_sinh quấy khóc đêm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc đêm"
    },
    {
        "question": "Bé thường_xuyên ọc sữa thành vòi có phải bị trào ngược dạ_dày thực_quản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thường_xuyên ọc sữa thành vòi, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "21 tuổi có_thể cao lên được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cao"
    },
    {
        "question": "Bụng căng cứng , không tiêu là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bụng căng cứng , không tiêu"
    },
    {
        "question": "Người trên 50 tuổi mổ đục thuỷ_tinh_thể mắt có sáng như bình_thường được không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ đục thuỷ_tinh_thể"
    },
    {
        "question": "Phải làm gì để bé 20 tháng biết nói ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tăng huyết_áp áo_choàng trắng có cần điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: : Tăng huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: áo_choàng trắng"
    },
    {
        "question": "Tắc mạch_máu não can_thiệp , điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tắc mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Có nên uống thuốc_bắc chữa bệnh viêm cầu thận ở người tiểu_đường tuýp 2 không ?",
        "response": "drug: thuốc_bắc, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm cầu thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường tuýp 2"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Trẻ rối_loạn tiêu_hoá có_thể dùng men tiêu_hoá Enterogermina không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá, drug: men tiêu_hoá Enterogermina"
    },
    {
        "question": "Sau uống thuốc tránh thai khẩn_cấp bị ra máu là do đâu ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu"
    },
    {
        "question": "Bé chỉ ngủ một giấc từ 22h tối đến 10h sáng liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé chỉ ngủ một giấc từ 22h tối đến 10h"
    },
    {
        "question": "Đau lưng lan xuống chân dù đã uống thuốc nhưng không khỏi nên làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lưng lan xuống chân, medical_procedure: uống thuốc"
    },
    {
        "question": "Thở khò_khè kèm theo quấy khóc , khó ngủ về đêm là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thở khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó ngủ"
    },
    {
        "question": "Dậy_thì sớm có ảnh_hưởng đến chiều cao của trẻ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HBsAg , HBeAg dương_tính có ý_nghĩa thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm HBsAg, SYMPTOM_AND_DISEASE: HBeAg dương_tính"
    },
    {
        "question": "Dị_ứng sau khi sử_dụng miếng dán trị quầng thâm phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_ứng, drug: miếng dán, SYMPTOM_AND_DISEASE: quầng thâm"
    },
    {
        "question": "Răng bị hô kèm nhai lục_cục sau khi bọc răng nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng bị hô, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhai lục_cục, medical_procedure: bọc răng"
    },
    {
        "question": "Lỡ xịt dung_dịch nước_biển Xisat vào mắt trẻ 5 tháng có sao không ?",
        "response": "drug: nước_biển Xisat"
    },
    {
        "question": "Kinh có màu nâu , ít kèm theo ngứa là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Kinh có màu nâu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ít kèm theo ngứa"
    },
    {
        "question": "Bé 2 tháng tuổi khó đi vệ_sinh nhưng vẫn bú và chơi bình_thường có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó đi vệ_sinh"
    },
    {
        "question": "Mắt thường_xuyên đau_nhức là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt thường_xuyên đau_nhức"
    },
    {
        "question": "Viêm gan B có lây_truyền từ bố sang con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Vinmec có áp_dụng phương_pháp da kề da sau sinh mổ không ?",
        "response": "medical_procedure: da kề da, medical_procedure: sinh mổ, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ cho con bú có cần bổ_sung thêm canxi và sắt không ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Bệnh_nhân xơ_gan ăn nên uống thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ sơ_sinh quấy khóc nhiều",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trẻ sơ_sinh quấy khóc nhiều"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng đau ngực giữa lan sang cánh tay_trái cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực giữa lan sang cánh tay_trái"
    },
    {
        "question": "Khi thấy rát mắt phải làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rát mắt"
    },
    {
        "question": "Dễ cáu_gắt , ngại giao_tiếp , có suy_nghĩ tự_sát là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dễ cáu_gắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngại giao_tiếp, SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_nghĩ tự_sát"
    },
    {
        "question": "Có_thể lưu_trữ tiếp máu cuống rốn sau 25 năm không ?",
        "response": "medical_procedure: máu cuống rốn"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu , mắt , cổ , vai , gáy là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Tháo vòng_tránh_thai sau bao_lâu có_thể đặt lại ?",
        "response": "medical_procedure: Tháo vòng_tránh_thai"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ không dùng bao_cao_su trong thời_gian ngắn liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Bị viêm gan B mạn_tính khi nào cần uống thuốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B mạn_tính"
    },
    {
        "question": "Nên tiêm mũi 5 trong 1 hay 6 trong 1 cho trẻ 2 tháng tuổi ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: mũi 5 trong 1, drug: 6 trong 1"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật có_thể ngăn_chặn các triệu_chứng lạc nội mạc tử_cung không ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Thuốc điều_trị viêm gan B có phải dùng suốt đời không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Môi nổi mụn mủ vàng là dấu_hiệu của bệnh_lý gì",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Môi nổi mụn mủ vàng"
    },
    {
        "question": "Đọc chỉ_số xét_nghiệm chức_năng gan như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm chức_năng gan"
    },
    {
        "question": "Mơ nhiều có phải là dấu_hiệu bệnh_lý hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mơ nhiều"
    },
    {
        "question": "Thường mệt_mỏi , ăn_ngủ kém , đau_đầu nên đi khám và làm xét_nghiệm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: ăn_ngủ kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Lạnh run người và tim đập nhanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lạnh run người, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập nhanh"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tai_biến mạch não ở người trẻ tuổi bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch não"
    },
    {
        "question": "Ho về đêm kèm ngứa họng , đau váng đầu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau váng đầu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tuổi bị xuất_huyết giảm tiểu_cầu miễn_dịch xét_nghiệm tế_bào lympho tăng , PLT giảm còn 75 có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết giảm tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Điều_trị cường_giáp khỏi hoàn_toàn mất bao_lâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Sảy thai có ảnh_hưởng đến khả_năng mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sảy thai"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm nào có_thể thực_hiện phương_pháp đẻ không đau ?",
        "response": "medical_procedure: đẻ không đau"
    },
    {
        "question": "Biểu_hiện lây_nhiễm HIV giai_đoạn đầu như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Bé 9 tuổi có dấu_hiệu phát_triển ngực liệu có phải dậy_thì sớm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phát_triển ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Bé 8 tháng có cần bổ_sung tiếp canxi nữa hay không ?",
        "response": "drug: canxi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 10 ngày tuổi ho , sổ_mũi , đi phân lỏng điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi phân lỏng"
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân khiến trẻ thường_xuyên bị tiêu_chảy là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Dương_vật khó cương cứng khi quan_hệ , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dương_vật khó cương cứng"
    },
    {
        "question": "Phù chân sau khi điều_trị rạn xương cổ đùi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Phù chân, SYMPTOM_AND_DISEASE: rạn xương cổ đùi"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai hằng ngày sau quan_hệ không an_toàn có sao không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Bé gái tuổi dậy_thì kinh_nguyệt ra nhiều kèm máu đông có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: kinh_nguyệt ra nhiều, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu đông"
    },
    {
        "question": "Sau phẫu_thuật thai ngài tử_cung chưa có_thai lại cần khám ở đâu ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngài tử_cung, medical_procedure: khám"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tháng tuổi cân nặng 6kg thường thở khò_khè có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở khò_khè"
    },
    {
        "question": "Người mắc chứng hư thận nhiễm mỡ có được ăn gia_vị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hư thận nhiễm mỡ"
    },
    {
        "question": "Đọc kết_quả xét_nghiệm Echinococcus",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm Echinococcus"
    },
    {
        "question": "Đánh_giá kết_quả xét_nghiệm MCH , MCV khi mang thai 3 tháng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ_em chậm biết đi có phải do thiếu canxi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm biết đi, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu canxi"
    },
    {
        "question": "Lưỡi xuất_hiện mảng màu trắng như nấm cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi xuất_hiện mảng màu trắng"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm thế_nào sẽ bị tăng huyết_áp và đái_tháo_đường ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng huyết_áp, SYMPTOM_AND_DISEASE: đái_tháo_đường"
    },
    {
        "question": "Thưa bác_sĩ , tại Bệnh_viện Việt_Đức đã triển_khai phẫu_thuật động_kinh như_thế_nào ạ ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật, medical_procedure: phẫu_thuật động_kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Lưỡi xuất_hiện đốm đỏ , mất vị_giác kèm theo rát họng , khản tiếng là triệu_chứng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Lưỡi xuất_hiện đốm đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất vị_giác, SYMPTOM_AND_DISEASE: rát họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khản tiếng"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn thần_kinh thực_vật điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn thần_kinh thực_vật"
    },
    {
        "question": "Điều_trị tràn dịch màng phổi do sốt_xuất_huyết như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tràn dịch màng phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_xuất_huyết"
    },
    {
        "question": "Đau vùng cột_sống thắt_lưng do tập gym sai cách điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau vùng cột_sống thắt_lưng"
    },
    {
        "question": "Bệnh cường_giáp ở nữ uống thuốc tiến_triển chậm có nên mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Nguyên_nhân và hướng điều_trị đi_ngoài ra máu tươi ở trẻ là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài ra máu tươi"
    },
    {
        "question": "Bệnh rối_loạn thần_kinh vận_động có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn thần_kinh vận_động"
    },
    {
        "question": "Bị đau mắt đỏ , nhìn vào ánh_sáng nhức phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt đỏ"
    },
    {
        "question": "Đau tức háng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức háng"
    },
    {
        "question": "Bị trĩ khi mang thai chữa_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bị trĩ"
    },
    {
        "question": "Khí_hư màu vàng có mùi hơi tanh nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khí_hư màu vàng, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hơi tanh"
    },
    {
        "question": "Đau dạ_dày kèm chảy_máu chân răng liệu có nguy_hiểm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Mức_độ thiếu men G6PD ở trẻ sơ_sinh có kết_quả xét_nghiệm gót chân được 0,8 là bao_nhiêu ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Bị buồn_nôn khi uống thuốc điều_trị đau thượng_vị , có nên dừng lại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau thượng_vị"
    },
    {
        "question": "Bị u gốc lưỡi , hạch cổ gây mệt_mỏi kèm theo sụt cân nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: u gốc lưỡi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hạch cổ gây mệt_mỏi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân"
    },
    {
        "question": "Đang nuôi con bú có_thể tiêm phòng uốn_ván được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp làm giảm tác_dụng phụ ung_thư đại trực_tràng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Bệnh herpes môi tái_phát nhiều lần làm thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: herpes môi"
    },
    {
        "question": "Bé 3 tuổi chảy dịch dương_vật phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch dương_vật"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt cao kèm đau_đầu , mỏi người phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi người"
    },
    {
        "question": "Thai 12 tuần 2 ngày độ mờ da gáy 2.5 mm có sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nên làm những xét_nghiệm nào sau 2 lần sảy thai ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sảy thai"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm test nhanh có đúng không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm test nhanh"
    },
    {
        "question": "Sau 2 tuần phẫu_thuật Phaco vẫn cộm mắt liệu có_thể di_chuyển bằng máy_bay không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật Phaco, SYMPTOM_AND_DISEASE: cộm mắt"
    },
    {
        "question": "Chụp_CT giúp phát_hiện vấn_đề gì ?",
        "response": "medical_procedure: Chụp_CT"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục tình_trạng bị bóng_đè như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóng_đè"
    },
    {
        "question": "Khó thở sau khi ăn no có đáng ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở"
    },
    {
        "question": "Hiện_tượng sưng đỏ , đau , nhức vết mổ u ngoài da sau 3 tháng có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức vết mổ u ngoài da"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh nôn trớ ra đường mũi và tai nên vệ_sinh thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra đường mũi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng ung_thư vòm họng là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vòm họng"
    },
    {
        "question": "Điều_trị ung_thư buồng_trứng tái_phát thế_nào hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư buồng_trứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị ho và sốt nhẹ trên tiền_sử sinh non 34 tuần có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt nhẹ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục sau chu_kỳ kinh_nguyệt",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục sau chu_kỳ kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện tình_trạng chướng bụng sau khi lọc thận thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: lọc thận"
    },
    {
        "question": "Chu_kỳ kinh_nguyệt thay_đổi sau quan_hệ tình_dục là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chu_kỳ kinh_nguyệt thay_đổi"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thời_gian nhận kết_quả và giấy khám sức_khoẻ khoảng bao_lâu ?",
        "response": "medical_procedure: khám sức_khoẻ"
    },
    {
        "question": "Trẻ ho và nôn trớ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn trớ"
    },
    {
        "question": "Bị bỏng bô xe_máy có đắp được nha đam lên vết_thương không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng bô"
    },
    {
        "question": "Họng có đờm tăng khi thời_tiết thay_đổi có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Họng có đờm tăng"
    },
    {
        "question": "Vôi_hoá 6mm và tiền_liệt_tuyến cấu_tạo không đều có nguy_hiểm đến sức_khoẻ sinh_sản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vôi_hoá 6mm và tiền_liệt_tuyến cấu_tạo không đều"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi giãn não thất có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Thời_điểm tốt nhất để cấy que tránh thai",
        "response": "medical_procedure: cấy que tránh thai"
    },
    {
        "question": "Mang thai 10 tuần mắc viêm gan B nên làm gì để không lây sang con ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Ra dịch trắng âm_đạo kèm đau bụng_dưới phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra dịch trắng âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị chấn_thương vùng đầu liệu có ảnh_hưởng đến hệ thần_kinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương vùng đầu"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp phẫu_thuật điều_trị sà ruột và rủi_ro có_thể xảy ra",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật điều_trị sà ruột"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc tránh thai đã chậm kinh 10 ngày có khả_năng mang thai hay không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Ngứa_mắt có ghèn vàng là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt có ghèn vàng"
    },
    {
        "question": "Xử_trí khi bị nhiễm_trùng vết_thương gây chảy dịch , sưng đau ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_trùng vết_thương, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy dịch, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau"
    },
    {
        "question": "Đau bụng có phải là dấu_hiệu của viêm ruột_thừa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Vòm họng xuất_hiện mụn trắng , đau tai là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vòm họng xuất_hiện mụn trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau tai"
    },
    {
        "question": "Làm cách nào để răng mọc đúng vị_trí ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng mọc đúng vị_trí"
    },
    {
        "question": "HP dạ_dày và nấm âm_đạo có phải là nguyên_nhân gây tiểu buốt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nấm âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu buốt"
    },
    {
        "question": "Mắt đỏ và đau là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Rối_loạn tiền_đình uống thuốc không đỡ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Trẻ rối_loạn tiêu_hoá dài ngày có trị khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá dài ngày"
    },
    {
        "question": "Bị bệnh gan có_thể uống thuốc tránh thai hàng ngày không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh gan, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Viêm họng kèm theo ho ra đờm có tia máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Sản_phụ lưu_ý gì khi đi khám thai ?",
        "response": "medical_procedure: khám thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ chậm nói , chơi các trò lặp_đi_lặp_lại có phải dấu_hiệu tự kỉ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm nói, SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỉ"
    },
    {
        "question": "Bệnh phình giáp lan_toả điều_trị ra sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phình giáp lan_toả"
    },
    {
        "question": "Gây_tê hay gây_mê sẽ tốt hơn cho sản_phụ mổ lấy thai ?",
        "response": "medical_procedure: Gây_tê, medical_procedure: gây_mê, medical_procedure: mổ lấy thai"
    },
    {
        "question": "Chữa ngộ_độc thức_ăn tại nhà như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngộ_độc thức_ăn"
    },
    {
        "question": "Áp xe hậu_môn ở trẻ sơ_sinh điều_trị bằng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Áp xe hậu_môn"
    },
    {
        "question": "Loạn_thị 1.75 độ có nặng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Loạn_thị"
    },
    {
        "question": "Trẻ 2 tháng vẫn còn dấu_hiệu vàng da có đáng lo không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thuốc Concor 5mg có làm tăng đường_huyết không ?",
        "response": "drug: Thuốc Concor 5mg"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ sau sinh bị chậm kinh , liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm kinh"
    },
    {
        "question": "Có nên dùng thuốc kháng HIV không theo đơn ?",
        "response": "drug: thuốc kháng HIV, SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Bị thuỷ_đậu đã 2 tuần chưa khỏi có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thuỷ_đậu"
    },
    {
        "question": "Thai 23 tuần giãn bể thận có nguy_cơ bị Down không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn bể thận, SYMPTOM_AND_DISEASE: Down"
    },
    {
        "question": "Cải_thiện tình_trạng mất_ngủ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Người bị viêm loét trực_tràng cần lưu_ý gì trong chế_độ ăn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm loét trực_tràng"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu kèm theo đau mắt có cần đi kiểm_tra không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau mắt"
    },
    {
        "question": "Đi_ngoài phân lỏng kèm phân sống , mùi tanh sau khi mổ ruột_thừa có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đi_ngoài phân lỏng, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân sống, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi tanh, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Trẻ đau_đầu , nôn ói , bỏ ăn sau chấn_thương đầu nên chụp sọ não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn ói, SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chấn_thương đầu, medical_procedure: chụp sọ não"
    },
    {
        "question": "Người bị viêm dạ_dày tá_tràng có nên ăn sữa_chua ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm dạ_dày tá_tràng"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ khò_khè , ho về đêm là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuổi đã tiêm uốn_ván rồi có cần tiêm lại nữa không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: uốn_ván, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Có nên chích lễ điều_trị bệnh tai_biến mạch_máu não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tai_biến mạch_máu não"
    },
    {
        "question": "Phải làm_sao khi tiểu nhiều lần , đau bụng_dưới mặc_dù đã chụp CT và nội_soi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới, medical_procedure: chụp CT, medical_procedure: nội_soi"
    },
    {
        "question": "Canxi có_thể được bổ_sung từ các loại rau không ?",
        "response": "drug: Canxi"
    },
    {
        "question": "Trẻ dậy đêm , khóc thét là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy đêm, SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc thét"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đặc_điểm nào quyết_định trẻ mắc hội_chứng tự kỷ được điều_trị ghép tế_bào gốc ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng tự kỷ, medical_procedure: ghép tế_bào gốc"
    },
    {
        "question": "Ung_thư túi_mật có biểu_hiện như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư túi_mật"
    },
    {
        "question": "Ngực nhô to ở nam_giới có phải là dấu_hiệu bệnh phì đại tuyến vú không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngực nhô to ở nam_giới, SYMPTOM_AND_DISEASE: phì đại tuyến vú"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh rối_loạn tiêu_hoá là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiêu_hoá"
    },
    {
        "question": "Trẻ ho khò_khè kèm nổi hạch ở cổ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi hạch"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , đi mất thăng_bằng đã uống thuốc nhưng không khỏi phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi mất thăng_bằng"
    },
    {
        "question": "Sốt , người nóng hơn mức bình_thường , thỉnh_thoảng ho_khan có đờm là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: người nóng hơn mức bình_thường, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm"
    },
    {
        "question": "Mang thai 14 tuần sử_dụng_viên uống giảm nghén Elevit_Morning_Sickness_Relief được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mang thai, drug: Elevit_Morning_Sickness_Relief"
    },
    {
        "question": "Trẻ 31 tháng tuổi có nên cắt amidan ?",
        "response": "medical_procedure: cắt, medical_procedure: cắt amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: amidan"
    },
    {
        "question": "Sau thời_gian ngắn sinh mổ lại mang thai tiếp có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Bị nhồi máu cơ tim : Cải_thiện chỉ_số EF bằng cách nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhồi máu cơ tim"
    },
    {
        "question": "Sử_dụng_viên uống tránh thai đúng cách",
        "response": "drug: tránh thai"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện tiêu_chảy sau mổ ruột_thừa 2 ngày nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, medical_procedure: mổ ruột_thừa"
    },
    {
        "question": "Viêm tuỷ cổ sau bao_lâu phục_hồi hoàn_toàn ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuỷ cổ"
    },
    {
        "question": "Châm_chích khó_chịu lan từ ót xuống ngực và tay có liên_quan đến dây_thần_kinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Châm_chích khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Bé thở bằng miệng khi ngủ là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thở bằng miệng khi ngủ"
    },
    {
        "question": "Cách tính chu_kỳ kinh_nguyệt như_thế_nào ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ hay giật_mình , thức_giấc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: thức_giấc"
    },
    {
        "question": "Tại_sao vợ_chồng có sức_khoẻ bình_thường lại sinh con đột_biến gen ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đột_biến gen"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị rách không hoàn_toàn dây_chằng chéo sau mà không cần phẫu_thuật",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rách không hoàn_toàn dây_chằng chéo sau, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Trẻ hay bị đau bụng trên rốn là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "Vùi dương_vật ở trẻ cần khắc_phục bằng như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Vùi dương_vật"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc chữa mụn bị chóng_mặt và cồn_cào ruột là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cồn_cào ruột"
    },
    {
        "question": "Trẻ 5 tháng lười bú , hay giật_mình có phải viêm tai giữa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lười bú, SYMPTOM_AND_DISEASE: giật_mình, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Kết_quả xét_nghiệm GGT 155 U / l liệu có bình_thường không ?",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Răng_sữa chưa nhổ mà răng mới đã nhú lên có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Răng_sữa chưa nhổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: răng mới đã nhú lên"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng tuổi có_thể tiêm vắc-xin phòng cúm Influvac không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm Influvac"
    },
    {
        "question": "Có_thể tháo nút thắt ống dẫn trứng không ?",
        "response": "medical_procedure: tháo nút thắt ống dẫn trứng"
    },
    {
        "question": "Nhịp tim tăng cao , run tay ở người bị trào ngược dạ_dày là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhịp tim tăng cao, SYMPTOM_AND_DISEASE: run tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Có thuốc điều_trị dứt_điểm bệnh ho_gà không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh ho_gà, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_gà"
    },
    {
        "question": "Đau bụng_dưới bên phải gần hông là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Khi mở_miệng thường xuất_hiện tiếng kêu ở quai_hàm là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiếng kêu ở quai_hàm"
    },
    {
        "question": "Phụ_huynh không nên chủ_quan khi trẻ 9 tháng tuổi bị lạnh người",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lạnh người"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài có dịch_nhầy lợn_cợn màu đỏ cảnh_báo điều gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài có dịch_nhầy lợn_cợn màu đỏ"
    },
    {
        "question": "Có cảm_giác bị hụt hơi khi ngủ , tim đập rất nhanh là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hụt hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập rất nhanh"
    },
    {
        "question": "Trẻ sưng viêm tai tái phát liên_tục cần điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng viêm tai"
    },
    {
        "question": "Phẫu_thuật điều_chỉnh mắt lác cho người cận_thị tỷ_lệ thành_công bao_nhiêu ?",
        "response": "medical_procedure: Phẫu_thuật điều_chỉnh mắt lác, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đau_đầu nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Uống thuốc Elevit có ảnh_hưởng đến khả_năng sinh_sản không ?",
        "response": "drug: thuốc Elevit"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh thiếu máu , cần lại làm xét_nghiệm máu khi nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ 1 tuổi bị viêm tai giữa nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tai giữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ suy_giảm trí_nhớ , khó phát_âm sau khi sốt là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó phát_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tim hồi_hộp , chân_tay bủn_rủn , mất_ngủ khi mang thai có làm_sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay bủn_rủn, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đau bụng quanh rốn kèm theo chướng bụng , đầy hơi là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng quanh rốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: chướng bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy hơi"
    },
    {
        "question": "Nước_tiểu màu đỏ sau nội_soi sỏi thận có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nước_tiểu màu đỏ, medical_procedure: nội_soi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận"
    },
    {
        "question": "Thời_gian chụp x-quang gần nhau có nguy_hiểm gì không ?",
        "response": "medical_procedure: chụp x-quang"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Mẹ bị nhiễm viêm gan B từ nhỏ có lây sang con không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Trẻ đi_ngoài phân nhầy sau khi bú sữa công_thức phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nhầy"
    },
    {
        "question": "Thai lưu ở tuần thứ 8 cần chuẩn_bị gì cho lần mang bầu tiếp_theo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai lưu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Cổ_họng khó_chịu và có đờm là biểu_hiện của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cổ_họng khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: có đờm"
    },
    {
        "question": "Hay quên , ngủ không sâu giấc , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hay quên, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không sâu giấc"
    },
    {
        "question": "Viêm mũi dị_ứng , ngứa cổ_họng và tai có chữa khỏi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm mũi dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa cổ_họng, SYMPTOM_AND_DISEASE: tai"
    },
    {
        "question": "Viêm động_mạch thái_dương nông cần dùng thuốc gì để điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm động_mạch thái_dương nông"
    },
    {
        "question": "Trẻ nhỏ đau bụng thường_xuyên cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng"
    },
    {
        "question": "U tuyến_tiền_liệt : Khi nào nên mổ",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tuyến_tiền_liệt, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị viêm họng đã uống kháng_sinh nổi nhiều nốt ban đỏ kèm đi_ngoài dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng, drug: kháng_sinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi nhiều nốt ban đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài"
    },
    {
        "question": "Triệu_chứng của bệnh lóc động_mạch chủ là gì , thưa bác_sĩ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lóc động_mạch chủ"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm tuỷ có tìm ra nguyên_nhân gây sưng tấy khớp tay , chân_không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm tuỷ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng tấy khớp tay , chân_không"
    },
    {
        "question": "Giảm đau bụng kinh do lạc nội mạc tử_cung như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: lạc nội mạc tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trẻ vừa khỏi viêm phổi có tiêm phòng cúm được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phổi, medical_procedure: tiêm phòng, SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm"
    },
    {
        "question": "Trẻ 6 tuổi có_thể tiêm những mũi vắc-xin mở_rộng nào ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm, drug: vắc-xin"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện mủ trắng ở vết khâu tầng sinh môn điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mủ trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: vết khâu tầng sinh"
    },
    {
        "question": "Viêm âm_đạo kéo_dài có dẫn đến vô_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm âm_đạo, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Trẻ biếng ăn , hay sôi bụng nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: biếng ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HBV - DNA kết_quả 210 copies / ml có nguy_hiểm không ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm"
    },
    {
        "question": "Quan_hệ tình_dục xuất_tinh ngoài liệu có mang thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Quan_hệ tình_dục xuất_tinh ngoài, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Có nên tiêm phòng cho trẻ bằng 2 loại vắc_xin của Bỉ và Pháp không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Có nên cho trẻ trên 10 tháng tuổi dùng Vitamin D3 B.O.N liều cao ?",
        "response": "drug: Vitamin D3 B.O.N"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu và một bên mắt , không nhìn thấy đường là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu"
    },
    {
        "question": "Polyp trực_tràng 5mm trĩ nội độ 2 điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Polyp trực_tràng, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ nội"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai bị viêm gan B có ảnh_hưởng đến em bé không",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị sỏi niệu_quản 6,7 mm ở vị_trí 1 ⁄ 3 dưới là gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi niệu_quản"
    },
    {
        "question": "Bị bỏng điện xử_lý thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏng điện"
    },
    {
        "question": "Lượng sữa mẹ mỗi lần hút được từ 30-50 ml là nhiều hay ít ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Chức_năng của men vi_sinh đối_với răng miệng là như_thế_nào ?",
        "response": "drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Trào ngược dạ_dày có phương_pháp điều_trị nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thỉnh_thoảng lên_cơn gào_thét , co_giật là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lên_cơn gào_thét, SYMPTOM_AND_DISEASE: co_giật"
    },
    {
        "question": "Ra máu sau khi uống thuốc phá_thai liệu có phải sót nhau thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu, drug: uống thuốc phá_thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: sót nhau thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ tiêm vắc-xin viêm gan A và vắc-xin viêm gan B cùng lúc được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm vắc-xin, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan A, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Huyết_áp tâm trương thấp có liên_quan gì đến mạch_máu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Huyết_áp tâm trương thấp"
    },
    {
        "question": "Bác_sỹ cho tôi hỏi , căn_bệnh dị_dạng mạch não thường có những triệu_chứng như_thế_nào ạ ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_dạng mạch não"
    },
    {
        "question": "Điều_trị mất_ngủ vì cai thuốc như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ"
    },
    {
        "question": "Bị ù tai có gây điếc đột_ngột không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ù tai, SYMPTOM_AND_DISEASE: điếc đột_ngột"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Tim đập nhanh , hồi_hộp , choáng_váng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tim đập nhanh, SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: choáng_váng"
    },
    {
        "question": "Sưng , có mủ ở vết mổ đẻ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng , có mủ ở vết mổ đẻ"
    },
    {
        "question": "Teo tinh_hoàn 1 bên có_thể có con được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo tinh_hoàn 1 bên"
    },
    {
        "question": "Sau dùng thuốc tránh thai có bị rối_loạn chu_kỳ kinh_nguyệt ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn chu_kỳ"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị trớ có phải bị trào ngược dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Thai ngoài tử_cung có gây vô_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai ngoài tử_cung, SYMPTOM_AND_DISEASE: vô_sinh"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số huyết_áp thế_nào là ổn_định ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu cảnh_báo răng_khôn mọc lệch",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: răng_khôn mọc lệch"
    },
    {
        "question": "Tràn dịch màng bụng có phải mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tràn dịch màng bụng, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Tiểu khó , buốt và ra máu phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu khó, SYMPTOM_AND_DISEASE: buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu"
    },
    {
        "question": "Trẻ mắc tâm_thần phân_liệt nếu không phát_hiện kịp_thời sẽ ảnh_hưởng thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tâm_thần phân_liệt"
    },
    {
        "question": "Người xẹp nhĩ độ 3 thường_xuyên có tiếng vo_ve trong tai khắc_phục thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Người xẹp nhĩ độ 3 thường_xuyên có tiếng vo_ve trong tai"
    },
    {
        "question": "Mỗi ngày uống vitamin C với hàm_lượng bao_nhiêu là đủ ?",
        "response": "drug: vitamin C"
    },
    {
        "question": "Chế_độ dinh_dưỡng phù_hợp cho người xuất_huyết não là bao_nhiêu 1 ngày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Khoang miệng xuất_hiện cục máu đen kèm sốt và đau họng cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khoang miệng xuất_hiện cục máu đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tuần tuổi nặng 4,8 kg hay táo_bón , có phải chậm tăng cân và không hợp sữa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: chậm tăng cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: không hợp sữa"
    },
    {
        "question": "Trẻ 9 tháng đi_ngoài sống phân , kèm nước nên dùng men tiêu_hoá hay men vi_sinh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài sống phân, SYMPTOM_AND_DISEASE: kèm nước, drug: tiêu_hoá, drug: men vi_sinh"
    },
    {
        "question": "Ho kèm theo đờm trắng là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: đờm trắng"
    },
    {
        "question": "Bé 7 tháng bị tiêu_chảy , nổi mẩn đỏ sau khi sốt phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt"
    },
    {
        "question": "Hen phế_quản mãn_tính nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hen phế_quản mãn_tính"
    },
    {
        "question": "Thử que 2 vạch mờ , ra màu đen kéo_dài liệu có phải hiện_tượng doạ sảy thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra màu đen, SYMPTOM_AND_DISEASE: doạ sảy thai"
    },
    {
        "question": "Nhện cắn có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ thai_nhi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhện cắn"
    },
    {
        "question": "Nhiễm_trùng có phát_triển thành bệnh máu_trắng không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhiễm_trùng, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh máu_trắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: máu_trắng"
    },
    {
        "question": "Hay đổ mồ_hôi khi bị nóng trong người có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mồ_hôi, SYMPTOM_AND_DISEASE: nóng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 8 tháng gãy cả chân răng liệu có mọc lại được hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: gãy cả chân răng"
    },
    {
        "question": "Khó thở kèm ho_khan có đờm , đau_đầu là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho_khan có đờm, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Dấu_hiệu trẻ bị tăng động giảm chú_ý",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tăng động giảm chú_ý"
    },
    {
        "question": "Trẻ 11 tuổi xuất_hiện kinh_nguyệt có phải dậy_thì sớm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_hiện kinh_nguyệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: dậy_thì sớm"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi nhịp tim tăng nhanh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nhịp tim tăng nhanh"
    },
    {
        "question": "Sau sinh có bị rối_loạn kinh_nguyệt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn kinh_nguyệt"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Đánh_giá kết_quả TSH , FT4 trong xét_nghiệm chẩn_đoán suy giáp",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, medical_procedure: chẩn_đoán suy giáp"
    },
    {
        "question": "Sau khi phẫu_thuật sán_lá gan có mắc lại và gây ra biến_chứng gì không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật sán_lá gan"
    },
    {
        "question": "Phụ_nữ mang thai bị mất_ngủ và rối_loạn tiền_đình nên dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Táo_bón , đại_tiện không tự_chủ , co thắt bụng sau phẫu_thuật ung_thư dạ_dày có cần điều_trị ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Táo_bón, SYMPTOM_AND_DISEASE: đại_tiện không tự_chủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: co thắt bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh đi_ngoài phân hoa_cà_hoa_cải , mùi chua có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân hoa_cà_hoa_cải, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi chua"
    },
    {
        "question": "Sưng cục cứng sau khi truyền dịch là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng cục cứng, medical_procedure: truyền dịch"
    },
    {
        "question": "Tức ngực , khó thở và ợ hơi sau khi ăn là triệu_chứng của trào ngược dạ_dày thực_quản ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản"
    },
    {
        "question": "Bé vẹo cổ về một bên khi nằm có đáng ngại không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vẹo cổ về một bên"
    },
    {
        "question": "Trẻ sinh non có nước trong phổi điều_trị như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sinh non, SYMPTOM_AND_DISEASE: nước trong phổi"
    },
    {
        "question": "Nhức đầu kèm hiện_tượng sốt khi uống Qik_Hair phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhức đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, drug: Qik_Hair"
    },
    {
        "question": "Tại_sao làm_việc nặng hay ra nắng một lúc là chóng_mặt ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ra nắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt"
    },
    {
        "question": "U tử_cung kích_thước 120mm có_thể điều_trị bằng thuốc uống không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: U tử_cung"
    },
    {
        "question": "Co thắt phế_quản có_thể sử_dụng nhóm thuốc chẹn thụ thể beta không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Co thắt phế_quản, drug: thuốc chẹn thụ thể beta"
    },
    {
        "question": "Bé tiểu ngắt_quãng , màu vàng sậm là do hẹp bao quy đầu hay uống ít nước ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu ngắt_quãng, SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp bao quy đầu"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ kèm theo triệu_chứng buồn_nôn , đau_đầu là bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu"
    },
    {
        "question": "Tiêu_chuẩn cân nặng cho thai_nhi tuần thứ 31 là gì ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Uống 2 viên thuốc tránh thai hàng ngày có khả_năng mang thai không ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Trẻ 3 tuổi xuất_hiện lỗ trong răng_hàm nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lỗ trong răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị ọc sữa , nhiều nước_bọt , sốt sau tiêm phòng có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ọc sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiều nước_bọt, SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Bổ_sung Vitamin_D cho trẻ sơ_sinh như_thế_nào ?",
        "response": "drug: Vitamin_D"
    },
    {
        "question": "Bé uống sữa công_thức đi_ngoài phân_xanh liệu có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Thận có nang 0,8 cm có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thận có nang 0,8 cm"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Những lưu_ý để có kết_quả khám sức_khoẻ chính_xác nhất",
        "response": "medical_procedure: khám sức_khoẻ"
    },
    {
        "question": "Đau bụng , buồn_nôn khi tiếp_xúc chất cồn có phải dấu_hiệu ung_thư dạ_dày",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Người bị bệnh về xương khớp có_thể hiến máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về xương khớp, medical_procedure: hiến máu"
    },
    {
        "question": "Viêm cấp_tính tế_bào nào sẽ tăng nhiều nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm cấp_tính"
    },
    {
        "question": "Sinh mổ 2 lần , mang thai lần 3 sau 8 năm có đẻ thường được không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "17 tuổi có tiêm hormone GH được không ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm hormone GH"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương dây chẳng khớp gối có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương dây chẳng khớp gối"
    },
    {
        "question": "Có nên phẫu_thuật lỗ rò luân nhĩ ở trẻ khi có mùi hôi không ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật lỗ rò luân nhĩ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mùi hôi"
    },
    {
        "question": "Luôn cảm_thấy hồi_hộp là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp"
    },
    {
        "question": "Nên làm gì khi có các triệu_chứng của bệnh xơ_gan mật tiên_phát ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xơ_gan mật tiên_phát"
    },
    {
        "question": "Trẻ 14 tháng tuổi bỏ ăn , chỉ uống sữa và bú mẹ : làm_sao để trẻ ăn ngon ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bỏ ăn , chỉ uống sữa và bú mẹ"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , chóng_mặt do rối_loạn tiền_đình liệu có nên đi làm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: rối_loạn tiền_đình"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện cục cứng lớn trên đùi sau khi tiêm phòng là do đâu ?",
        "response": "medical_procedure: tiêm phòng"
    },
    {
        "question": "Cứ hồi_hộp lo_lắng lại bị đánh_trống_ngực , vì sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hồi_hộp, SYMPTOM_AND_DISEASE: lo_lắng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đánh_trống_ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh bị vàng da hơn 20 ngày liệu có đáng lo_ngại ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da"
    },
    {
        "question": "Trẻ hơn 2 tháng tuổi đi_ngoài phân_xanh có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài phân_xanh"
    },
    {
        "question": "Trẻ ngủ không ngon_giấc , khò_khè , khó_chịu cả đêm là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ không ngon_giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: khò_khè, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu cả đêm"
    },
    {
        "question": "Bệnh giãn tĩnh_mạch thực_quản chưa chảy_máu có thắt được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn tĩnh_mạch thực_quản"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sổ_mũi có nên tiếp_tục cho uống Augmentin không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sổ_mũi, drug: Augmentin"
    },
    {
        "question": "Đau_nhức và sưng quanh mắt_cá chân , bắp_chân khi đứng lâu có phải bị giãn mạch không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: giãn mạch"
    },
    {
        "question": "Bị dính đốt cổ 23 có phải phẫu_thuật hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dính đốt cổ 23, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Sau nhổ răng_hàm chưa thấy mọc có sao không ?",
        "response": "medical_procedure: nhổ răng_hàm"
    },
    {
        "question": "Bé lên mụn nhiều chìm dưới da đầu là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Bé lên mụn nhiều chìm dưới da đầu"
    },
    {
        "question": "Có hay không virus cơ_trơn trên cơ_thể con_người ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: virus cơ_trơn"
    },
    {
        "question": "Trẻ ăn ít thì cần phải bổ_sung những gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trẻ ăn ít"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh được 1 tháng 7 ngày_sinh mổ nhưng ống động_mạch chưa đóng hết có ảnh_hưởng đến sức_khoẻ của trẻ hay không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: ống động_mạch chưa đóng hết"
    },
    {
        "question": "Bé 6 tháng tuổi bú ít , đi_ngoài sau khi sử_dụng kháng_sinh , phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bú ít, SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_ngoài sau khi sử_dụng kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Nam_giới 18 tuổi mọc khối_u dưới quầng vú là dấu_hiệu ung_thư vú ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc khối_u dưới quầng vú, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư vú"
    },
    {
        "question": "Co_giật có phải dấu_hiệu của Viêm não Nhật_Bản không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Co_giật, SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm não Nhật_Bản"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện nhiều lần kèm ra nhiều máu có phải ung_thư đại_tràng ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện nhiều lần kèm ra nhiều máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư đại_tràng"
    },
    {
        "question": "Vì sao trễ kinh 10 ngày nhưng thử que không có_thai",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trễ kinh"
    },
    {
        "question": "Tẩm_bổ kết_hợp uống thuốc trong 2 tháng có cải_thiện tinh_trùng không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Đeo kính nhìn xa rõ nhưng mỏi là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm họng hạt không khỏi có phải dấu_hiệu ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm họng hạt, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Sau sinh nổi mẩn ngứa uống tinh_dầu hoa anh thảo được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nổi mẩn ngứa, drug: tinh_dầu hoa anh thảo"
    },
    {
        "question": "Chóng_mặt , tê bì chân_tay có phải bị gan không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chóng_mặt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tê bì chân_tay, SYMPTOM_AND_DISEASE: gan"
    },
    {
        "question": "Dị_ứng nổi mề_đay kèm ngứa và khó thở là do đâu",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Dị_ứng nổi mề_đay, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh 6 tháng nặng 5,3 kg có suy_dinh_dưỡng hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy_dinh_dưỡng"
    },
    {
        "question": "Trẻ 11 tuổi bị thừa cân nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thừa cân"
    },
    {
        "question": "Ngủ không sâu giấc kèm sưng đau khớp ngón tay , nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ không sâu giấc, SYMPTOM_AND_DISEASE: sưng đau khớp ngón tay"
    },
    {
        "question": "Có nên bổ_sung thêm canxi và DHA ngoài cho trẻ 3 tháng tuổi ?",
        "response": "drug: canxi và DHA"
    },
    {
        "question": "Sưng lợi , có bọng nước nhỏ là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Sưng lợi"
    },
    {
        "question": "Chấn_thương mắt dẫn đến mù và lác có cách nào điều_trị không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chấn_thương mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mù, SYMPTOM_AND_DISEASE: lác"
    },
    {
        "question": "Xuất_hiện sỏi màu vàng nhạt trong họng là tình_trạng bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi màu vàng nhạt trong họng"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị sốt_lạnh kèm đau cơ , mỏi cổ cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt_lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cơ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi cổ"
    },
    {
        "question": "Giảm ham_muốn , tay khô , nứt_nẻ , rụng tóc có liên_quan đến nội_tiết_tố không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giảm ham_muốn, SYMPTOM_AND_DISEASE: tay khô, SYMPTOM_AND_DISEASE: nứt_nẻ, SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng tóc"
    },
    {
        "question": "24 tuổi bị đa polyp túi_mật có nên cắt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đa polyp túi_mật"
    },
    {
        "question": "Quá_trình gây_tê tuỷ_sống được thực_hiện như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: gây_tê tuỷ_sống"
    },
    {
        "question": "Trẻ bị hắt_hơi xuất_hiện dịch mũi là bị bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hắt_hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: dịch mũi"
    },
    {
        "question": "Tăng men gan có dấu_hiệu báo trước không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tăng men gan"
    },
    {
        "question": "Bé 4 tháng bị tiêu_chảy do uống kháng_sinh có nên bổ_sung thêm kẽm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy, drug: kháng_sinh, drug: kẽm"
    },
    {
        "question": "Phương_pháp điều_trị dị_ứng khi sử_dụng các sản_phẩm dưỡng da ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Trẻ xuất_hiện mụn đỏ như nốt_ruồi_son có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mụn đỏ"
    },
    {
        "question": "Tại_sao quan_hệ đều_đặn mà vẫn không có_thai ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không có_thai"
    },
    {
        "question": "Vì sao sau khi uống thuốc tránh thai khẩn_cấp bị ra máu vùng kín ?",
        "response": "drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp, SYMPTOM_AND_DISEASE: ra máu vùng kín"
    },
    {
        "question": "Sau điều_trị viêm thuỳ phổi bị đau bụng và nôn nguyên_nhân do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thuỳ phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: nôn"
    },
    {
        "question": "Sau thai lưu chưa có kinh phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thai lưu chưa có kinh"
    },
    {
        "question": "Bệnh thoát_vị bẹn ở trẻ_em nên mổ mở hay mổ nội_soi là tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: thoát_vị bẹn, medical_procedure: mổ mở, medical_procedure: mổ nội_soi"
    },
    {
        "question": "Người trên 60 tuổi sau đi_tiểu rỉ ra chút nước , không đau buốt có mắc bệnh tuyến_tiền_liệt không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đi_tiểu rỉ ra chút nước, SYMPTOM_AND_DISEASE: không đau buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tuyến_tiền_liệt"
    },
    {
        "question": "Bệnh bướu_cổ để lâu không điều_trị có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bướu_cổ"
    },
    {
        "question": "Trẻ 4 tháng bị nghiêng vẹo cổ và cột_sống có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghiêng vẹo cổ và cột_sống"
    },
    {
        "question": "Nổi u ở cổ nhỏ không đau là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi u ở cổ nhỏ không đau"
    },
    {
        "question": "Hít thở thường đau ngực là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực"
    },
    {
        "question": "Trẻ 7 tháng ngủ kém , quấy khóc sau khi té xuống giường phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ngủ kém, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy khóc"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HCG 368 đã có_thai chưa ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Mất_ngủ buồn_nôn là bệnh gì và có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất_ngủ buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn"
    },
    {
        "question": "Tự chăm_sóc sau khi mổ tim như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: mổ tim"
    },
    {
        "question": "Ung_thư đường mật giai_đoạn cuối phải dùng máy thở có hy_vọng cứu_chữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ung_thư đường mật giai_đoạn cuối, medical_procedure: máy thở"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để nhanh_chóng thoát khỏi hiện_tượng bóng_đè ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: bóng_đè"
    },
    {
        "question": "Choáng_váng đầu_óc khi ngửi mùi Formol có phải do thiếu máu không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Choáng_váng đầu_óc, SYMPTOM_AND_DISEASE: thiếu máu"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Thời_gian tác_dụng của thuốc gây_tê là bao_lâu ?",
        "response": "drug: thuốc gây_tê"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để con không bị di_truyền bệnh hen_suyễn từ bố ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hen_suyễn"
    },
    {
        "question": "Chỉ cho con bú một bên liệu có làm_sao không ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Bị chuột_rút tay_chân làm xét_nghiệm máu có ra bệnh hay không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chuột_rút tay_chân, medical_procedure: xét_nghiệm máu"
    },
    {
        "question": "Giãn não thất điều_trị thế_nào hiệu_quả ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giãn não thất"
    },
    {
        "question": "Mắt đau_nhức kèm biểu_hiện sợ ánh_sáng do bụi bay vào có đáng lo ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt đau_nhức, SYMPTOM_AND_DISEASE: sợ ánh_sáng"
    },
    {
        "question": "Liệu có_thể nuôi con bằng thụ_tinh trong ống_nghiệm mà không cần mang thai ?",
        "response": "medical_procedure: thụ_tinh trong ống_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Ho ra máu : Dấu_hiệu cảnh_báo bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho ra máu"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi bị phì đại tiền_liệt_tuyến có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phì đại tiền_liệt_tuyến"
    },
    {
        "question": "Tác_dụng phụ của thuốc Parokey là gì ?",
        "response": "drug: thuốc Parokey"
    },
    {
        "question": "Mất kinh sau xuất_tinh ngoài liệu có_thai không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mất kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: có_thai"
    },
    {
        "question": "Hỏi_đáp : Chăm_sóc và điều_trị trẻ tự kỷ như_thế_nào để đạt kết_quả tốt nhất ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tự kỷ"
    },
    {
        "question": "Thường_xuyên đầy bụng khó tiêu nên làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đầy bụng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu"
    },
    {
        "question": "Ngứa âm_đạo , xuất_hiện nhiều huyết trắng là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa âm_đạo"
    },
    {
        "question": "Chậm kinh và đau bụng_dưới có phải thai ngoài tử_cung không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Chậm kinh, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau bụng_dưới, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Trễ kinh 1 tháng sau khi uống thuốc tránh thai có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Trễ kinh 1 tháng, drug: thuốc tránh thai"
    },
    {
        "question": "Ngứa_mắt do dị_ứng nên uống thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt do dị_ứng, SYMPTOM_AND_DISEASE: dị_ứng"
    },
    {
        "question": "Bé 6 ngày tuổi siêu_âm tim phát_hiện có lỗ_hổng nhỏ cảnh_báo bệnh_lý gì ?",
        "response": "medical_procedure: siêu_âm tim"
    },
    {
        "question": "Khó ngủ , hay bị tỉnh_giấc là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó ngủ, SYMPTOM_AND_DISEASE: bị tỉnh_giấc"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn chỉ_số hba 1 c= 8 , Glucose= 7 đề_kháng insulin",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đề_kháng insulin"
    },
    {
        "question": "Thai 18 tuần nên làm gì để tăng lượng nước_ối ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thai 18 tuần"
    },
    {
        "question": "Đau_nhói ngực , tim đập mạnh là dấu_hiệu bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_nhói ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: tim đập mạnh"
    },
    {
        "question": "Đau bụng bên phải và bụng_dưới là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng bên phải và bụng_dưới"
    },
    {
        "question": "Bé khóc nước_mắt ứ lại , nhiều gỉ là bị làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nước_mắt ứ lại"
    },
    {
        "question": "Người bị ung_thư amidan di_căn hạch cổ bội_nhiễm , đã hoá_trị có phẫu_thuật được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư amidan, SYMPTOM_AND_DISEASE: di_căn hạch cổ bội_nhiễm, medical_procedure: hoá_trị, medical_procedure: phẫu_thuật"
    },
    {
        "question": "Đau sau đầu , sau tai kéo_dài là do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau sau đầu"
    },
    {
        "question": "Vì sao quan_hệ tình_dục với người mắc HIV lại không nhiễm_bệnh ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: HIV"
    },
    {
        "question": "Mỗi lần đi_đại_tiện trẻ khóc tím người , phân dính máu có phải bị trĩ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khóc tím người, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân dính máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: trĩ"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HLA 1c 9.2% có nguy_hiểm đối_với người tiểu_đường không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu_đường"
    },
    {
        "question": "Trẻ cúm A , viêm tiểu phế_quản , viêm thanh_quản sau điều_trị vẫn ho và khó_chịu liệu có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cúm A, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm tiểu phế_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thanh_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: ho, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Khi nào cần dùng thuốc kháng virus viêm gan B ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Làm_sao để giữ được thai_nhi khi bị vỡ ối non ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vỡ ối non"
    },
    {
        "question": "Điều_trị lệch vách ngăn , cuốn mũi phì đại và viêm xoang xuất tiết không khỏi phải làm gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: lệch vách ngăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: cuốn mũi phì đại, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm xoang xuất tiết"
    },
    {
        "question": "Điều_trị huyết_áp_thấp thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: huyết_áp_thấp"
    },
    {
        "question": "Dựa vào chỉ_số ALT và AST có đánh_giá được viêm gan B không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bé thứ hai bị vàng da nhân não có nên sinh bé thứ 3 không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vàng da nhân não"
    },
    {
        "question": "Suy_giảm trí_nhớ , mất tập_trung có phải dấu_hiệu bệnh_lý ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Suy_giảm trí_nhớ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mất tập_trung"
    },
    {
        "question": "Siêu_âm chưa phát_hiện thai trong hoặc ngoài tử_cung nên làm gì ?",
        "response": "medical_procedure: Siêu_âm, SYMPTOM_AND_DISEASE: thai trong, SYMPTOM_AND_DISEASE: ngoài tử_cung"
    },
    {
        "question": "Thụ_tinh_nhân_tạo có ảnh_hưởng gì đến mẹ và bé không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Thụ_tinh_nhân_tạo"
    },
    {
        "question": "Đau tức ngực kèm ợ hơi và sôi bụng dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau tức ngực, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: sôi bụng"
    },
    {
        "question": "Nên xử_lý thế_nào khi trẻ bị mẩn ngứa khắp người ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mẩn ngứa"
    },
    {
        "question": "Đau giữa lồng_ngực là dấu_hiệu của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau giữa lồng_ngực"
    },
    {
        "question": "Mờ‌ ‌mắt‌ ‌sau‌ ‌khi‌ ‌uống‌ ‌Medrol‌ ‌là‌ ‌do‌ ‌đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mờ‌ ‌mắt‌, drug: ‌Medrol‌"
    },
    {
        "question": "Tật vẹo cổ nghiêng đầu ở trẻ điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tật vẹo cổ nghiêng đầu"
    },
    {
        "question": "Người có tiền_sử đau dạ_dày có biểu_hiện sụt cân , da khô , đau ức khi hít thở có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau dạ_dày, SYMPTOM_AND_DISEASE: sụt cân, SYMPTOM_AND_DISEASE: da khô, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ức"
    },
    {
        "question": "Tiêm thuốc Suno có ảnh_hưởng đến sữa mẹ khi cho con bú không ?",
        "response": "drug: Suno"
    },
    {
        "question": "Trẻ bú mẹ có bị lây_nhiễm viêm gan B qua sữa không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Bị vướng cổ liên_tục trong một thời_gian dài là triệu_chứng của bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: vướng cổ liên_tục"
    },
    {
        "question": "Đau lưng kèm đau cổ , chân_tay bủn_rủn là mắc bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau lưng, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau cổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: chân_tay bủn_rủn"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn và đánh_giá kết_quả xét_nghiệm viêm gan B",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B"
    },
    {
        "question": "Vết may tầng sinh môn hơi đau sau sinh được 3 tuần có để lại sẹo lồi không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sẹo lồi"
    },
    {
        "question": "Giảm ham_muốn tình_dục cải_thiện như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Giảm ham_muốn tình_dục"
    },
    {
        "question": "Đau dạ_dày trong 3 tháng đầu_thai kỳ phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau dạ_dày"
    },
    {
        "question": "Khó đi_cầu , bụng đầy hơi có phải hội_chứng ruột kích_thích không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Khó đi_cầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: bụng đầy hơi, SYMPTOM_AND_DISEASE: hội_chứng ruột kích_thích"
    },
    {
        "question": "Làm thế_nào để phân_biệt cảm lạnh do thời_tiết hay mắc các bệnh về đường hô_hấp ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm lạnh, SYMPTOM_AND_DISEASE: bệnh về đường hô_hấp"
    },
    {
        "question": "Sữa có màu vàng khác_thường sau tắc tia , do đâu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: tắc tia"
    },
    {
        "question": "Nổi li_ti gân đỏ trong mắt nhưng không ngứa , cảm_giác nóng , khó_chịu khi nháy_mắt , nhìn vào thiết_bị điện_tử là bị sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nổi li_ti gân đỏ, SYMPTOM_AND_DISEASE: không ngứa, SYMPTOM_AND_DISEASE: cảm_giác nóng, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu"
    },
    {
        "question": "Bé đi_ngoài phân nhầy lẫn máu có phải bị giảm tiểu_cầu ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: phân nhầy lẫn máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: giảm tiểu_cầu"
    },
    {
        "question": "Đau_đầu , buồn_nôn , thỉnh_thoảng nhức mắt là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: buồn_nôn, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhức mắt"
    },
    {
        "question": "Phòng_ngừa bệnh hẹp động_mạch trong và ngoài sọ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp động_mạch trong và ngoài sọ"
    },
    {
        "question": "Sau uống vắc - xin Rotarix bé bị tiêu_chảy có sao không ?",
        "response": "drug: vắc - xin Rotarix, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiêu_chảy"
    },
    {
        "question": "Trẻ viêm phế_quản nhẹ không không dùng kháng_sinh bệnh có nặng thêm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm phế_quản, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Đại_tiện nhiều lần , phân lỏng , nhiều bọt , có máu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đại_tiện nhiều lần, SYMPTOM_AND_DISEASE: phân lỏng , nhiều bọt , có máu"
    },
    {
        "question": "Người cao_tuổi hẹp mạch_máu có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: hẹp mạch_máu"
    },
    {
        "question": "Người thường_xuyên khó tiêu , ợ hơi nên làm gì để tăng axit dạ_dày ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: khó tiêu, SYMPTOM_AND_DISEASE: ợ hơi"
    },
    {
        "question": "Có cách chữa_trị sỏi thận 8mm mà không cần mổ không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sỏi thận, medical_procedure: mổ"
    },
    {
        "question": "Ngủ ngày , quấy đêm ở trẻ 2 tháng tuổi là dấu_hiệu của bệnh_lý gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngủ ngày, SYMPTOM_AND_DISEASE: quấy đêm"
    },
    {
        "question": "Tư_vấn kết_quả xét_nghiệm G6PD , 17 - OHP , TSH ở trẻ sơ_sinh",
        "response": "medical_procedure: xét_nghiệm G6PD"
    },
    {
        "question": "Ngày rụng trứng tính theo lịch dương hay âm ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: rụng trứng"
    },
    {
        "question": "Cơ_quan sinh_dục lúc cứng lúc mềm có ảnh_hưởng gì không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Cơ_quan sinh_dục lúc cứng lúc mềm"
    },
    {
        "question": "Viêm xơ tuyến vú bị đau phải làm_sao ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm xơ tuyến vú, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau"
    },
    {
        "question": "Đau xương hàm_răng ở bên trái_tai dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau xương hàm_răng"
    },
    {
        "question": "Tổn_thương dây_thần_kinh thị_giác có hồi_phục được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tổn_thương dây_thần_kinh thị_giác"
    },
    {
        "question": "Kéo_dài kích_thước dương_vật như_thế_nào ?",
        "response": "medical_procedure: Kéo_dài kích_thước dương_vật"
    },
    {
        "question": "Thuốc gây_mê có ảnh_hưởng tới trí_nhớ không ?",
        "response": "drug: Thuốc gây_mê"
    },
    {
        "question": "Tiểu buốt , tiểu máu sau cắt đốt nội_soi tuyến_tiền_liệt có phải uống kháng_sinh không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Tiểu buốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: tiểu máu, medical_procedure: cắt đốt nội_soi tuyến_tiền_liệt, drug: kháng_sinh"
    },
    {
        "question": "Ra máu nâu sau khi sử_dụng thuốc tránh thai khẩn_cấp",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ra máu nâu, drug: thuốc tránh thai khẩn_cấp"
    },
    {
        "question": "Kháng_sinh Augmentin : Không được dùng tuỳ_tiện",
        "response": "drug: Kháng_sinh Augmentin"
    },
    {
        "question": "Bệnh động_kinh có cách nào để khắc_phục không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: động_kinh"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số CA 125 cao hơn bình_thường liệu có phải ung_thư ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư"
    },
    {
        "question": "Hay quên , không_thể nhớ sự_việc hôm trước là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Hay quên"
    },
    {
        "question": "Điều_trị viêm giác_mạc như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm giác_mạc"
    },
    {
        "question": "Đau bụng phía bên trái có phải bệnh đường ruột không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Đau bụng phía bên trái"
    },
    {
        "question": "Nhân tuyến_giáp hai thuỳ có nguy_hiểm không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Nhân tuyến_giáp hai thuỳ"
    },
    {
        "question": "Cẩn_trọng với triệu_chứng sốt , đau_đầu kèm đau phổi , chán ăn",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: sốt, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau_đầu, SYMPTOM_AND_DISEASE: đau phổi, SYMPTOM_AND_DISEASE: chán ăn"
    },
    {
        "question": "Bị trào ngược dạ_dày thực_quản và viêm thực_quản có nên sử_dụng thuốc tại Việt_Nam không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: trào ngược dạ_dày thực_quản, SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm thực_quản"
    },
    {
        "question": "Khắc_phục chứng nghẹo cổ ở trẻ như_thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: nghẹo cổ"
    },
    {
        "question": "Bệnh cường_giáp uống thuốc bao_lâu thì khỏi ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: cường_giáp"
    },
    {
        "question": "Mổ nội_soi tim thông liên nhĩ thứ_phát sau bao_lâu có_thể vận_động bình_thường ?",
        "response": "medical_procedure: Mổ nội_soi tim thông liên nhĩ thứ_phát"
    },
    {
        "question": "Xét_nghiệm HCG 3528.44 u / ml , tại_sao siêu_âm đầu dò không thấy thai ?",
        "response": "medical_procedure: Xét_nghiệm HCG"
    },
    {
        "question": "Thai_nhi không có thận có hy_vọng giữ lại được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: không có thận"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số bạch_cầu tăng 17.000 / m m3 khi đang mang thai có sao không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Đăng_ký thai_sản trọn_gói có được lựa_chọn bác_sĩ khám thai ?",
        "response": "medical_procedure: thai_sản trọn_gói, medical_procedure: khám thai"
    },
    {
        "question": "Ho khạc ra máu , khó thở là dấu_hiệu bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ho khạc ra máu, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó thở"
    },
    {
        "question": "Bao_lâu trẻ sơ_sinh có_thể phẫu_thuật hở hàm_ếch ?",
        "response": "medical_procedure: phẫu_thuật hở hàm_ếch"
    },
    {
        "question": "Người dương_tính virus viêm gan B kém ăn , khó_chịu bụng",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan B, SYMPTOM_AND_DISEASE: kém ăn, SYMPTOM_AND_DISEASE: khó_chịu bụng"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số creatinin máu là 137/120 liệu có phải dấu_hiệu của suy thận ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: suy thận"
    },
    {
        "question": "Trẻ sơ_sinh mọc răng có những dấu_hiệu nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng"
    },
    {
        "question": "Cho trẻ ngủ vào giờ nào để tăng_trưởng tốt chiều cao ?",
        "response": ""
    },
    {
        "question": "Nguyên_nhân nào gây đau ngực trái",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: đau ngực trái"
    },
    {
        "question": "Teo gai thị một bên mắt có_thể phục_hồi được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Teo gai thị"
    },
    {
        "question": "Thuốc giảm đau cho bệnh_nhân ung_thư phổi giai_đoạn cuối",
        "response": "drug: Thuốc giảm đau, SYMPTOM_AND_DISEASE: ung_thư phổi giai_đoạn cuối"
    },
    {
        "question": "Người mắc bệnh tim có_thể sinh mổ khi mang thai không ?",
        "response": "medical_procedure: mổ, SYMPTOM_AND_DISEASE: mang thai"
    },
    {
        "question": "Huyết khối tĩnh_mạch vỏ_não thuỳ trán đỉnh có gây xuất_huyết não không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: xuất_huyết não"
    },
    {
        "question": "Ngứa_mắt , mỏi_mắt khi cận_thị dùng thuốc gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Ngứa_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: mỏi_mắt, SYMPTOM_AND_DISEASE: cận_thị"
    },
    {
        "question": "Mắt bị đóng vôi không còn thấy đường có_điều trị được không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Mắt bị đóng vôi"
    },
    {
        "question": "Trẻ 16 tháng mọc răng_sữa bị chảy_máu là bệnh gì ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: mọc răng_sữa, SYMPTOM_AND_DISEASE: chảy_máu"
    },
    {
        "question": "Bị chó cắn nhưng không có vết xước cần tiêm phòng_không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: chó cắn, medical_procedure: tiêm"
    },
    {
        "question": "Chỉ_số HCV cho kết_quả miễn_dịch tự_động là 4.07 có bị viêm gan C không ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: viêm gan C"
    },
    {
        "question": "Viêm tuyến_tiền_liệt do nhiễm_khuẩn nên điều_trị thế_nào ?",
        "response": "SYMPTOM_AND_DISEASE: Viêm tuyến_tiền_liệt, SYMPTOM_AND_DISEASE: nhiễm_khuẩn"
    }
]